{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les Erreurs M\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT ERREUR", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. CAZABAN Denis", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1991 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "PH temps plein - salari\u00e9", "participation": "\u00a0", "entreprise": "GH LE RAINCY MONTFERMEIL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission d\u2019\u00e9valuation initiale du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques de produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "INITIALE", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. CHENIQUE Jean-Beno\u00eet", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/09/2011 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Membre de la Commission des Recommandations de Bonnes Pratiques Cliniques (CRBPC )", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "HAS ( HAUTE AUTORIT\u00e9 DE SANT\u00e9 )"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1984 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "RWS TRADUCTION"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/1995 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "RWS LDT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 01/01/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "Membre de la Commission des Bonnes Pratiques Cliniques", "participation": "Indemnit\u00e9s pour perte de revenu", "entreprise": "HAS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/05/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/1993 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "RWS CORP."}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/06/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1993 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "RWS CORP."}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/06/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/1993 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "RWS CORP."}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/05/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/1993 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "RWS CORP."}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/03/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/1993 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "RWS CORP."}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/05/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de suivi du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques des produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "SUIVI B/R", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail Reproduction, Allaitement et Grossesse", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GROSS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. CARLIER Patrick", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 09/06/2011 au 09/06/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "\"Alertes et urgences cardiologiques\"", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ASTRA ZENECA en association avec la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de M\u00e9decine G\u00e9n\u00e9rale"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 25/11/2011 au 25/11/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "\"Embolie pulmonaire\"", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ASTRA ZENECA en association avec la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de M\u00e9decine G\u00e9n\u00e9rale"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/02/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "R\u00e9flexion sur l'indication grossesse pour le Secnidazole", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "IPRAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/02/2011"}, {"content": {"periode": "du 15/01/2011 au 15/01/2011", "typ": "{Autre}", "activite": "Auditeur : inscription au congr\u00e8s Europ\u00e9en de Cardiologie - Paris", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MENARINI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/02/2011"}], [{"content": {"periode": "du 26/06/2009 au 03/12/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "3 R\u00e9unions de FMC avec la SFMG dans l'ann\u00e9e 2009", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ASTRA ZENECA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/01/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Extension d'AMM SECNOL\u00ae (groupe de travail)", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "IPRAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/09/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de diagnostic et de m\u00e9decine nucl\u00e9aire", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DIAG", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. CHAUMET-RIFFAUD Philippe", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/03/2012 au 31/12/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude ENVolBase\r\npas de produit\r\n\u00e9tude de biomarqueurs", "participation": "co-investigateur\r\nexplorations radio-isotopiques fonctionnelles", "entreprise": "THERMOFISHER SCIENTIFIC BIOMARKERS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 21/04/2012 au 21/04/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Lieu Montpellier\r\nIntitul\u00e9 Atelier Actualit\u00e9s en scintigraphie r\u00e9nale\r\nProduit EDICIS", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "IBA CIS BIO INTERNATIONAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/03/2012"}], [{"content": {"periode": "du 24/10/2011 au 02/05/2015", "typ": "EC-CO", "activite": "R\u00e9alisation d'ost\u00e9odensitom\u00e9tries produit pasir\u00e9otide LP SOM230LP", "participation": "co-investigateur dans l'\u00e9tude CSOM230G2304", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/11/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/09/2011 au 01/09/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "R\u00e9alisation d'ost\u00e9odensitom\u00e9tries produit DEB025 aliposvirir", "participation": "co-investigateur dans l'\u00e9tude DEB025A2301", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/11/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2011 au 30/07/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "R\u00e9alisation de scintigraphies osseuses et d'examens DEXA produit ortenorel TAK700", "participation": "co-investigateur dans les \u00e9tudes C21004 et C21005", "entreprise": "TAKEDA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/11/2011"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00a0", "participation": "\u00a0", "entreprise": "TAKEDA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/11/2011"}, {"content": {"periode": "du 15/04/2011 au 15/07/2014", "typ": "EC-CO", "activite": "R\u00e9alisation de scintigraphies osseuses/ CTKI258A2302", "participation": "co-investigateur: r\u00e9alisation de scintigraphies osseuses dans le cadre d'un essai th\u00e9rapeutique", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/11/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/03/2006 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Membre du Comit\u00e9 de Protection des Personnes IDF Paris IV", "participation": "Pas d'interf\u00e9rence", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2011 au 31/10/2011", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil sur brochure et documents EDICIS", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CISBIO INTERNATIONAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2011 au 01/09/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "R\u00e9alisations d'examens DEXA dans le cadre d'un essai th\u00e9rapeutique", "participation": "Mesure de la densit\u00e9 osseuse chez des patientes incluses dans un essai", "entreprise": "SOCI\u00e9T\u00e9 BAYER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2011 au 31/10/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Co-investigateur d'une \u00e9tude en canc\u00e9rologie ou nous r\u00e9alisons des scintigraphies osseuses suppl\u00e9mentaires pour le suivi des patients.", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "SOCI\u00e9T\u00e9 MILL\u00e9NIUM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/03/2006 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Membre du Comit\u00e9 de Protection des Personnes IDF Paris IV", "participation": "Pas d'interf\u00e9rence", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 27/03/2009 au 27/03/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Comment utiliser les ch\u00e9lates de gadolinium avec plus de s\u00e9curit\u00e9. EPU accr\u00e9dit\u00e9 FMC Paris", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BRACCO IMAGING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 18/03/2010 au 17/06/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil m\u00e9thodologique sur la r\u00e9alisation d'une \u00e9tude clinique post AMM", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CISBIO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 15/01/2009 au 31/03/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "R\u00e9daction du rapport d'expert Clinical overview partie 5.2 du CTD n,n \u00e9thyl cysteamine", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "IBA CISBIO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 30/04/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude clinique institutionnelle MAG 3", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ETUDE PHRC STIC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2001 au \u00a0", "typ": "IF", "activite": "Actions", "participation": "\n", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 15/01/2009 au 31/03/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "R\u00e9daction du Rapport Clinical overview partie 2.5 du CTD N,N \u00e9thylcyst\u00e9ine", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "IBA CIS BIO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 30/04/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude URO-IRM/Mag3", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ETUDE PHRC STIC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2010"}], [{"content": {"periode": "du 27/03/2009 au 27/03/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris Porte Maillot\r\nComment utiliser les ch\u00e9lates de gadolinium avec plus de s\u00e9curit\u00e9?\r\nEPU accr\u00e9dit\u00e9 FMC", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BRACCO IMAGING FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 15/01/2009 au 31/03/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "R\u00e9daction du rapport Clinical overview partie 2.5 du CTD\r\nN,N \u00e9thyl cyst\u00e9ine", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "IBA CISBIO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/03/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/03/2001 au \u00a0", "typ": "IF", "activite": "Actions", "participation": "\n", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2003 au 01/12/2008", "typ": "IF", "activite": "Actions", "participation": "\n", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 30/04/2008", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude U20IRM : MAG 3", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ETUDE PHRC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 15/01/2009 au 31/03/2009", "typ": "IP-RE", "activite": "R\u00e9daction du clinical overview partie 2.5 du CTD N,N ETHYL CYSTEINE", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "IBA CISBIO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2006 au 15/08/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil ponctuel sur le d\u00e9veloppement pr\u00e9clinique d' anticanc\u00e9reux", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BIOREBUS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 27/03/2009 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Comment utiliser les ch\u00e9lates de gadolinium avec plus de s\u00e9curit\u00e9. EPU accr\u00e9dit\u00e9 FMC Paris", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BRACCO IMAGING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2006 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Membre du comit\u00e9 de protection des personnes Paris IV", "participation": "Pas d'interf\u00e9rence", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2003 au 01/12/2008", "typ": "IF", "activite": "actions", "participation": "\n", "entreprise": "SANOFI-AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/01/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2003 au \u00a0", "typ": "IF", "activite": "actions", "participation": "\n", "entreprise": "NOVARTIS SA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/01/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2006 au 15/08/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "activit\u00e9s de conseil sur \u00e9tudes p\u00e9cliniques sur des mol\u00e9cules anti-canc\u00e9reuses", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BIOREBUS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/01/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 30/04/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude URO-IRM comparaison scintigraphie r\u00e9nale au MAG3 et IRM", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "CHU DE NANCY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/01/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de pneumologie, oto-rhino-laryngologie (ORL)", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PNEUMO", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les th\u00e9rapies innovantes", "decision": "11/02/2013", "code": "GT THERAP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. ACCURSO Fabien", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Activit\u00e9 de conseil  APHTOSYL / DM 1", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "LABORATOIRE HSANTE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de pr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation des cat\u00e9gories de produits", "decision": "08/02/2013", "code": "PREV CAT", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de diagnostic et de m\u00e9decine nucl\u00e9aire", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DIAG", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. CHANCERELLE Yves", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2012", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9 : conseiller NRBC et inspecteur des services m\u00e9dicaux", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MINISTERE DE LA DEFENSE - SERVICE DE SANTE DES ARMEES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1986 au 31/12/2009", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9 : directeur de recherche biom\u00e9dicale", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MINISTERE DE LA DEFENSE - SERVICE DE SANTE DES ARMEES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail receveurs de produits du corps humain", "decision": "11/02/2013", "code": "GT RECEV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme CARLIER Monique", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/12/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/10/2011"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "01/10/2011", "code": "CA", "statut": "A titre consultatif"}], "fullname": "Mme BUISSON Claudie", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Contr\u00f4leur \u00e9conomique et financier", "participation": "\u00a0", "entreprise": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie, des finances et du commerce ext\u00e9rieur (CGEFI)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travauil sur les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et sur la qualit\u00e9 pharmaceutique des m\u00e9dicaments chimiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GENERI", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme CHAMBIN Odile", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 28/02/2012 au 28/12/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "Taxe d'apprentissage vers\u00e9e \u00e0 l'UFR Pharmacie - Dijon", "participation": "Montant \n", "entreprise": "MERCK MEDICATION FAMILIALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 28/02/2012 au 28/12/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "Taxe d'apprentissage vers\u00e9e \u00e0 l'UFR Pharmacie - Dijon", "participation": "Montant \n", "entreprise": "URGO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 30/01/2011 au 30/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage", "participation": "Laboratoire de Pharmacie gal\u00e9nique\r\nUFR Pharmacie - Dijon", "entreprise": "URGO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/12/2011"}, {"content": {"periode": "du 30/01/2011 au 30/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage", "participation": "Laboratoire de Pharmacie gal\u00e9nique\r\nUFR Pharmacie - Dijon", "entreprise": "MERCK M\u00e9DICATION FAMILIALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/12/2011"}], [{"content": {"periode": "du 28/02/2010 au 31/12/2010", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage", "participation": "UFR Pharmacie\r\nLaboratoire de Pharmacie gal\u00e9nique", "entreprise": "MERCK M\u00e9DICATION FAMILIALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/12/2010"}, {"content": {"periode": "du 28/02/2010 au 31/12/2010", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage", "participation": "UFR Pharmacie\r\nLaboratoire de Pharmacie gal\u00e9nique", "entreprise": "BRISTOL MYERS SQUIBB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/12/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/05/2009 au 01/12/2009", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage pour 2009", "participation": "UFR Pharmacie\r\nLaboratoire de Pharmacie Gal\u00e9nique", "entreprise": "LABORATOIRES MERCK, BMS ET PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/08/2008 au 31/05/2009", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude de  la comprimabilit\u00e9 d'une formule de comprim\u00e9s", "participation": "Exp\u00e9rimentateur", "entreprise": "MERCK M\u00e9DICATION FAMILIALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/06/2008 au 31/12/2008", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage 2008", "participation": "UFR Pharmacie\r\nLaboratoire de Pharmacie Gal\u00e9nique", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/02/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2008 au 31/12/2008", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage 2008", "participation": "UFR Pharmacie\r\nLaboratoire de Pharmacie Gal\u00e9nique", "entreprise": "MERCK MEDICATION FAMILIALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/02/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2008 au 31/12/2008", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage 2008", "participation": "UFR Pharmacie\r\nLaboratoire de Pharmacie Gal\u00e9nique", "entreprise": "BRISTOL MYERS SKUIBB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/02/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 30/06/2008", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude sur les propri\u00e9t\u00e9s du G\u00e9lucire 44/14 (un de leur excipient)", "participation": "Exp\u00e9rimentateur", "entreprise": "GATTEFOSSE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/01/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2007 au 30/10/2007", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage pour 2007", "participation": "UFR Pharmacie\r\nLaboratoire de Pharmacie Gal\u00e9nique", "entreprise": "SANOFI-AVENTIS, MERCK, GLAXO-WELLCOME"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/01/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les produits cosm\u00e9tiques, les substances et produits biocides et produits de tatouage", "decision": "11/02/2013", "code": "GTCOSMETO", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. CADET Jean", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/11/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/09/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/02/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2014", "typ": "LD-AR", "activite": "Editeur-en-Chef de Photochemistry and Photobiology, le journal de la Soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine de Photobiology", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "AMERICAN SOCIETY FOR PHOTOBIOLOGY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/01/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/03/2008"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/01/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Reproduction, Allaitement et Grossesse", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GROSS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme BERNARD Nathalie", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/12/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/10/2011"}], [{"content": {"periode": "du 25/01/2008 au 31/01/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Vigilance d'un essai clinique - laboratoire Paul Hartmann AG-promoteur", "participation": "Prestataire de la vigilance de l'essai", "entreprise": "SOCI\u00e9T\u00e9 ICTA ET LABORATOIRE PAUL HARTMANN AG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/12/2009"}], [{"content": {"periode": "du 25/01/2008 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Vigilance d'un essai clinique - laboratoire Paul Hartmann AG-promoteur", "participation": "Prestataire de la vigilance de l'essai", "entreprise": "SOCI\u00e9T\u00e9 ICTA ET LABORATOIRE PAUL HARTMANN AG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "10/10/2012", "code": "CA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BERNARD Jacques", "declarations": [[{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IF", "activite": "actions 15 titres", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SANOFI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2005 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Pr\u00e9sident du conseil d'administration (activit\u00e9 b\u00e9n\u00e9vole)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MALADIES RARES INFO SERVICES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Groupe de travail permanent Maladies Rares", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "LEEM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Actions destin\u00e9es au soutien des malades", "participation": "Association Fran\u00e7ois AUPETIT \n", "entreprise": "SCHERING PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Actions destin\u00e9es \u00e0 la connaissance des MICI et \u00e0 la reconnaissance des malades", "participation": "Association Fran\u00e7ois AUPETIT \n", "entreprise": "ABBOTT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Soutien \u00e0 l'Observatoire sur les Maladies Rares, mis en place 1er semestre 2011", "participation": "Maladies rares info services - \n", "entreprise": "FONDATION LEEM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Soutien \u00e0 l'Observatoire sur les Maladies Rares", "participation": "\n", "entreprise": "FONDATION MEDTRONIC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IF", "activite": "Actions : 15 titres (\n", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SANOFI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Soutien \u00e0 l'observatoire sur les maladies rares. Mis en place courant 1er semestre 2011", "participation": "\n", "entreprise": "FONDATION LEEM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "actions destin\u00e9es \u00e0 la connaissance des MICI et \u00e0 la reconnaissance des malades", "participation": "\n", "entreprise": "ABBOTT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Actions destin\u00e9es aux soutiens des malades", "participation": "Association Fran\u00e7oise Aupetit (\n", "entreprise": "SCHERING-PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au \u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Vice-Pr\u00e9sident du groupe de travail m\u00e9dficaments orphelins-maladies rares", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LEEM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Vice-Pr\u00e9sident", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ASSOCIATION FRANCOISE AUPETIT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Co-fondateur, conseiller national", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ALLIANCE MALADIES RARES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD", "activite": "Pr\u00e9sident", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ASSOCIATIONS MALADIES RARES INFO SERVICES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IF", "activite": "Actions", "participation": "15 titres (\n", "entreprise": "SANOFI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Auditeur - Groupe de travail - m\u00e9dicaments orphelins - maladies rares", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LEEM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Actions destin\u00e9es au soutien des malades", "participation": "Association Fran\u00e7ois AUPETIT (\n", "entreprise": "SCHERING-PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Actions destin\u00e9es \u00e0 la connaissances des M.I.C.I et \u00e0 la reconnaissances des malades", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ABOTT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Soutien \u00e0 l'observatoire sur les maladies rares mis en place au 1er semestre 2011", "participation": "6% du budget de Maladies rares infos services", "entreprise": "FONDATION LEEM, FONDATION MEDTRONIC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/03/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IF", "activite": "Actions : 15 titres (\n", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SANOFI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2011"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD", "activite": "Pr\u00e9sident", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ASSOCIATIONS MALADIES RARES INFO SERVICES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2011"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Co-fondateur, conseiller national", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ALLIANCE MALADIES RARES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2011"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Vice-Pr\u00e9sident", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ASSOCIATION FRANCOISE AUPETIT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au \u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Vice-Pr\u00e9sident du groupe de travail m\u00e9dficaments orphelins-maladies rares", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LEEM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Actions destin\u00e9es aux soutiens des malades", "participation": "Association Fran\u00e7oise Aupetit (\n", "entreprise": "SCHERING-PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "actions destin\u00e9es \u00e0 la connaissance des MICI et \u00e0 la reconnaissance des malades", "participation": "\n", "entreprise": "ABBOTT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Soutien \u00e0 l'observatoire sur les maladies rares. Mis en place courant 1er semestre 2011", "participation": "\n", "entreprise": "FONDATION LEEM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/08/2004 au \u00a0", "typ": "IF", "activite": "Actions au porteur", "participation": "15 titres", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/04/2010"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "Contribution \u00e0 des actions de formation, d'information et de soutien des malades dans le domaine des MICI (maladies inflammatoires choniques de l'intestin)", "participation": "Association Fran\u00e7ois Aupetit (au total : apport annuel inf\u00e9rieur \u00e0 9% des ressources de l'association)", "entreprise": "ABBOTT, SHERING PLOUGH, FERRING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/04/2010"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IF", "activite": "Actions : 15 titres (\n", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1998 au \u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Participation \u00e0 la commission paritaire : associations syndicats de m\u00e9decins-industriels", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LEEM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2002 au \u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Vice-pr\u00e9sident du groupe de travail m\u00e9dicaments orphelins-maladies rares", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LEEM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "10/10/2012", "code": "CA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. WILMET Fran\u00e7ois", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/05/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail p\u00e9diatrie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PEDIA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme BUI St\u00e9phanie", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/06/2011 au 30/06/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Symposium lors du congr\u00e8s europ\u00e9en de la mucoviscidose, pr\u00e9sentation de cas cliniques", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 13/06/2012 au 12/10/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Participation ala formation des personnels de l'antenne fran\u00e7aise, \u00e0 une r\u00e9union de r\u00e9daction de pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats en juin 2012 et \u00e0 une couverture scientifique du congr\u00e8s Nord am\u00e9ricain octobre 2012", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "VERTEX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2010 au 30/06/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Participation a un board d'analyse des r\u00e9sultats de l'\u00e9tude AZLI cayston", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 01/07/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "TOBI 2 tobramycine inhal\u00e9e dans les primocolonisation \u00e0 pseudomonas", "participation": "Etude multicentrique 1 patient, inclusions termin\u00e9es", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2012 au 31/12/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "Cayston aztreonam lysine \r\nEtude Alpine : dans les primocolonisation \u00e0 pseudomonas\r\nEtude Pals dans les colonisation chronique", "participation": "Etude multicentrique co-investigateur", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2011 au 31/12/2013", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude multicentrique de PK de population, p\u00e9diatrique. Sur la ceftazidime ciproflocacine voriconazole (pas de participation financi\u00e8re de firmes pharmaceutique)", "participation": "Investigateur principal. Multicentrique", "entreprise": "CHU BORDEAUX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2001 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9e service publique", "participation": "Pl A Raba L\u00e9on 33000 Bordeaux", "entreprise": "CHU PELLEGRIN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2001 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9e service publique", "participation": "Pl A Raba L\u00e9on 33000 Bordeaux", "entreprise": "CHU PELLEGRIN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/10/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travauil sur les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et sur la qualit\u00e9 pharmaceutique des m\u00e9dicaments chimiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GENERI", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme ZUBER Martine", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/01/2013"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/01/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2000 au 02/01/2012", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "MSD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/07/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/03/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2010"}], [{"content": {"periode": "du \u00a0 au 13/03/2009", "typ": "IP-AUT", "activite": "Formation", "participation": "\u00a0", "entreprise": "IFIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/01/2009"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "MSD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/01/2009"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "MSD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/10/2008"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Formation", "participation": "\u00a0", "entreprise": "IFIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/10/2008"}, {"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/10/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travauil sur les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et sur la qualit\u00e9 pharmaceutique des m\u00e9dicaments chimiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GENERI", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BERNADOU Jean", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 30/06/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil et r\u00e9daction du QOS Dossier Tramadol/Parac\u00e9tamol comprim\u00e9", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW G\u00e9N\u00e9RIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2011 au 31/07/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil et r\u00e9daction du QOS Dossier Vitamine C comprim\u00e9 \u00e0 croquer", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW G\u00e9N\u00e9RIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/12/2011 au 31/05/2012", "typ": "RE-DE", "activite": "Conseils et r\u00e9daction du QOS\r\nDossier Vitamine C comprim\u00e9 \u00e0 croquer", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW GENERIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/12/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/07/2011", "typ": "RE-DE", "activite": "Conseils pour actualisation de la monographie bleu de m\u00e9thyl\u00e8ne \u00e0 la Pharmacop\u00e9e Europ\u00e9enne", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PROVEPHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/01/2012", "typ": "RE-DE", "activite": "Conseils et r\u00e9daction du QOS\r\nDossier Tramadol/Parac\u00e9tamol comprim\u00e9", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW GENERIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2010 au 31/07/2011", "typ": "RE-DE", "activite": "Dossier de variation\r\nDiac\u00e9r\u00e9ine 50 mg g\u00e9lule", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SUBSTIPHARM DEVELOPPEMENT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/01/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/07/2010 au 31/12/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "Conseils et r\u00e9daction du QOS\r\nDossier Tramadol/Parac\u00e9tamol comprim\u00e9", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW GENERIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2010 au 30/07/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "Dossier de variation type II\r\nDiac\u00e9r\u00e9ine 50 mg g\u00e9lule", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SUBSTIPHARM DEVELOPPEMENT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/07/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/06/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/11/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/02/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise au plan analytique / diac\u00e9r\u00e9ine", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SUBSTIPHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/09/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au 31/12/2004", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise au plan analytique / naphtidrofuryl", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GALENIX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/09/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "10/10/2012", "code": "CA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. CAZEAU Bernard", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/10/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de pr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation des cat\u00e9gories de produits", "decision": "08/02/2013", "code": "PREV CAT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme WELSCH Marie", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Participation au DSMB", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle et institution", "entreprise": "INNATE PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2010 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Membre du DS MB", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INNATE PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/12/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "Membre du DS MB", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "INNATE PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/11/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "membre du DSMB (toujours en cours)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "INNATE PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travauil sur les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et sur la qualit\u00e9 pharmaceutique des m\u00e9dicaments chimiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GENERI", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. WEHRLE Pascal", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/02/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/03/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2003 au 31/12/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "Caract\u00e9risation de mati\u00e8res premi\u00e8res et de formulations", "participation": "collaborateur", "entreprise": "DEV-PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail  m\u00e9dicaments \u00e0 base de plantes et les m\u00e9dicaments hom\u00e9opathiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PLANTE", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travauil sur les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et sur la qualit\u00e9 pharmaceutique des m\u00e9dicaments chimiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GENERI", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. WOUESSIDJEWE Denis", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 18/10/2011 au 18/10/2011", "typ": "VB", "activite": "Don de mat\u00e9riels amortis \u00e0 des fins p\u00e9dagogiques", "participation": "Facult\u00e9 de Pharmacie de l'Universit\u00e9 Joseph Fourier - Grenoble 1", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/04/2012"}, {"content": {"periode": "du 11/11/2011 au 11/11/2011", "typ": "VB", "activite": "Participation ponctuelle en tant qu'interm\u00e9diaire aux dons de m\u00e9dicaments par Novartis aux Cliniques Universitaires de l'Universit\u00e9 des Montagnes (Cameroun)", "participation": "Cliniques Universitaires de l'Institut Sup\u00e9rieur des Sciences de la sant\u00e9 de l'Universit\u00e9 des montagnes de Bangangt\u00e9 (Cameroun)", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/04/2012"}, {"content": {"periode": "du 17/01/2012 au 30/12/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils en formulation", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ADVICENNE PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/04/2012"}], [{"content": {"periode": "du 18/03/2011 au 18/03/2011", "typ": "{Autre}", "activite": "Dons de mat\u00e9riels p\u00e9dagogiques", "participation": "petits mat\u00e9riels et pelliculeur de type accela cota (10 kf). Tout le mat\u00e9riel concern\u00e9 est amorti.", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/04/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/12/2009 au 01/07/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Formulation de suppl\u00e9ments nutritionnels", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "ROYAL CANIN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/05/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 01/03/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "SPIRONOLACTONE 25 mg comprim\u00e9 pellicul\u00e9\r\nSPIRONOLACTONE 50 mg comprim\u00e9 pellicul\u00e9", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SUBSTIPHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/04/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "RE-AUT", "activite": "Rapport d'expertise produit C581\r\nM\u00e9dicament v\u00e9t\u00e9rinaire", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CEVA SANTE ANIMALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/04/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2008 au 31/12/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Rapport scientifique sur excipients\r\ncellulosiques", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GRUNENTHAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/04/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 18/07/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "QOS ECONAZOLE RATIOPHARM 1% \u00e9mulsion\r\nQOS ECONAZOLE RATIOPHARM 1% cr\u00e8me\r\nQOS ECONAZOLE RATIOPHARM 1% poudre", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "RATIOPHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "QOS SPIRONOLACTONE 75 mg comprim\u00e9 pellicul\u00e9 s\u00e9cable", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SUBSTIPHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "RE-DE", "activite": "DIACEREIN 50 mg capsule", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SUBSTIPHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 18/07/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "QOS ECONAZOLE SANDOZ 1% \u00e9mulsion\r\nQOS ECONAZOLE SANDOZ 1% cr\u00e8me\r\nQOS ECONAZOLE SANDOZ 1% poudre", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SANDOZ"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 18/07/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "QOS ECONAZOLE BAILLEUL 1% \u00e9mulsion\r\nQOS ECONAZOLE BAILLEUL 1% cr\u00e8me\r\nQOS ECONAZOLE BAILLEUL 1% poudre", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BAILLEUL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 18/07/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "QOS ECONAZOLE RANBAXY 1% \u00e9mulsion\r\nQOS ECONAZOLE RANBAXY 1% cr\u00e8me\r\nQOS ECONAZOLE RANBAXY 1% poudre", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "RANBAXY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2006 au 10/01/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "Consultation - expertise gal\u00e9nique concernant STIMOL EFFERVESCENT", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BIOCODEX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 18/07/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "QOS ECONAZOLE EG 1% \u00e9mulsion\r\nQOS ECONAZOLE EG 1 % cr\u00e8me\r\nQOS ECONAZOLE EG 1 % poudre", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "EUROGENERICS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de neurologie, psychiatrie, anesth\u00e9sie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT NPA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. WULFMAN Ren\u00e9", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2001 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Praticien hospitalier, chef de service (94413 - Saint Maurice)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "HOPITAUX DE SAINT-MAURICE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1998 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Psychiatre (75012 - Paris)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "EXERCICE LIBERAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les conditions de prescription et d\u00e9livrance des m\u00e9dicaments", "decision": "11/02/2013", "code": "GT CPD", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": " VOITURET Nicolas", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2000 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "M\u00e9decin hospitalier", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CH LES CHARMES - PARAY LE MONIAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2002 au 31/12/2011", "typ": "LD-ODE", "activite": "Activit\u00e9 lib\u00e9rale de remplacement en m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale", "participation": "\u00a0", "entreprise": "Dr G MERCIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 10/10/2010 au 10/10/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Mod\u00e9rateur 17 \u00e8me Journ\u00e9e de m\u00e9decine d'urgence - congr\u00e8s \u00e0 Beaune", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "COLLEGE DE MEDECINE D'URGENCE DE BOURGOGNE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 11/10/2011 au 11/10/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Mod\u00e9rateur 18 \u00e8me Journ\u00e9e de m\u00e9decine d'urgence - congr\u00e8s \u00e0 Beaune", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "COLLEGE DE MEDECINE D'URGENCE DE BOURGOGNE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/07/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail  m\u00e9dicaments \u00e0 base de plantes et les m\u00e9dicaments hom\u00e9opathiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PLANTE", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme BRUM - BOUSQUET Mich\u00e8le", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 02/07/2012 au 02/07/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris - \"Actualit\u00e9s r\u00e9glementaires du dossier pharmaceutique\" -  Sujet: Points critiques rencontr\u00e9s lors de l'\u00e9valuation des substances actives v\u00e9g\u00e9tales", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ARC PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/08/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/02/2012"}], [{"content": {"periode": "du 05/07/2011 au 05/07/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris: Probl\u00e8mes rencontr\u00e9s lors de l'\u00e9valuation du m\u00e9dicament \u00e0 base de plantes", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARC PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 05/07/2011 au 05/07/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Probl\u00e8mes rencontr\u00e9s lors de l'\u00e9valuation du m\u00e9dicament \u00e0 base de plantes", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARC PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 05/07/2011 au 05/07/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Probl\u00e8mes rencontr\u00e9s lors de l'\u00e9valuation du m\u00e9dicament \u00e0 base de plantes", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARC PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 08/07/2011 au 09/09/2011", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils pour les tisanes MEDIFLOR", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "MERCK MEDICATION FAMILIALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/07/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/12/2010 au 20/12/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "PRODINAN capsule", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "THERABEL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/08/2010 au 15/09/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "STODAL sans sucre Sirop", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BOIRON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/01/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/12/2009 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "VERASKIN pommade", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PHARMA 2000"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/05/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2009 au 31/01/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "ODDIBIL comprim\u00e9", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/05/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2009 au 28/02/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "CARDIOCALM comprim\u00e9", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PHARMASTRA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/05/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2010 au 01/06/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "ARNICALM solution orale", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BOIRON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/05/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2009 au 31/01/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise ODDIBIL comprim\u00e9", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/05/2010"}], [{"content": {"periode": "du 25/02/2009 au 31/07/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise ARNICAN cr\u00e8me", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2009"}], [{"content": {"periode": "du 25/02/2009 au 15/06/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise ARNICAN, cr\u00e8me", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/07/2009"}, {"content": {"periode": "du 02/02/2009 au 15/06/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise ARNICAN, cr\u00e8me", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/07/2009"}, {"content": {"periode": "du 02/02/2009 au 15/06/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise ARNICAN, cr\u00e8me", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/07/2009"}, {"content": {"periode": "du 02/04/2009 au \u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise  PROSOFT, comprim\u00e9 (Millepertuis)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "R&D PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/07/2009"}, {"content": {"periode": "du 02/02/2009 au 15/06/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise ARNICAN cr\u00e8me", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/07/2009"}], [{"content": {"periode": "du 25/02/2009 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils: Oddibil, Arnican", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 01/12/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PIERRE FABRE, IPSEN, SOLVAY PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 01/12/2007", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils pour ODDIBIL", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 30/09/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise : Serenoa repens ARROW capsule", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 01/12/2006", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise DMF Serenoa repens extrait purifi\u00e9", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "INDENA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 01/12/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise module 3:Hyocyamus niger granules", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BOIRON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/03/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "Hyoscyamus niger granule", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BOIRON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2006", "typ": "RE-DE", "activite": "Serenoa repens extrait purifi\u00e9 DMF", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "INDENA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2008", "typ": "RE-DE", "activite": "Serenoa repens extrait purifi\u00e9 DMF", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2007", "typ": "IP-AC", "activite": "Oddibil", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2007", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils divers", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PIERRE FABRE, SOLVAY PHARMA, IPSEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Oddibil - Arnican", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2007", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils divers", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "R&D PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "M\u00e9thodes d'analyse des m\u00e9dicaments \u00e0 base de plantes", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARCHIMEX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Vannes. R\u00e9glementation et qualit\u00e9 des m\u00e9dicaments \u00e0 base de plantes", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARCHIMEX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/01/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "RE-DE", "activite": "module 3", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/01/2009"}], [{"content": {"periode": "du 09/04/2008 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "conseils  pour la mise \u00e0 jour  du module 3", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SOLVAY-PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/05/2008"}], [{"content": {"periode": "du 01/02/2005 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil  pour la mise \u00e0 jour  du module 3", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/02/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2007 au 31/12/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "Hyoscyamus niger", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BOIRON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/02/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "conseil  pour la mise \u00e0 jour  du module 3", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "IPSEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de pneumologie, oto-rhino-laryngologie (ORL)", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PNEUMO", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les th\u00e9rapies innovantes", "decision": "11/02/2013", "code": "GT THERAP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. ACCURSO Fabien", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Activit\u00e9 de conseil  APHTOSYL / DM 1", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "LABORATOIRE HSANTE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "01/10/2011", "code": "CA", "statut": "A titre consultatif"}], "fullname": "Mme BUISSON Claudie", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Contr\u00f4leur \u00e9conomique et financier", "participation": "\u00a0", "entreprise": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie, des finances et du commerce ext\u00e9rieur (CGEFI)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les produits cosm\u00e9tiques, les substances et produits biocides et produits de tatouage", "decision": "11/02/2013", "code": "GTCOSMETO", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. CADET Jean", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/11/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/09/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/02/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2014", "typ": "LD-AR", "activite": "Editeur-en-Chef de Photochemistry and Photobiology, le journal de la Soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine de Photobiology", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "AMERICAN SOCIETY FOR PHOTOBIOLOGY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/01/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/03/2008"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/01/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travauil sur les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et sur la qualit\u00e9 pharmaceutique des m\u00e9dicaments chimiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GENERI", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme CHAMBIN Odile", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 28/02/2012 au 28/12/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "Taxe d'apprentissage vers\u00e9e \u00e0 l'UFR Pharmacie - Dijon", "participation": "Montant \n", "entreprise": "MERCK MEDICATION FAMILIALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 28/02/2012 au 28/12/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "Taxe d'apprentissage vers\u00e9e \u00e0 l'UFR Pharmacie - Dijon", "participation": "Montant \n", "entreprise": "URGO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 30/01/2011 au 30/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage", "participation": "Laboratoire de Pharmacie gal\u00e9nique\r\nUFR Pharmacie - Dijon", "entreprise": "URGO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/12/2011"}, {"content": {"periode": "du 30/01/2011 au 30/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage", "participation": "Laboratoire de Pharmacie gal\u00e9nique\r\nUFR Pharmacie - Dijon", "entreprise": "MERCK M\u00e9DICATION FAMILIALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/12/2011"}], [{"content": {"periode": "du 28/02/2010 au 31/12/2010", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage", "participation": "UFR Pharmacie\r\nLaboratoire de Pharmacie gal\u00e9nique", "entreprise": "MERCK M\u00e9DICATION FAMILIALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/12/2010"}, {"content": {"periode": "du 28/02/2010 au 31/12/2010", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage", "participation": "UFR Pharmacie\r\nLaboratoire de Pharmacie gal\u00e9nique", "entreprise": "BRISTOL MYERS SQUIBB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/12/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/05/2009 au 01/12/2009", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage pour 2009", "participation": "UFR Pharmacie\r\nLaboratoire de Pharmacie Gal\u00e9nique", "entreprise": "LABORATOIRES MERCK, BMS ET PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/08/2008 au 31/05/2009", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude de  la comprimabilit\u00e9 d'une formule de comprim\u00e9s", "participation": "Exp\u00e9rimentateur", "entreprise": "MERCK M\u00e9DICATION FAMILIALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/06/2008 au 31/12/2008", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage 2008", "participation": "UFR Pharmacie\r\nLaboratoire de Pharmacie Gal\u00e9nique", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/02/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2008 au 31/12/2008", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage 2008", "participation": "UFR Pharmacie\r\nLaboratoire de Pharmacie Gal\u00e9nique", "entreprise": "MERCK MEDICATION FAMILIALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/02/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2008 au 31/12/2008", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage 2008", "participation": "UFR Pharmacie\r\nLaboratoire de Pharmacie Gal\u00e9nique", "entreprise": "BRISTOL MYERS SKUIBB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/02/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 30/06/2008", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude sur les propri\u00e9t\u00e9s du G\u00e9lucire 44/14 (un de leur excipient)", "participation": "Exp\u00e9rimentateur", "entreprise": "GATTEFOSSE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/01/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2007 au 30/10/2007", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage pour 2007", "participation": "UFR Pharmacie\r\nLaboratoire de Pharmacie Gal\u00e9nique", "entreprise": "SANOFI-AVENTIS, MERCK, GLAXO-WELLCOME"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/01/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de pr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation des cat\u00e9gories de produits", "decision": "08/02/2013", "code": "PREV CAT", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de diagnostic et de m\u00e9decine nucl\u00e9aire", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DIAG", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. CHANCERELLE Yves", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2012", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9 : conseiller NRBC et inspecteur des services m\u00e9dicaux", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MINISTERE DE LA DEFENSE - SERVICE DE SANTE DES ARMEES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1986 au 31/12/2009", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9 : directeur de recherche biom\u00e9dicale", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MINISTERE DE LA DEFENSE - SERVICE DE SANTE DES ARMEES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de suivi du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques des produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "SUIVI B/R", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail Reproduction, Allaitement et Grossesse", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GROSS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. CARLIER Patrick", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 09/06/2011 au 09/06/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "\"Alertes et urgences cardiologiques\"", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ASTRA ZENECA en association avec la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de M\u00e9decine G\u00e9n\u00e9rale"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 25/11/2011 au 25/11/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "\"Embolie pulmonaire\"", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ASTRA ZENECA en association avec la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de M\u00e9decine G\u00e9n\u00e9rale"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/02/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "R\u00e9flexion sur l'indication grossesse pour le Secnidazole", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "IPRAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/02/2011"}, {"content": {"periode": "du 15/01/2011 au 15/01/2011", "typ": "{Autre}", "activite": "Auditeur : inscription au congr\u00e8s Europ\u00e9en de Cardiologie - Paris", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MENARINI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/02/2011"}], [{"content": {"periode": "du 26/06/2009 au 03/12/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "3 R\u00e9unions de FMC avec la SFMG dans l'ann\u00e9e 2009", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ASTRA ZENECA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/01/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Extension d'AMM SECNOL\u00ae (groupe de travail)", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "IPRAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/09/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositifs m\u00e9dicaux implantables et invasifs th\u00e9rapeutiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DM INV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme BRICOUT Nathalie", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/09/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/07/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Reproduction, Allaitement et Grossesse", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GROSS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme BERNARD Nathalie", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/12/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/10/2011"}], [{"content": {"periode": "du 25/01/2008 au 31/01/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Vigilance d'un essai clinique - laboratoire Paul Hartmann AG-promoteur", "participation": "Prestataire de la vigilance de l'essai", "entreprise": "SOCI\u00e9T\u00e9 ICTA ET LABORATOIRE PAUL HARTMANN AG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/12/2009"}], [{"content": {"periode": "du 25/01/2008 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Vigilance d'un essai clinique - laboratoire Paul Hartmann AG-promoteur", "participation": "Prestataire de la vigilance de l'essai", "entreprise": "SOCI\u00e9T\u00e9 ICTA ET LABORATOIRE PAUL HARTMANN AG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil scientifique", "decision": "29/06/2012", "code": "CS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme BOUVET Elisabeth", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 04/06/2012 au 14/06/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "JNI Paris \r\nAtelier sur tuberculose et VIH", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CELLESTIS/QIAGEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 04/06/2012 au 04/06/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Institut pasteur Paris \r\ndiagnostic de l'infection tuberculeuse latente", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CELLESTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/06/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "GERES", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ANRS, MINISTERE DE LA SANTE, INRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/06/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "Association Claude Bernard", "participation": "\u00a0", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/06/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "S\u00e9curiser le futur - Choix des profits", "participation": "\u00a0", "entreprise": "BRISTOL MYERS SQUIBB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/06/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Pr\u00e9vention des AES", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SANOFI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/06/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail  m\u00e9dicaments \u00e0 base de plantes et les m\u00e9dicaments hom\u00e9opathiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PLANTE", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BERGERON Alain", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/07/1975 au 01/04/2010", "typ": "LD-ODE", "activite": "M\u00e9decine lib\u00e9rale", "participation": "\u00a0", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/10/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/04/2012"}], [{"content": {"periode": "du 06/11/2010 au 06/11/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Subvention d'une r\u00e9union pour les hom\u00e9opathes de la r\u00e9gion Ouest. Rennes-\"Int\u00e9r\u00eat du drainage en hom\u00e9opathie\". Il s'agit d'un enseignement /power-point r\u00e9alis\u00e9 par moi-m\u00eame et qui ne fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 aucun laboratoire", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BOIRON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/06/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2004 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Enseignant formateur en hom\u00e9opathie", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CEDH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/06/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/09/2004 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Enseignant formateur en hom\u00e9opathie", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CEDH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/05/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2004 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Enseignant du CEDH", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CEDH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/05/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail s\u00e9curit\u00e9 virale et s\u00e9curit\u00e9 microbiologique des produits de sant\u00e9", "decision": "27/02/2013", "code": "GT SV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BOUSICAUX Alain", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/08/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/01/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/1985 au 19/01/2011", "typ": "IF", "activite": "actions", "participation": "\n", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/1985 au \u00a0", "typ": "IF", "activite": "Actions", "participation": "\n", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/02/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2008"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travauil sur les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et sur la qualit\u00e9 pharmaceutique des m\u00e9dicaments chimiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GENERI", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BERNADOU Jean", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 30/06/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil et r\u00e9daction du QOS Dossier Tramadol/Parac\u00e9tamol comprim\u00e9", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW G\u00e9N\u00e9RIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2011 au 31/07/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil et r\u00e9daction du QOS Dossier Vitamine C comprim\u00e9 \u00e0 croquer", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW G\u00e9N\u00e9RIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/12/2011 au 31/05/2012", "typ": "RE-DE", "activite": "Conseils et r\u00e9daction du QOS\r\nDossier Vitamine C comprim\u00e9 \u00e0 croquer", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW GENERIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/12/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/07/2011", "typ": "RE-DE", "activite": "Conseils pour actualisation de la monographie bleu de m\u00e9thyl\u00e8ne \u00e0 la Pharmacop\u00e9e Europ\u00e9enne", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PROVEPHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/01/2012", "typ": "RE-DE", "activite": "Conseils et r\u00e9daction du QOS\r\nDossier Tramadol/Parac\u00e9tamol comprim\u00e9", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW GENERIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2010 au 31/07/2011", "typ": "RE-DE", "activite": "Dossier de variation\r\nDiac\u00e9r\u00e9ine 50 mg g\u00e9lule", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SUBSTIPHARM DEVELOPPEMENT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/01/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/07/2010 au 31/12/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "Conseils et r\u00e9daction du QOS\r\nDossier Tramadol/Parac\u00e9tamol comprim\u00e9", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW GENERIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2010 au 30/07/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "Dossier de variation type II\r\nDiac\u00e9r\u00e9ine 50 mg g\u00e9lule", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SUBSTIPHARM DEVELOPPEMENT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/07/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/06/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/11/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/02/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise au plan analytique / diac\u00e9r\u00e9ine", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SUBSTIPHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/09/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au 31/12/2004", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise au plan analytique / naphtidrofuryl", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GALENIX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/09/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail  m\u00e9dicaments \u00e0 base de plantes et les m\u00e9dicaments hom\u00e9opathiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PLANTE", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme BRUM - BOUSQUET Mich\u00e8le", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 02/07/2012 au 02/07/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris - \"Actualit\u00e9s r\u00e9glementaires du dossier pharmaceutique\" -  Sujet: Points critiques rencontr\u00e9s lors de l'\u00e9valuation des substances actives v\u00e9g\u00e9tales", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ARC PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/08/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/02/2012"}], [{"content": {"periode": "du 05/07/2011 au 05/07/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris: Probl\u00e8mes rencontr\u00e9s lors de l'\u00e9valuation du m\u00e9dicament \u00e0 base de plantes", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARC PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 05/07/2011 au 05/07/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Probl\u00e8mes rencontr\u00e9s lors de l'\u00e9valuation du m\u00e9dicament \u00e0 base de plantes", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARC PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 05/07/2011 au 05/07/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Probl\u00e8mes rencontr\u00e9s lors de l'\u00e9valuation du m\u00e9dicament \u00e0 base de plantes", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARC PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 08/07/2011 au 09/09/2011", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils pour les tisanes MEDIFLOR", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "MERCK MEDICATION FAMILIALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/07/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/12/2010 au 20/12/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "PRODINAN capsule", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "THERABEL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/08/2010 au 15/09/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "STODAL sans sucre Sirop", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BOIRON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/01/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/12/2009 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "VERASKIN pommade", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PHARMA 2000"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/05/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2009 au 31/01/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "ODDIBIL comprim\u00e9", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/05/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2009 au 28/02/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "CARDIOCALM comprim\u00e9", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PHARMASTRA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/05/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2010 au 01/06/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "ARNICALM solution orale", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BOIRON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/05/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2009 au 31/01/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise ODDIBIL comprim\u00e9", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/05/2010"}], [{"content": {"periode": "du 25/02/2009 au 31/07/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise ARNICAN cr\u00e8me", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2009"}], [{"content": {"periode": "du 25/02/2009 au 15/06/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise ARNICAN, cr\u00e8me", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/07/2009"}, {"content": {"periode": "du 02/02/2009 au 15/06/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise ARNICAN, cr\u00e8me", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/07/2009"}, {"content": {"periode": "du 02/02/2009 au 15/06/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise ARNICAN, cr\u00e8me", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/07/2009"}, {"content": {"periode": "du 02/04/2009 au \u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise  PROSOFT, comprim\u00e9 (Millepertuis)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "R&D PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/07/2009"}, {"content": {"periode": "du 02/02/2009 au 15/06/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise ARNICAN cr\u00e8me", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/07/2009"}], [{"content": {"periode": "du 25/02/2009 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils: Oddibil, Arnican", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 01/12/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PIERRE FABRE, IPSEN, SOLVAY PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 01/12/2007", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils pour ODDIBIL", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 30/09/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise : Serenoa repens ARROW capsule", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 01/12/2006", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise DMF Serenoa repens extrait purifi\u00e9", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "INDENA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 01/12/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise module 3:Hyocyamus niger granules", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BOIRON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/03/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "Hyoscyamus niger granule", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BOIRON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2006", "typ": "RE-DE", "activite": "Serenoa repens extrait purifi\u00e9 DMF", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "INDENA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2008", "typ": "RE-DE", "activite": "Serenoa repens extrait purifi\u00e9 DMF", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2007", "typ": "IP-AC", "activite": "Oddibil", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2007", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils divers", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PIERRE FABRE, SOLVAY PHARMA, IPSEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Oddibil - Arnican", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COOPER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2007", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils divers", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "R&D PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "M\u00e9thodes d'analyse des m\u00e9dicaments \u00e0 base de plantes", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARCHIMEX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Vannes. R\u00e9glementation et qualit\u00e9 des m\u00e9dicaments \u00e0 base de plantes", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARCHIMEX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/01/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "RE-DE", "activite": "module 3", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/01/2009"}], [{"content": {"periode": "du 09/04/2008 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "conseils  pour la mise \u00e0 jour  du module 3", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SOLVAY-PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/05/2008"}], [{"content": {"periode": "du 01/02/2005 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil  pour la mise \u00e0 jour  du module 3", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/02/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2007 au 31/12/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "Hyoscyamus niger", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BOIRON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/02/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "conseil  pour la mise \u00e0 jour  du module 3", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "IPSEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "10/10/2012", "code": "CA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. WILMET Fran\u00e7ois", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/05/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travauil sur les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et sur la qualit\u00e9 pharmaceutique des m\u00e9dicaments chimiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GENERI", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. WEHRLE Pascal", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/02/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/03/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2003 au 31/12/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "Caract\u00e9risation de mati\u00e8res premi\u00e8res et de formulations", "participation": "collaborateur", "entreprise": "DEV-PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travauil sur les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et sur la qualit\u00e9 pharmaceutique des m\u00e9dicaments chimiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GENERI", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme ZUBER Martine", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/01/2013"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/01/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2000 au 02/01/2012", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "MSD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/07/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/03/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2010"}], [{"content": {"periode": "du \u00a0 au 13/03/2009", "typ": "IP-AUT", "activite": "Formation", "participation": "\u00a0", "entreprise": "IFIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/01/2009"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "MSD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/01/2009"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "MSD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/10/2008"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Formation", "participation": "\u00a0", "entreprise": "IFIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/10/2008"}, {"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/10/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "10/10/2012", "code": "CA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BERNARD Jacques", "declarations": [[{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IF", "activite": "actions 15 titres", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SANOFI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2005 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Pr\u00e9sident du conseil d'administration (activit\u00e9 b\u00e9n\u00e9vole)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MALADIES RARES INFO SERVICES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Groupe de travail permanent Maladies Rares", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "LEEM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Actions destin\u00e9es au soutien des malades", "participation": "Association Fran\u00e7ois AUPETIT \n", "entreprise": "SCHERING PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Actions destin\u00e9es \u00e0 la connaissance des MICI et \u00e0 la reconnaissance des malades", "participation": "Association Fran\u00e7ois AUPETIT \n", "entreprise": "ABBOTT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Soutien \u00e0 l'Observatoire sur les Maladies Rares, mis en place 1er semestre 2011", "participation": "Maladies rares info services - \n", "entreprise": "FONDATION LEEM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Soutien \u00e0 l'Observatoire sur les Maladies Rares", "participation": "\n", "entreprise": "FONDATION MEDTRONIC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IF", "activite": "Actions : 15 titres (\n", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SANOFI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Soutien \u00e0 l'observatoire sur les maladies rares. Mis en place courant 1er semestre 2011", "participation": "\n", "entreprise": "FONDATION LEEM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "actions destin\u00e9es \u00e0 la connaissance des MICI et \u00e0 la reconnaissance des malades", "participation": "\n", "entreprise": "ABBOTT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Actions destin\u00e9es aux soutiens des malades", "participation": "Association Fran\u00e7oise Aupetit (\n", "entreprise": "SCHERING-PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au \u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Vice-Pr\u00e9sident du groupe de travail m\u00e9dficaments orphelins-maladies rares", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LEEM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Vice-Pr\u00e9sident", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ASSOCIATION FRANCOISE AUPETIT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Co-fondateur, conseiller national", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ALLIANCE MALADIES RARES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD", "activite": "Pr\u00e9sident", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ASSOCIATIONS MALADIES RARES INFO SERVICES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IF", "activite": "Actions", "participation": "15 titres (\n", "entreprise": "SANOFI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Auditeur - Groupe de travail - m\u00e9dicaments orphelins - maladies rares", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LEEM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Actions destin\u00e9es au soutien des malades", "participation": "Association Fran\u00e7ois AUPETIT (\n", "entreprise": "SCHERING-PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Actions destin\u00e9es \u00e0 la connaissances des M.I.C.I et \u00e0 la reconnaissances des malades", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ABOTT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Soutien \u00e0 l'observatoire sur les maladies rares mis en place au 1er semestre 2011", "participation": "6% du budget de Maladies rares infos services", "entreprise": "FONDATION LEEM, FONDATION MEDTRONIC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/03/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IF", "activite": "Actions : 15 titres (\n", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SANOFI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2011"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD", "activite": "Pr\u00e9sident", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ASSOCIATIONS MALADIES RARES INFO SERVICES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2011"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Co-fondateur, conseiller national", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ALLIANCE MALADIES RARES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2011"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Vice-Pr\u00e9sident", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ASSOCIATION FRANCOISE AUPETIT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au \u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Vice-Pr\u00e9sident du groupe de travail m\u00e9dficaments orphelins-maladies rares", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LEEM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Actions destin\u00e9es aux soutiens des malades", "participation": "Association Fran\u00e7oise Aupetit (\n", "entreprise": "SCHERING-PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "actions destin\u00e9es \u00e0 la connaissance des MICI et \u00e0 la reconnaissance des malades", "participation": "\n", "entreprise": "ABBOTT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Soutien \u00e0 l'observatoire sur les maladies rares. Mis en place courant 1er semestre 2011", "participation": "\n", "entreprise": "FONDATION LEEM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/08/2004 au \u00a0", "typ": "IF", "activite": "Actions au porteur", "participation": "15 titres", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/04/2010"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "Contribution \u00e0 des actions de formation, d'information et de soutien des malades dans le domaine des MICI (maladies inflammatoires choniques de l'intestin)", "participation": "Association Fran\u00e7ois Aupetit (au total : apport annuel inf\u00e9rieur \u00e0 9% des ressources de l'association)", "entreprise": "ABBOTT, SHERING PLOUGH, FERRING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/04/2010"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IF", "activite": "Actions : 15 titres (\n", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1998 au \u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Participation \u00e0 la commission paritaire : associations syndicats de m\u00e9decins-industriels", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LEEM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2002 au \u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Vice-pr\u00e9sident du groupe de travail m\u00e9dicaments orphelins-maladies rares", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LEEM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de pr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation des cat\u00e9gories de produits", "decision": "08/02/2013", "code": "PREV CAT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme WELSCH Marie", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Participation au DSMB", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle et institution", "entreprise": "INNATE PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2010 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Membre du DS MB", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INNATE PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/12/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "Membre du DS MB", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "INNATE PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/11/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "membre du DSMB (toujours en cours)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "INNATE PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail p\u00e9diatrie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PEDIA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme BUI St\u00e9phanie", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/06/2011 au 30/06/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Symposium lors du congr\u00e8s europ\u00e9en de la mucoviscidose, pr\u00e9sentation de cas cliniques", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 13/06/2012 au 12/10/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Participation ala formation des personnels de l'antenne fran\u00e7aise, \u00e0 une r\u00e9union de r\u00e9daction de pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats en juin 2012 et \u00e0 une couverture scientifique du congr\u00e8s Nord am\u00e9ricain octobre 2012", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "VERTEX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2010 au 30/06/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Participation a un board d'analyse des r\u00e9sultats de l'\u00e9tude AZLI cayston", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 01/07/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "TOBI 2 tobramycine inhal\u00e9e dans les primocolonisation \u00e0 pseudomonas", "participation": "Etude multicentrique 1 patient, inclusions termin\u00e9es", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2012 au 31/12/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "Cayston aztreonam lysine \r\nEtude Alpine : dans les primocolonisation \u00e0 pseudomonas\r\nEtude Pals dans les colonisation chronique", "participation": "Etude multicentrique co-investigateur", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2011 au 31/12/2013", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude multicentrique de PK de population, p\u00e9diatrique. Sur la ceftazidime ciproflocacine voriconazole (pas de participation financi\u00e8re de firmes pharmaceutique)", "participation": "Investigateur principal. Multicentrique", "entreprise": "CHU BORDEAUX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2001 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9e service publique", "participation": "Pl A Raba L\u00e9on 33000 Bordeaux", "entreprise": "CHU PELLEGRIN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2001 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9e service publique", "participation": "Pl A Raba L\u00e9on 33000 Bordeaux", "entreprise": "CHU PELLEGRIN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/10/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de neurologie, psychiatrie, anesth\u00e9sie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT NPA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. WULFMAN Ren\u00e9", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2001 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Praticien hospitalier, chef de service (94413 - Saint Maurice)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "HOPITAUX DE SAINT-MAURICE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1998 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Psychiatre (75012 - Paris)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "EXERCICE LIBERAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les Erreurs M\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT ERREUR", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme BERETZ Laurence", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2007", "typ": "LD-AR", "activite": "Membre du Conseil Ex\u00e9cutif", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "HOPITAUX UNIVERSITAIRES DE STRASBOURG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1999 au 31/12/2011", "typ": "LD-AR", "activite": "Membre de la CME (Commission M\u00e9dicale d'Etablissement)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "HOPITAUX UNIVERSITAIRES DE STRASBOURG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1987 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Membre de la COMEDIMS (Commission du m\u00e9dicament et des dispositifs m\u00e9dicaux st\u00e9riles)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "HOPITAUX UNIVERSITAIRES DE STRASBOURG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Commission des pharmaciens de CHU - vice-pr\u00e9sidente", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CHU"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2010", "typ": "IP-RE", "activite": "Article dans la revue \"Dialog\" sur \"whs et nouvelles technologies aux H\u00f4pitaux Universitaire de Strasbourg (1 seule fois en 2010)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration  personnelle", "entreprise": "SANOFI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "IP-AC", "activite": "Avis d'expert sur le fonctionnement des ATU (1 seule fois en 2011)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LOB CONSEIL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 28/06/2012 au 29/06/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Journ\u00e9es pharmaceutiques - management du risque m\u00e9dicamenteux \u00e0 l'h\u00f4pital", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle (frais + honoraires)", "entreprise": "MSD France"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 18/10/2012 au 19/10/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Rendez vous de xxx gestion du risque m\u00e9dicamenteux dans un CHU - atelier AMDEC", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration (prise en charge des frais)", "entreprise": "AMGEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 23/09/2010 au 29/09/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Journ\u00e9es pharmaceutiques \" gestion de projet et management du changement\"", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle (frais + honoraire)", "entreprise": "NOVARTIS + DECISION SANTE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2007", "typ": "VB", "activite": "Dons 1000\u20ac", "participation": "APPHUS Association des personnels de la pharmacie des HUS (pr\u00e9sidente association \u00e0 but non lucratif -  budget de fonctionnement d'environ 15000\u20ac/an)", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "VB", "activite": "Don 1500\u20ac", "participation": "APPHUS Association des personnels de la pharmacie des HUS (pr\u00e9sidente association \u00e0 but non lucratif -  budget de fonctionnement d'environ 15000\u20ac/an)", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "VB", "activite": "Don 1000\u20ac", "participation": "APPHUS Association des personnels de la pharmacie des HUS (pr\u00e9sidente association \u00e0 but non lucratif -  budget de fonctionnement d'environ 15000\u20ac/an)", "entreprise": "SCHERING PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "VB", "activite": "Don 300\u20ac", "participation": "APPHUS Association des personnels de la pharmacie des HUS (pr\u00e9sidente association \u00e0 but non lucratif -  budget de fonctionnement d'environ 15000\u20ac/an)", "entreprise": "NOVONORDISK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2010", "typ": "VB", "activite": "Don 1500\u20ac", "participation": "APPHUS Association des personnels de la pharmacie des HUS (pr\u00e9sidente association \u00e0 but non lucratif -  budget de fonctionnement d'environ 15000\u20ac/an)", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Don 700\u20ac", "participation": "APPHUS Association des personnels de la pharmacie des HUS (pr\u00e9sidente association \u00e0 but non lucratif -  budget de fonctionnement d'environ 15000\u20ac/an)", "entreprise": "CHUGAI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Don 340\u20ac", "participation": "APPHUS Association des personnels de la pharmacie des HUS (pr\u00e9sidente association \u00e0 but non lucratif -  budget de fonctionnement d'environ 15000\u20ac/an)", "entreprise": "ASTRAZENECA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil scientifique", "decision": "29/06/2012", "code": "CS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. VERNANT Jean-Paul", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2012 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "Protocole multicentrique d\u2019utilisation du Leukotac dans la GVHD aigues  cortico r\u00e9sistantes (jusqu\u2019\u00e0 fin 2013 \u00e0 priori ou s\u2019il est stopp\u00e9 d\u00e9but 2013. Cela d\u00e9pend d'une analyse de Futilit\u00e9 qui va d\u00e9marrer)", "participation": "Investigateur principal - aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "EUSAPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/11/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2000 au 31/12/2011", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Contribution \u00e0 la recherche", "participation": "AROH (loi 1901 du service d'hematologie de La Piti\u00e9-Salpetriere)", "entreprise": "AMGEN,CHUGAI,NOVARTIS,P FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 10/05/2009 au 14/05/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Congres de l' EBMT", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "EUSA PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 10/06/2008 au 31/12/2011", "typ": "IP-AC", "activite": "Elaboration d'un protocole destin\u00e9 \u00e0 l'enregistrement / Leukotac", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle/institution", "entreprise": "EUSA PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 12/12/2008", "typ": "RE-DE", "activite": "Modification du RCP / Busilvex", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle/institution", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "EC-INV", "activite": "Busilvex", "participation": "Investigateur principal", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "LEUKOTAC", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle/institution", "entreprise": "EUSA PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "RE-AUT", "activite": "Busilvex", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle/institution", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "EC-INV", "activite": "BUSILVEX", "participation": "Investigateur principal", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2011", "typ": "EC-INV", "activite": "LEUKOTAC", "participation": "Investigateur principal", "entreprise": "EUSA PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/07/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "VB", "activite": "Contribution \u00e0 la recherche", "participation": "AROH", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "EC-INV", "activite": "Expert Busilvex", "participation": "In vestigateur principal-coordonateur", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2011", "typ": "EC-INV", "activite": "Expert LEUCOTAC", "participation": "Expert-investigateur principal-coordonnateur", "entreprise": "EUSA PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/06/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "EC-INV", "activite": "BUSILVEX (Monaco - congr\u00e8s avec Rivotril)", "participation": "Investigateur principal - Coordonnateur", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/06/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "RE-DE", "activite": "BUSILVEX (Monaco - congr\u00e8s avec Rivotril)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle et institution", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/06/2010"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "EBMT 2009 - Goteborg (Su\u00e8de)", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "EUSA PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/06/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Contribution \u00e0 la recherche", "participation": "AROH (association pour la recherche en onco-h\u00e9matologie)", "entreprise": "NOVARTIS, CHUGAI, EUSA PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/06/2010"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/06/2010"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission des stup\u00e9fiants et psychotropes", "decision": "08/02/2013", "code": "STUP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme VIGNEAU-VICTORRI Caroline", "declarations": [[{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "EUROFINS FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00c9valuation de la d\u00e9pendance aux benzodiaz\u00e9pines chez le sujet \u00e2g\u00e9", "participation": "Investigateur", "entreprise": "PHRC national"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Suivi de patients sous traitement de substitution aux opiac\u00e9s", "participation": "Collaborateur", "entreprise": "MILDT - Ansm"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/01/2013"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00c9tude de validation d\u2019un score, outil des CEIP-A", "participation": "Investigateur", "entreprise": "PHRC national"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00c9valuation de la d\u00e9pendance aux benzodiaz\u00e9pines chez le sujet \u00e2g\u00e9", "participation": "Investigateur", "entreprise": "PHRC national"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Suivi de patients sous traitement de substitution aux opiac\u00e9s", "participation": "Collaborateur", "entreprise": "MILDT - AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/03/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "EUROFINS FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/01/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "EUROFINS FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/01/2011"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "EUROFINS FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/01/2010"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "EUROFINS FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/02/2009"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "EUROFINS FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail  m\u00e9dicaments \u00e0 base de plantes et les m\u00e9dicaments hom\u00e9opathiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PLANTE", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travauil sur les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et sur la qualit\u00e9 pharmaceutique des m\u00e9dicaments chimiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GENERI", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. WOUESSIDJEWE Denis", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 18/10/2011 au 18/10/2011", "typ": "VB", "activite": "Don de mat\u00e9riels amortis \u00e0 des fins p\u00e9dagogiques", "participation": "Facult\u00e9 de Pharmacie de l'Universit\u00e9 Joseph Fourier - Grenoble 1", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/04/2012"}, {"content": {"periode": "du 11/11/2011 au 11/11/2011", "typ": "VB", "activite": "Participation ponctuelle en tant qu'interm\u00e9diaire aux dons de m\u00e9dicaments par Novartis aux Cliniques Universitaires de l'Universit\u00e9 des Montagnes (Cameroun)", "participation": "Cliniques Universitaires de l'Institut Sup\u00e9rieur des Sciences de la sant\u00e9 de l'Universit\u00e9 des montagnes de Bangangt\u00e9 (Cameroun)", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/04/2012"}, {"content": {"periode": "du 17/01/2012 au 30/12/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils en formulation", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ADVICENNE PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/04/2012"}], [{"content": {"periode": "du 18/03/2011 au 18/03/2011", "typ": "{Autre}", "activite": "Dons de mat\u00e9riels p\u00e9dagogiques", "participation": "petits mat\u00e9riels et pelliculeur de type accela cota (10 kf). Tout le mat\u00e9riel concern\u00e9 est amorti.", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/04/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/12/2009 au 01/07/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Formulation de suppl\u00e9ments nutritionnels", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "ROYAL CANIN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/05/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 01/03/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "SPIRONOLACTONE 25 mg comprim\u00e9 pellicul\u00e9\r\nSPIRONOLACTONE 50 mg comprim\u00e9 pellicul\u00e9", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SUBSTIPHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/04/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "RE-AUT", "activite": "Rapport d'expertise produit C581\r\nM\u00e9dicament v\u00e9t\u00e9rinaire", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CEVA SANTE ANIMALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/04/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2008 au 31/12/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Rapport scientifique sur excipients\r\ncellulosiques", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GRUNENTHAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/04/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 18/07/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "QOS ECONAZOLE RATIOPHARM 1% \u00e9mulsion\r\nQOS ECONAZOLE RATIOPHARM 1% cr\u00e8me\r\nQOS ECONAZOLE RATIOPHARM 1% poudre", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "RATIOPHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "QOS SPIRONOLACTONE 75 mg comprim\u00e9 pellicul\u00e9 s\u00e9cable", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SUBSTIPHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "RE-DE", "activite": "DIACEREIN 50 mg capsule", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SUBSTIPHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 18/07/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "QOS ECONAZOLE SANDOZ 1% \u00e9mulsion\r\nQOS ECONAZOLE SANDOZ 1% cr\u00e8me\r\nQOS ECONAZOLE SANDOZ 1% poudre", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SANDOZ"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 18/07/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "QOS ECONAZOLE BAILLEUL 1% \u00e9mulsion\r\nQOS ECONAZOLE BAILLEUL 1% cr\u00e8me\r\nQOS ECONAZOLE BAILLEUL 1% poudre", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BAILLEUL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 18/07/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "QOS ECONAZOLE RANBAXY 1% \u00e9mulsion\r\nQOS ECONAZOLE RANBAXY 1% cr\u00e8me\r\nQOS ECONAZOLE RANBAXY 1% poudre", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "RANBAXY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2006 au 10/01/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "Consultation - expertise gal\u00e9nique concernant STIMOL EFFERVESCENT", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BIOCODEX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 18/07/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "QOS ECONAZOLE EG 1% \u00e9mulsion\r\nQOS ECONAZOLE EG 1 % cr\u00e8me\r\nQOS ECONAZOLE EG 1 % poudre", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "EUROGENERICS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail S\u00e9curit\u00e9 non clinique", "decision": "11/02/2013", "code": "GT SNC", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les th\u00e9rapies innovantes", "decision": "11/02/2013", "code": "GT THERAP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme VIDAMMENT Armelle", "declarations": [[{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Brevet : proc\u00e9d\u00e9 d'\u00e9valuation de la g\u00e9notoxicit\u00e9 d'un compos\u00e9 (D. Marzin, M. Pallardy, S.Meruvi\u00e8res, A. Biola) - Brevet fran\u00e7ais n\u00b09914603", "participation": "\u00a0", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/04/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Brevet : proc\u00e9d\u00e9 d'\u00e9valuation de la g\u00e9notoxicit\u00e9 d'un compos\u00e9 (D. Marzin, M. Pallardy, S.Meruvi\u00e8res, A. Biola) - Brevet fran\u00e7ais n\u00b09914603", "participation": "\u00a0", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/11/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/03/2010 au 31/08/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "Prestation de service - Etude de la diffusion de la formulation NT ZO3 (neurotoxine) chez le rat", "participation": "Exp\u00e9rimentateur non principal - Responsible scientist", "entreprise": "RICERCA (EX. MDS PHARMA SERVICES)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/10/2010"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Brevet : proc\u00e9d\u00e9 d'\u00e9valuation de la g\u00e9notoxicit\u00e9 d'un compos\u00e9 (D. Marzin, M. Pallardy, S.Meruvi\u00e8res, A. Biola) - Brevet fran\u00e7ais n\u00b09914603", "participation": "\u00a0", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/10/2010"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Reproduction, Allaitement et Grossesse", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GROSS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. VERT Paul", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "GT Cosm\u00e9tiques enfant de - 3 ans", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/01/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil scientifique", "decision": "29/06/2012", "code": "CS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. VENTELOU Bruno", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/05/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les Erreurs M\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT ERREUR", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de neurologie, psychiatrie, anesth\u00e9sie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT NPA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme VANHAUTTE Anne-Marie", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/05/2004 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Activit\u00e9 salari\u00e9e - infirmi\u00e8re chef de projet en promotion de la sant\u00e9", "participation": "\u00a0", "entreprise": "EPSAN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments utilis\u00e9s en oncologie et h\u00e9matologie", "decision": "15/02/2013", "code": "GT OH", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. VERRIERE Benjamin", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/11/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission des stup\u00e9fiants et psychotropes", "decision": "08/02/2013", "code": "STUP", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les conditions de prescription et d\u00e9livrance des m\u00e9dicaments", "decision": "11/02/2013", "code": "GT CPD", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. VEYRAT Vivien", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9 (78 - Mantes la jolie)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "PHARMACIE DU MARCHE AU BLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9 (92 - Ch\u00e2tenay-Malabry)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "FACULTE DE PHARMACIE PARIS SUD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Conseiller ordinal \u00e9lu", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ORDRE NATIONAL DES PHARMACIENS SECTION D"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/10/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/02/2012 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "PHARMALOG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/05/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 01/02/2012", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/05/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/06/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/08/2009 au 31/12/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil sous forme de 3 r\u00e9unions annuelles", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LABORATOIRE MSD-CHIBRET"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/08/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/05/2009 au 30/06/2010", "typ": "LD-AR", "activite": "Participation \u00e0 un groupe de travail sur le m\u00e9tier de pharmacien d'officine", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "MSD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/07/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/07/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2002 au 01/06/2010", "typ": "{Autre}", "activite": "Journalisme pharmaceutique", "participation": "Ecriture d'articles de formation continue", "entreprise": "LE MONITEUR DES PHARMACIENS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/07/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les interactions m\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT IAM", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. VAILLOUD Jean-Marie", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/11/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/05/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/06/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "R\u00e9daction r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e d'un article sur le NT-Pro BNP", "participation": "article publi\u00e9 dans \" cardiologie pratique\"", "entreprise": "DADE BEHRING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/04/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les conditions de prescription et d\u00e9livrance des m\u00e9dicaments", "decision": "11/02/2013", "code": "GT CPD", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": " VOITURET Nicolas", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2000 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "M\u00e9decin hospitalier", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CH LES CHARMES - PARAY LE MONIAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2002 au 31/12/2011", "typ": "LD-ODE", "activite": "Activit\u00e9 lib\u00e9rale de remplacement en m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale", "participation": "\u00a0", "entreprise": "Dr G MERCIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 10/10/2010 au 10/10/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Mod\u00e9rateur 17 \u00e8me Journ\u00e9e de m\u00e9decine d'urgence - congr\u00e8s \u00e0 Beaune", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "COLLEGE DE MEDECINE D'URGENCE DE BOURGOGNE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 11/10/2011 au 11/10/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Mod\u00e9rateur 18 \u00e8me Journ\u00e9e de m\u00e9decine d'urgence - congr\u00e8s \u00e0 Beaune", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "COLLEGE DE MEDECINE D'URGENCE DE BOURGOGNE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/07/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Etudes \u00e9pid\u00e9miologiques des produits de sant\u00e9", "decision": "11/02/2013", "code": "GT EPIDEM", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme TUBERT-BITTER Pascale", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/02/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/11/2002 au 31/01/2006", "typ": "EC-CO", "activite": "Membre du DMC (Data Monitoring Committee) de l'\u00e9tude MAGIC - phase II study of Myoblast Antologous Grafting in Ischemic Cardiomyopathy)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "GENZYME"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/11/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de suivi du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques des produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "SUIVI B/R", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les interactions m\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT IAM", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. VIAL Thierry", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/11/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/12/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/02/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/03/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/09/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositfs m\u00e9dicaux de diagnostic et du plateau technique", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DMDPT", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de neurologie, psychiatrie, anesth\u00e9sie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT NPA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. THAO KY Georges", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/08/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/06/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission d\u2019\u00e9valuation initiale du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques de produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "INITIALE", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments du syst\u00e8me cardiovasculaire et les m\u00e9dicaments indiqu\u00e9s dans la thrombose", "decision": "11/02/2013", "code": "GT CARDIO", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. TRINH-DUC Albert", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/03/2012"}], [{"content": {"periode": "du 10/02/2011 au 10/02/2011", "typ": "VB", "activite": "Achat d'ouvrages d'enseignement : 1000\u20ac", "participation": "Association AREMA", "entreprise": "BAYER PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/05/2011"}], [{"content": {"periode": "du 31/03/2011 au 31/05/2013", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude de phase III dans le traitement curatif de la maladie thrombo-embolique : thrombose veineuse profonde et embolie pulmonaire (d\u00e9but des travaux pr\u00e9vu juin 2010)", "participation": "investigateur principal - r\u00e9mun\u00e9ration association", "entreprise": "DAICHI SANKYO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/05/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2009 au 01/04/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "Registre national de l'utilisation du CCP dans les surdosages en AVK", "participation": "co-investigateur - aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "OCTAPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/05/2010"}], [{"content": {"periode": "du 06/11/2007 au 05/05/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "Rivaroxaban", "participation": "Investigateur Principal sur le Centre d'AGEN 47\r\nEtude EINSTEIN", "entreprise": "BAYER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 31/03/2009 au 04/04/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "Fondaparinux", "participation": "Co Investigateur sur le Centre d'AGEN 47\r\nEtude FONDACAST", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments des maladies infectieuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT INF", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les vaccins", "decision": "11/02/2013", "code": "GT VACCIN", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. VITTECOQ Daniel", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/10/2011 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Enqu\u00eate nationale ANRS/cohorte VESPA2 : patients atteints d'infection VIH (\u00e9valuation conditions de vie)", "participation": "Etude non financ\u00e9e (indemnisation patients)", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 21/09/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "ANRS HC-26 TELAPRAVIH/Etude pilote \u00e9valuant l\u2019efficacit\u00e9 de la trith\u00e9rapie Peg interf\u00e9ron ribavirine Telaprevir chez des patients co-infect\u00e9s en \u00e9chec d\u2019un traitement ant\u00e9rieur par Peg interf\u00e9ron et ribavirine", "participation": "Versements budget \u00e9tablissement", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 05/01/2011 au 31/03/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "A phase III  randomized double blind study of safety and efficacy of GSK1349572 once daily versus raltegravir 400mg twice daily both administered with an investigator selected background regimen over 48 weeks in HIV-1 infected integrase inhibitor naive antiretroviral therapy experienced adults", "participation": "Contrat Association Robert Debr\u00e9", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/07/2012"}], [{"content": {"periode": "du 21/09/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "ANRS HC-26 TELAPRAVIH/Etude pilote \u00e9valuant l\u2019efficacit\u00e9 de la trith\u00e9rapie Peg interf\u00e9ron ribavirine Telaprevir chez des patients co-infect\u00e9s en \u00e9chec d\u2019un traitement ant\u00e9rieur par Peg interf\u00e9ron et ribavirine", "participation": "Versements budget \u00e9tablissement", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/09/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2011 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Enqu\u00eate nationale ANRS/cohorte VESPA2 : patients atteints d'infection VIH (\u00e9valuation conditions de vie)", "participation": "Etude non financ\u00e9e (indemnisation patients)", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/09/2011"}], [{"content": {"periode": "du 05/01/2011 au 31/03/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "A phase III  randomized double blind study of safety and efficacy of GSK1349572 once daily versus raltegravir 400mg twice daily both administered with an investigator selected background regimen over 48 weeks in HIV-1 infected integrase inhibitor na\u00efve antiretroviral therapy experienced adults", "participation": "Contrat Association Robert Debr\u00e9", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/01/2011"}], [{"content": {"periode": "du 15/06/2007 au 01/06/2011", "typ": "EC-INV", "activite": "Essai HB03", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration = versement \u00e0 l'hopital", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/08/2009 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "\u00e9tude ING112961(VIKING) A phase IIb pilot study to asses the antiviral activity of GSK1349572 containing regimen in antiretroviral therapy (ART)-experienced, HIV-1 infected adult subjects with raltegravir resistance", "participation": "Association Robert Debr\u00e9", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2008 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "Centre investigateur : Essai sur la co-infection VIH/VHC (\u00e9tude HEPAVIH), cohorte observationnelle", "participation": "Versement \u00e0 l'hopital", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2008 au 01/06/2011", "typ": "EC-INV", "activite": "Centre investigateur : Essai ANRS B Boost sur le vaccin h\u00e9patite B /patients en \u00e9chec vaccinal", "participation": "Versement \u00e0 l'hopital", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2010 au 30/06/2012", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude LIVERAL/VIH", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration hopital", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2010"}, {"content": {"periode": "du 30/03/2005 au 01/12/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "Essai L-000900612:MK518 (Raltegravir)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration association Robert Debr\u00e9", "entreprise": "MSD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 01/05/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude comparant la viramune LP \u00e0 la viramune commercialis\u00e9e", "participation": "Contrat avec association Robert Debr\u00e9", "entreprise": "BOERHINGER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2008 au 01/06/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "ANRS HB03 sur vaccin h\u00e9patite B (Pasteur) chez le sujet VIH+", "participation": "Versement \u00e0 l'hopital", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 01/06/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude MEMOFLU ARDS \u00e9tude INSERM-Etude immunologique et genetique apr\u00e8s vaccins ou infection naturelle H1N1v", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration hopital", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 01/07/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude IGRAVIH", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration hopital", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2010"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "ANRS 144: essai randomis\u00e9 en double insu comparant l'efficacit\u00e9 et la tol\u00e9rance du tartrate de var\u00e9nicline versus placebo dans l'aide \u00e0 l'arr\u00eat de la consommation de tabac chez les patients VIH+", "participation": "au profit de mon hopital", "entreprise": "ETUDE ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/03/2010"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "ANRS 148 Liveral: etude de la PK de la tol\u00e9rance et de l'efficacit\u00e9 du raltegravir associ\u00e9 \u00e0 deux mol\u00e9cules actives avant et apr\u00e8s transplantation h\u00e9patique chez des patients VIH+ en insuffisance h\u00e9patique s\u00e9v\u00e8re", "participation": "au profit de mon hopital", "entreprise": "ETUDE ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/03/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/08/2009 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "l'\u00e9tude ING112961(VIKING) A phase IIb pilot study to asses the antiviral activity of GSK1349572 containing regimen in antiretroviral therapy (ART)-experienced, HIV-1 infected adult subjects with raltegravir resistance", "participation": "Association Robert Debr\u00e9", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/05/2008 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "Centre investigateur : Essai sur la co-infection VIH/VHC (\u00e9tude HEPAVIH), cohorte observationnelle", "participation": "Versement \u00e0 l'h\u00f4pital", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2008 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "Centre investigateur : Essai ANRS B Boost sur le vaccin h\u00e9patite B /patients en \u00e9chec vaccinal", "participation": "Versement \u00e0 l'h\u00f4pital", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude comparant la viramune LP \u00e0 la viramune commercialis\u00e9e", "participation": "Contrat avec association Robert Debr\u00e9", "entreprise": "BOERHINGER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2008 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "ANRS HB03 sur vaccin h\u00e9patite B (Pasteur) chez le sujet VIH+", "participation": "Versement \u00e0 l'h\u00f4pital", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/12/2008"}, {"content": {"periode": "du \u00a0 au 30/06/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "Essai sur le TMC 278 (essai TIDP6-C209) qui \u00e9value le TMC 278 chez les patients na\u00effs de tout traitement", "participation": "Contrat avec association Robert Debr\u00e9", "entreprise": "TOBOTEC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/12/2008"}], [{"content": {"periode": "du 30/01/2008 au 01/06/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00e9tude NEOS-ML21362\r\nerythropoietine", "participation": "co-investigateur - r\u00e9mun\u00e9ration association Robert Debr\u00e9", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/01/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les produits sanguins", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. TRAINEAU Richard", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/11/2000 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9\r\n2/3 temps", "participation": "\u00a0", "entreprise": "E.F.S."}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 29/01/1979 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9\r\n1/3 temps", "participation": "\u00a0", "entreprise": "AP - HP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/11/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/09/2010"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD", "activite": "Mise \u00e0 disposition par l'APHP \u00e0 80%", "participation": "\u00a0", "entreprise": "EFS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/11/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/03/2000 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Responsable du site Saint Louis ( distribution + IHR)", "participation": "Mis \u00e0 disposition \u00e0 80 % d'activit\u00e9 par l'APHP", "entreprise": "EFS ILE DE France"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/07/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositifs m\u00e9dicaux implantables et invasifs th\u00e9rapeutiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DM INV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. TRACOL Philippe", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2021", "typ": "LD-AR", "activite": "Contrat royalties - cupule ADM restoration - brevet", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "STRYKER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2021", "typ": "{Autre}", "activite": "Brevet cupule ADM", "participation": "\u00a0", "entreprise": "STRYKER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/05/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2011", "typ": "LD-AR", "activite": "Consultant hanche", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "STRYKER France"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/05/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2021", "typ": "LD-AR", "activite": "Contrat roayalties - cupule ADM restoration - brevet", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "STRYKER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/05/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2021", "typ": "{Autre}", "activite": "Brevet cupule ADM", "participation": "\u00a0", "entreprise": "STRYKER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/05/2011"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission d\u2019\u00e9valuation initiale du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques de produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "INITIALE", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail Etudes \u00e9pid\u00e9miologiques des produits de sant\u00e9", "decision": "11/02/2013", "code": "GT EPIDEM", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. TELLEZ St\u00e9phane", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/04/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/06/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/01/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/02/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/01/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Reproduction, Allaitement et Grossesse", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GROSS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. TOURNAIRE Michel", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1998 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Conseil m\u00e9dical", "participation": "B\u00e9n\u00e9vole", "entreprise": "R\u00e9SEAU DES FRANCE (ASSOCIATION DE PATIENTS)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/11/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/11/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2000 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "conseiller m\u00e9dical (b\u00e9n\u00e9vole) - en cours", "participation": "\u00a0", "entreprise": "RESEAU DES France ASSOCIATION"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/11/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2003 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "conseil : membre de l'administration", "participation": "association de patient", "entreprise": "INFO DES France"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/04/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1994 au 01/01/2002", "typ": "{Autre}", "activite": "expertises judiciares, environ 10 cas d'ad\u00e9nocarcinome \u00e0 cellules claires du col ou vagin", "participation": "\u00a0", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/04/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail p\u00e9diatrie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PEDIA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme TARRAL Eliane", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/11/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "IP-RE", "activite": "Tardyferon 50mg Acide folique 400pg", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/06/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2010", "typ": "RE-AUT", "activite": "Evaluation des essais cliniques patch testost\u00e9rone", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution (juin et septembre 2010)", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/07/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "PTI - R\u00e9daction des projets", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CHU Angers"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/06/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "Pneumopathies- R\u00e9daction des projets", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CHU Nantes"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/06/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2009 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "CHU Angers Etude sur le PTI ( co\u00fbt, qualit\u00e9 de vie)", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CHU Angers"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/06/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "NOVEXEL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/06/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "NOVEXEL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "NOVEXEL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/09/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil scientifique", "decision": "29/06/2012", "code": "CS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. TORRENT FARNELL Josep", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2012 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Member of the therapies Scientific Committee of the international Rare Diseases Research Consortium (IRDiRC)", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INTERNATIONAL RARE DISEASES RESEARCH CONSORTIUM (IRDiRC)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2011", "typ": "IP-AC", "activite": "Invited expert at the International Rare Diseases Consortium", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INTERNATIONAL RARE DISEASES RESEARCH CONSORTIUM (IRDiRC)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Chair, External Advisory Scientific Committee (EASC) of CIBERER Centre\r\nfor Biomedical Network Research on Rare Diseases \u2013Spain (Centro de\r\nInvestigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red de Enfermedades Raras). Instituto de Salud\r\nCarlos III. Ministry of Health. Madrid", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CIBERER Centre for Biomedical Network Research on Rare Diseases"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Advisor at the General Directorate of Pharmacy and Medical Devices.\r\nSpanish Ministry of Health. Madrid", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "Spanish Ministry of Health"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2002 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Deontological Committee", "participation": "\u00a0", "entreprise": "Spanish Association of Pharmaceutical Industry"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 23/05/2012 au 25/05/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "6th European Conference on Rare Diseases &\r\nOrphan Products (ECRD) taking place on 23 - 25\r\nMay 2012 in Brussels.", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration \r\n\r\nEURORDIS (Rare Diseases Europe)\r\nnon-governmental patient-driven alliance of patient organisations representing more than 510 rare diseases patient organisations in over 48 countries", "entreprise": "EURORDIS (Rare Diseases Europe)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2012 au 01/03/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "16th Eurordis Round Table of Companies taking\r\nplace on 1 March 2012 in Brussels", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "EURORDIS (Rare Diseases Europe)\r\nOrphan Products (ECRD) taking place on 23 - 25\r\nMay 2012 in Brussels."}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Planification de l'\u00e9valuation des lignes strat\u00e9giques de soins pendant la grossesse, l'accouchement et les soins n\u00e9onatals de la Strat\u00e9gie nationale pour la sant\u00e9 sexuelle\r\net reproductive\"", "participation": "Fundaci\u00f3 Doctor Robert \u2013\r\nUniversitat Aut\u00f2noma de\r\nBarcelona", "entreprise": "Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 (Espagne)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 01/01/2011", "typ": "VB", "activite": "Projet d\u2019evaluation du programme MIHSALUD (Health Community Action)", "participation": "Fundaci\u00f3 Doctor Robert - Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona", "entreprise": "Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 (Espagne)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2010", "typ": "VB", "activite": "Perceptions et les besoins avec les immigrants d'Afrique du Nord sur la sant\u00e9 et le syst\u00e8me de\r\nsant\u00e9 de Salt; Diputaci\u00f3 de Girona- Dipsalut", "participation": "Fundaci\u00f3 Doctor Robert - Universitat Aut\u00f2noma de\r\nBarcelona", "entreprise": "Gouvernement de la provence de G\u00e9rone (Catalan Health System)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2010", "typ": "VB", "activite": "Les besoins de sant\u00e9 et les mesures propos\u00e9es pour r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans le contexte de la Loi de voisinage: les groupes nominaux des travailleurs de la sant\u00e9 dans les quartiers", "participation": "Fundaci\u00f3 Doctor Robert - Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona", "entreprise": "D\u00e9partement de Sant\u00e9 du Gouvernement R\u00e9gional de la Catalogne"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/06/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "Facilitation / soutien aux r\u00e9gions sanitaires au cours du processus de la cr\u00e9ation et la construction de projets de sant\u00e9 dans des quartiers sp\u00e9cifiques", "participation": "Fundaci\u00f3 Doctor Robert - Universitat Aut\u00f2noma de\r\nBarcelonagne", "entreprise": "D\u00e9partement de Sant\u00e9 du Gouvernement R\u00e9gional de la Catalogne"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2010", "typ": "VB", "activite": "L'\u00e9valuation des programmes d'\u00e9change de seringues dans les prisons", "participation": "Fundaci\u00f3 Doctor Robert - Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona", "entreprise": "D\u00e9partement de Sant\u00e9 du Gouvernement R\u00e9gional de la Catalogne"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2010", "typ": "VB", "activite": "Conception et mise en \u0153uvre d'un mod\u00e8le de soins pour les maladies rares", "participation": "Fundaci\u00f3 Doctor Robert - Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona", "entreprise": "D\u00e9partement de Sant\u00e9 du Gouvernement R\u00e9gional de la Catalogne"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Fundaci\u00f3 Doctor Robert, en collaboration avec EURORDIS et CIBERER, a cr\u00e9e la plateforme pour les maladies rares, dans le but de faciliter et de promouvoir des actions pour am\u00e9liorer la situation des personnes qui ont une maladie rare. Il s\u2019ag\u00eet d\u2019un ensemble int\u00e9gr\u00e9 par des associations (patients et leurs familles), chercheurs, professionnels, et industrie pharmaceutique pour avancer dans ce domaine. \r\nOn organise des activit\u00e9s formatives en maladies rares et m\u00e9dicaments orphelins adresses \u00e0 patients et professionnels, en collaboration avec les associations de patients et les professionnels.", "participation": "Fundaci\u00f3 Doctor Robert - Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona", "entreprise": "F\u00e9d\u00e9ration espagnole des patients qui ont une maladie rare (FEDER), F\u00e9d\u00e9ration catalane des patients qui ont une maladie rare (FCMPF) C\u2019est-\u00e0-dire, en total, plus de 64 associations de patients, Centre pour la recherche biom\u00e9dicale en r\u00e9seau sur les maladies rares (CIBERER), Institut d\u2019Estudis de la Salut (IES) (Departement de Sant\u00e9 - Gouvernement de la Catalogne), Industrie pharmac\u00e9utique: Celgene, Ferrer Internacional, Esteve, Genzyme, Sanofi, et Shire Pharmaceuticals Ib\u00e9rica"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/06/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail p\u00e9diatrie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PEDIA", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments des maladies infectieuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT INF", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme TAYLOR Patricia", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/07/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/05/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/05/2011"}], [{"content": {"periode": "du 07/07/2009 au 07/07/2009", "typ": "VB", "activite": "Achat d'un Echographe pour ACR 20,000 euros", "participation": "Institution b\u00e9n\u00e9ficiaire : ADARPEL (association des anesth\u00e9sistes r\u00e9animateurs p\u00e9diatriques lyonnais)", "entreprise": "Fondation Entre Banque Rhone Alpes"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 28/12/2009 au 28/12/2009", "typ": "VB", "activite": "Achat d'un \u00e9chographe pour ACR 10,000 euros", "participation": "Institution b\u00e9n\u00e9ficiaire : ADARPEL (association des anesth\u00e9sistes r\u00e9animateurs p\u00e9diatriques lyonnais) en tant que tr\u00e9sori\u00e8re", "entreprise": "Fondation APIECILC place Bellecourt Lyon"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2010"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les Erreurs M\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT ERREUR", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme THOMAS Laure", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/08/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/07/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/09/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/07/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/04/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/05/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les produits sanguins", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme SCHLANGER Sylvie", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de diagnostic et de m\u00e9decine nucl\u00e9aire", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DIAG", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. TALBOT Jean-No\u00ebl", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2000 au \u00a0", "typ": "IF", "activite": "Quelques actions (par h\u00e9ritage de portefeuille)", "participation": "\n", "entreprise": "SANOFI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 12/11/2004 au 11/12/2009", "typ": "EC-INV", "activite": "Essai phase III : IASOcholine\r\n12/11/2004 (1\u00e8re inclusion) et 11/12/2009 (derniers examens du dernier inclus)", "participation": "Investigateur coordonateur", "entreprise": "IASON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 11/02/2005 au 19/10/2009", "typ": "EC-INV", "activite": "essai de phase III : FMISO, FET\r\n11/02/2005 (1\u00e8re inclusion) - 19/10/2009 (dernier examen du dernier inclus)", "participation": "Investigateur coordinateur", "entreprise": "IASON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2011 au 31/12/2011", "typ": "RE-DE", "activite": "Mise \u00e0 jour analyse bibliographique (well established use) pour le FDG (pr\u00e9par\u00e9 par plusieurs firmes)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle et institution", "entreprise": "IBA  CISBIO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2011 au 31/10/2011", "typ": "RE-DE", "activite": "Mise \u00e0 jour analyse bibliographique (well established use) pour le FDG (pr\u00e9par\u00e9 par plusieurs firmes)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle et institution", "entreprise": "AAA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2012 au 31/05/2012", "typ": "RE-DE", "activite": "Mise \u00e0 jour analyse bibliographique (well established use) pour le FDG (pr\u00e9par\u00e9 par plusieurs firmes)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle et institution", "entreprise": "CYCLOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2011 au 28/02/2012", "typ": "RE-DE", "activite": "Mise \u00e0 jour analyse bibliographique pour le FDG et le fluorure (18F) (pr\u00e9par\u00e9 par plusieurs firmes)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PNS (CRO)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 19/03/2012 au 19/03/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "labo Jansen - 1 rue C. Desmoulins 92130 Issy le M.\r\nTEP dans le cancer de la prostate (aucune sp\u00e9cialit\u00e9s cit\u00e9es)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "REMY DEFRANCE CONSULTANTS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/05/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "Essai phase III : Iasocholine", "participation": "Investigateur coodonnateur", "entreprise": "IASON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/04/2011"}, {"content": {"periode": "du 30/05/2010 au 30/05/2011", "typ": "IP-RE", "activite": "Analyse bibliographique (well established use) pour le FDG (pr\u00e9par\u00e9 par plusieurs firmes)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle et institution", "entreprise": "IBA CIS BIO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/04/2011"}, {"content": {"periode": "du 15/10/2010 au 31/12/2010", "typ": "IP-RE", "activite": "Analyse bibliographique (well established use) pour le FDG (pr\u00e9par\u00e9 par plusieurs firmes)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle et institution", "entreprise": "AAA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/04/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2010 au 01/09/2011", "typ": "IP-RE", "activite": "Analyse bibliographique (well established use) pour le FDG (pr\u00e9par\u00e9 par plusieurs firmes)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle et institution", "entreprise": "IASON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/04/2011"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-CF", "activite": "Novi Sad (Serbie) : current trends in nuclear oncology - h\u00e8bergement 1 nuit \u00e0 Budapest (Hongrie), pas de produit en particulier, EXAMENS tep", "participation": "\u00a0", "entreprise": "IASON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/04/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Cas cliniques d'utilisation des produits TEP IBA. Montant \n", "participation": "Association Robert Debr\u00e9 Paris", "entreprise": "IBA CIS BIO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/04/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/04/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2009", "typ": "EC-INV", "activite": "Essai phase III : Iasocholine", "participation": "Investigateur coodonnateur", "entreprise": "IASON (Autriche)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/04/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2010", "typ": "EC-INV", "activite": "Essai de phase III FMISO, FET", "participation": "Investigateur coordonnateur", "entreprise": "IASON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/04/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2009", "typ": "IP-RE", "activite": "Analyse bibliographique (well established use) pour le FDG (pr\u00e9par\u00e9 par plusieurs firmes)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle et institution", "entreprise": "IBA cis BIO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/04/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "IP-RE", "activite": "Analyse bibliographique (well established use) pour le FDG (pr\u00e9par\u00e9 par plusieurs firmes)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle et institution", "entreprise": "IASON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/04/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "IP-RE", "activite": "Analyse bibliographique (well established use) pour le FDG (pr\u00e9par\u00e9 par plusieurs firmes)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle et institution", "entreprise": "AAA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/04/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2007", "typ": "IP-RE", "activite": "Analyse bibliographique (well established use) pour le FDG (pr\u00e9par\u00e9 par plusieurs firmes)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle et institution", "entreprise": "PNS (cro)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/04/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2007", "typ": "IP-RE", "activite": "Analyse bibliographique de l'efficacit\u00e9 clinique de colorants pour diagnostic (vert d'indocyanine)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SERB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/04/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Cas cliniques d'utilisation des produits TEP IBA. Montant \n", "participation": "Association Robert Debr\u00e9 Paris", "entreprise": "IBA cis BIO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/04/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/04/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2004 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Permettre \u00e0 tous les membres du service (techniciens inclus) de participer aux congr\u00e8s professionnels de MN", "participation": "Association Robert Debr\u00e9", "entreprise": "COVIDIEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Cas cliniques. Permettre \u00e0 tous les membres du service (techniciens inclus) de participer aux congr\u00e8s professionnels de MN", "participation": "Association Robert Debr\u00e9", "entreprise": "CIS BIO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 04/04/2007 au 04/04/2007", "typ": "IP-AUT", "activite": "Conf\u00e9rence interne sur la TEP au FDG", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2006 au 28/02/2006", "typ": "CF-INT", "activite": "Monaco / Congr\u00e8s fran\u00e7ias de canc\u00e9ro. Le FDG dans le lymphome.", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CIS BIO SCHERRING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2008 au 30/04/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "Marrakech / Congr\u00e8s Maghr\u00e9bin d'h\u00e9matologie. Le FDG dans le lymphome", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CIS BIO IBA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2005 au 31/05/2005", "typ": "RE-AUT", "activite": "Article sur le TEP au FDG", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BEAUFOUR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2006", "typ": "RE-AUT", "activite": "Indocyanine. Etude bibliographique pour rapport clinique dossier AFSSAPS", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SERB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise clinique FDG", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COVIDIEN et CYCLOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1998 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise clinique FDG", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COVIDIEN et CYCLOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au 31/12/2006", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise clinique FDG", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle/institution", "entreprise": "COVIDIEN et CYCLOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au 31/12/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise clinique FDG", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle/institution", "entreprise": "COVIDIEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au 31/12/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise clinique FDG", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle/institution", "entreprise": "COVIDIEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2008", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise clinique FDG", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PHARMACIA NUCLEAR SERVICE (CRO)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise clinique FDG", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "IASON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au \u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise clinique FDG", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle/institution", "entreprise": "AAA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "Expertise clinique FDG", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle/institution", "entreprise": "CIS BIO - IBA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2004 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "radiopharmaceutique TEP : FCH (18F)", "participation": "Investigateur coordonateur", "entreprise": "IASON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2004 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "radiopharmaceutiques TEP : FMISO (18F) et FCH (18F)", "participation": "Investigateur principal", "entreprise": "IASON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail receveurs de produits du corps humain", "decision": "11/02/2013", "code": "GT RECEV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme TAVERNE-GORODETZKY Delphine", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/11/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/11/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/08/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/03/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail recherches biom\u00e9dicales", "decision": "11/02/2013", "code": "GTRechBio", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. SICHEL Fran\u00e7ois", "declarations": [[{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "charg\u00e9 de recherche", "participation": "vacataire CDI", "entreprise": "CLCC FRANCOIS BACLESSE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/01/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "charg\u00e9 de recherche", "participation": "vacataire CDI", "entreprise": "CLCC FRANCOIS BACLESSE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/11/2010"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "charg\u00e9 de recherche", "participation": "vacataire CDI", "entreprise": "CLCC FRANCOIS BACLESSE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/11/2009"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "charg\u00e9 de recherche", "participation": "vacataire CDI", "entreprise": "CLCC FRANCOIS BACLESSE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/10/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les Erreurs M\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT ERREUR", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme STAMM Catherine", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/07/1992 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Praticien Hospitalier - salari\u00e9e", "participation": "\u00a0", "entreprise": "HOSPICES CIVILS DE LYON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Board \"Pharmaciens hospitaliers\"", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "IPSEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Membre du comit\u00e9 scientifique Journ\u00e9e pharmaciens hospitaliers", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "JANSSEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 06/05/2010 au 06/05/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Formation \"Master h\u00f4pital\" \" S\u00e9curisation du circuit du m\u00e9dicament\" Lyon", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SANOFI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 27/09/2011 au 27/09/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "8\u00e8me Journ\u00e9e pharmaciens hospitaliers \"retour d'exp\u00e9rience le m\u00e9dicament dans la GDR : r\u00f4le et responsabilit\u00e9s du pharmacien hospitalier\" Paris", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "JANSSEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 20/01/2012 au 20/01/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "8\u00e8me rencontres cliniciens-pharmaciens - Formation FMC \"pharmaciens de PUI et s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament\" Nice", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LFB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 06/03/2010 au 06/03/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Journ\u00e9es du Grand Sud-Est \" Aspects m\u00e9dico\u00e9conomiques de la r\u00e9forme de la politique de sant\u00e9\" Avignon", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Etudes \u00e9pid\u00e9miologiques des produits de sant\u00e9", "decision": "11/02/2013", "code": "GT EPIDEM", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme SOMMET Agn\u00e8s", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/03/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/12/2009 au 30/06/2010", "typ": "EC-INV", "activite": "vaccins grippaux (H1N1)v2009", "participation": "investigateur coordonnateur", "entreprise": "CHU TOULOUSE / AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/12/2011"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission des stup\u00e9fiants et psychotropes", "decision": "08/02/2013", "code": "STUP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. SALMI AHMED", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositfs m\u00e9dicaux de diagnostic et du plateau technique", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DMDPT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. SCHIRATTI Jean-Pierre", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/07/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/11/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/12/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/12/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de suivi du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques des produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "SUIVI B/R", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les Erreurs M\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT ERREUR", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme SGRO Catherine", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/11/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/07/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/11/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/12/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/04/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments des maladies infectieuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT INF", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. SELLIER Pierre", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00a0", "participation": "Investigateur", "entreprise": "ANRS PARA TB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "Vaccin grippe 1 adjuvant", "participation": "investigateur", "entreprise": "ANRS I GRAV H"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris\r\nUne \u00e0 deux r\u00e9unions de FMC / an (\"rein et VIH\", \"STR\"\u2026)", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ASSOCIATION LOI 1901 \"FRIENDS\""}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/09/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/10/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/05/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les vaccins", "decision": "11/02/2013", "code": "GT VACCIN", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. SEBBAN Sydney", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2001 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "H\u00f4pital Robert Debr\u00e9", "participation": "Salari\u00e9 coordinateur r\u00e9seau bronchiolite", "entreprise": "ARB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 13/09/2012 au 13/09/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris 13 : Vaccination: Comment aborder la discussion  avce les parents", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "LES ENTRETIENS DE BICHAT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 06/10/2012 au 06/10/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "La D\u00e9fense : \"Boiterie de l'enfant, quand s'inqui\u00e9ter?\"", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "JOURNEES NATIONALES DE LA MEDECINE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/07/2012"}], [{"content": {"periode": "du 03/11/2011 au 03/11/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "actualit\u00e9s en pneumologie\r\nl'asthme du nourrisson", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ASTRA ZENECA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/04/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/04/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/05/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/10/2008 au 30/10/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Journ\u00e9es nationales de la m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "REVUE DES PRATICIENS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/05/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/07/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail recherches biom\u00e9dicales", "decision": "11/02/2013", "code": "GTRechBio", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les th\u00e9rapies innovantes", "decision": "11/02/2013", "code": "GT THERAP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme SABATIER Florence", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 10/01/2013 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00abEVALUATION DE L\u2019EFFET DE LA REINJECTION SOUS-CUTANEE DE LA FRACTION VASCULAIRE STROMALE AUTOLOGUE D\u2019ORIGINE ADIPEUSE AU  NIVEAU DES MAINS CHEZ LES PATIENTS ATTEINTS DE SCLERODERMIE \u00bb,", "participation": "monocentrique, co investigateur", "entreprise": "APHM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 15/03/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00ab\u00a0Evaluation comparative de l'effet adjuvant des feuillets \u00e9pidermiques autologues et des homogreffes cutan\u00e9es sur la cicatrisation des brulures trait\u00e9es par autogreffe largement amplifi\u00e9e selon la technique de", "participation": "monocentrique, co investigateur", "entreprise": "AP-HM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 15/12/2012 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "etude compar\u00e9e de l'injection intraarticulaire d'acide hyaluronique et de plasma autologue riche en plaque dans le traitement de la gonarthrose", "participation": "monocentrique, co investigateur", "entreprise": "AP-HM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/11/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/06/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "PHRC National 2007 : Etude BALI : Bone marrow autograft in limb ischemia, Essai national multicentrique randomis\u00e9 en double aveugle \u00e9valuant l'efficacit\u00e9 de cellules mononucl\u00e9es autologues dans l'isch\u00e9mie critique des membres inf\u00e9rieurs", "participation": "collaborateur", "entreprise": "ASSISTANCE PUBLIQUE HOPITAUX DE MARSEILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/05/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2003 au 31/12/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "PHRC National 2003 AOM 03 034 : OPTIPEC Optimisation d'un produit de th\u00e9rapie cellulaire autologue par cellules mononucl\u00e9es m\u00e9dullaires autologues dans l'isch\u00e9mie critique li\u00e9e \u00e0 l'ath\u00e9roscl\u00e9rose", "participation": "collaborateur", "entreprise": "ASSISTANCE PUBLIQUE HOPITAUX DE MARSEILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/09/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "PHRC National 2007 : Etude BALI : Bone marrow autograft in limb ischemia, Essai national multicentrique randomis\u00e9 en double aveugle \u00e9valuant l'efficacit\u00e9 de cellules mononucl\u00e9es autologues dans l'isch\u00e9mie critique des membres inf\u00e9rieurs", "participation": "collaborateur", "entreprise": "ASSISTANCE PUBLIQUE HOPITAUX DE MARSEILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/09/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de suivi du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques des produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "SUIVI B/R", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les Erreurs M\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT ERREUR", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme THIERRY Maryne", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/04/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/11/2008"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositfs m\u00e9dicaux de diagnostic et du plateau technique", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DMDPT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. SARRAZIN Thierry", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 04/05/1992 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9 : Chef de service de physique (59 LILLE)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CENTRE OSCAR LAMBRET"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "Premi\u00e8re journ\u00e9e de l'INCA", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INCA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/10/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/10/2008 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Association Marocaine de Physique M\u00e9dicale (conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 en radioth\u00e9rapie)", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AMPM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2009 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "1er Congr\u00e8s INCa", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INCA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1979 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Journ\u00e9es scientifiques de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de physique m\u00e9dicale, enseignement post-universitaire : communicvations scientifiques ou cours", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SFPM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2003 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Commission de radioprotection", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CENTRE D'IMAGERIE M\u00e9DICALE BOIS BERNARD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "RE-AUT", "activite": "Expertise clinique de Sarcelles et CHU Piti\u00e9 Salp\u00e9tri\u00e8re", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ASN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Membre de la Commission Nationale de suivi des mesures sur la radioth\u00e9rapie Expertise de centres Hospitaliers", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INCA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Commission Commission Nationale de mat\u00e9riovigilance : sous groupe radioth\u00e9rapie", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Expertise de centres en difficult\u00e9 en support d\u2019inspection ASN", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AUTORIT\u00e9 DE SURET\u00e9 NUCL\u00e9AIRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 03/05/1992 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Chef du Service de Physique M\u00e9dicale", "participation": "Contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e depuis le 3 mai 1992", "entreprise": "CRLCC OSCAR LAMBRET"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/07/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/10/2008 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Association Marocaine de Physique M\u00e9dicale (conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 en radioth\u00e9rapie)", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AMPM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2009 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "1er Congr\u00e8s INCa", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INCA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1979 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Journ\u00e9es scientifiques de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de physique m\u00e9dicale, enseignement post-universitaire : communicvations scientifiques ou cours", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SFPM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2003 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Commission de radioprotection", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CENTRE D'IMAGERIE M\u00e9DICALE BOIS BERNARD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "RE-AUT", "activite": "Expertise clinique de Sarcelles et CHU Piti\u00e9 Salp\u00e9tri\u00e8re", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ASN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2010", "typ": "RE-AUT", "activite": "Expertise du CH de Montbelliard et du CHU de Besan\u00e7on", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INCA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "Commission Commission Nationale de mat\u00e9riovigilance : sous groupe radioth\u00e9rapie, acc\u00e9l\u00e9rateurs Primus", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SIEMENS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "Commission Commission Nationale de mat\u00e9riovigilance : sous groupe radioth\u00e9rapie ; acc\u00e9l\u00e9rateurs Clinac", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "VARIAN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Membre de la Commission Nationale de suivi des mesures sur la radioth\u00e9rapie Expertise de centres Hospitaliers", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INCA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Commission Commission Nationale de mat\u00e9riovigilance : sous groupe radioth\u00e9rapie", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Expertise de centres en difficult\u00e9 en support d\u2019inspection ASN", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AUTORIT\u00e9 DE SuRET\u00e9 NUCL\u00e9AIRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 03/05/1992 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Chef du Service de Physique M\u00e9dicale", "participation": "Contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e depuis le 3 mai 1992", "entreprise": "CRLCC OSCAR LAMBRET"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/07/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "RE-AUT", "activite": "Commission nationale de suivi", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INCA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2007", "typ": "RE-AUT", "activite": "Analyse de l'accident d'Epinal", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "IRSN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2010"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Cellule nationale d'appui \u00e0 la radioth\u00e9rapie", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ASN / INCA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2009 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Congr\u00e8s SFRO", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SFPM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2008 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Congr\u00e8s SFRO", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SFPM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2007 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Congr\u00e8s SFRO", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SFPM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2009 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Journ\u00e9e scientifique SFPM", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SFRO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2007 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Conf\u00e9rence internationale sur la radioth\u00e9rapie", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ASN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/12/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2007", "typ": "RE-AUT", "activite": "accident radioth\u00e9rapie du CH d'Epinal", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ASM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/12/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments utilis\u00e9s en oncologie et h\u00e9matologie", "decision": "15/02/2013", "code": "GT OH", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. RICH\u00c9 Christian", "declarations": [[{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "R\u00e9ponse de la direction de l'ANSM concernant ce probl\u00e8me : la situation concern\u00e9e n'est pas consid\u00e9r\u00e9e comme un conflit d'int\u00e9r\u00eat.\r\nCourrier du Directeur G\u00e9n\u00e9ral du 20 avril 2012", "participation": "\u00a0", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1976 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "PU - PH fonctionnaire", "participation": "Universit\u00e9 de Bretagne Occidentale\r\n3, rue des Archives\r\n29238 BREST CEDEX 3", "entreprise": "UBO BREST"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1976 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "PU - PH fonctionnaire salari\u00e9 (pas d'activit\u00e9 priv\u00e9e)", "participation": "CHRU BREST - Bd T. Prigent\r\n29609 BREST CEDEX", "entreprise": "CHRU BREST"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/09/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par le laboratoire contre moi.", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SERVIER-BIOGARAN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/03/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/02/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Participation \u00e0 des r\u00e9unions organis\u00e9es par des associations telles que l'ACIP, Le Club Avenir de la Sant\u00e9", "participation": "sans prise en charge des frais de d\u00e9placements et d'h\u00e9bergement.", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/03/2011"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Participation \u00e0 des r\u00e9unions organis\u00e9es par des associations telles que l'ACIP, Le Club Avenir de la Sant\u00e9", "participation": "sans prise en charge des frais de d\u00e9placements et d'h\u00e9bergement.", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/04/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/04/2010"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "R\u00e9union nationale contrat bon usage et s\u00e9curit\u00e9 pour le patient", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "MERCK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/07/2009"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Diverses r\u00e9unions organis\u00e9es par des soci\u00e9t\u00e9s savantes qui ont presque toujours un soutien financier des laboratoires sans que l'orateur ne le sache particuli\u00e8rement", "participation": "\u00a0", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/07/2009"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "R\u00e9union nationale contrat bon usage et s\u00e9curit\u00e9 pour le patient", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "MERCK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2009"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Diverses r\u00e9unions organis\u00e9es par des soci\u00e9t\u00e9s savantes qui ont presque toujours un soutien financier des laboratoires sans que l'orateur ne le sache particuli\u00e8rement", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2009"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Participation \u00e0 des r\u00e9unions ACIP, LEM, Club Avenir de la Sant\u00e9", "participation": "sans prise en charge ni de l'h\u00e9bergement ni du d\u00e9placement", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/11/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de dermatologie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DERMAT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme REYNAUD MENDEL B\u00e9atrix", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de pr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation des cat\u00e9gories de produits", "decision": "08/02/2013", "code": "PREV CAT", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les produits cosm\u00e9tiques, les substances et produits biocides et produits de tatouage", "decision": "11/02/2013", "code": "GTCOSMETO", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. ROUDOT Alain-Claude", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 27/08/2011 au 31/08/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Organisation d'un symposium dans le cadre d'EUROTOX 2011, Paris, sur \"Assessment tools for the establishment of human toxicity values\"", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SOCI\u00e9T\u00e9 EUROP\u00e9ENNE DE TOXICOLOGIE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 24/11/2010 au 26/11/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "congr\u00e8s annuel de la SFT. Conf\u00e9rence invit\u00e9e sur les Benchmark Dose", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SOCI\u00e9T\u00e9 FRAN\u00e7AISE DE TOXICOLOGIE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 28/08/2011 au 31/08/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Congr\u00e8s EUROTOX 2011, Paris. Organisation d'un symposium \"Assessment tools for the establishment of human toxicity values\"", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SOCI\u00e9T\u00e9 EUROP\u00e9ENNE DE TOXICOLOGIE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 24/11/2010 au 26/11/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Congr\u00e8s annuel de la SFT, intervention invit\u00e9e sur les Benchmark Dose", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SOCI\u00e9T\u00e9 FRAN\u00e7AISE DE TOXICOLOGIE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2008 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "membre du GT \"Valeurs Toxicologiques de R\u00e9f\u00e9rence\"", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ANSES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2009 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "membre du CES \"r\u00e9sidus et contaminants chimiques et physiques\"", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ANSES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/08/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "RE-AUT", "activite": "Comit\u00e9 d'expert sp\u00e9cialis\u00e9 et groupe de travail", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ANSES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/04/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "RE-AUT", "activite": "Comit\u00e9 d'expert sp\u00e9cialis\u00e9 et groupe de travail", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ANSES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/04/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris : congr\u00e8s annuel 2010 / les Benchmark dose", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SOCIETE FRANCAISE DE TOXICOLOGIE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/04/2011"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail receveurs de produits du corps humain", "decision": "11/02/2013", "code": "GT RECEV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. RENAUDIER Philippe", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/04/1994 au 01/12/2011", "typ": "LD", "activite": "H\u00e9matologie clinique\r\nH\u00e9movigilance", "participation": "\u00a0", "entreprise": "HOSPICES CIVILS DE LYON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 05/12/2011 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Coordinateurs r\u00e9gional d'h\u00e9movigilance", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ARS LORRAINE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2010 au \u00a0", "typ": "IP-RE", "activite": "Etude de la pr\u00e9valence de l'h\u00e9mosid\u00e9rose transfusionnelle en 2009-2010", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SFVTT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/10/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/07/2011 au 30/06/2012", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude SFVTT-01 : d\u00e9termination de la pr\u00e9valence de l'h\u00e9mosid\u00e9rose post-transfusionnelle en france et am\u00e9lio\u00e0ration de sa notification dans e-fit", "participation": "Investigateur principal", "entreprise": "SFVTT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 08/12/2010 au 08/12/2010", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude SFVTT-02 : \u00e9valuation externe de la concordance des r\u00e9ponses \u00e0 l'algorithme des TACO-TRALI de l'afssaps", "participation": "Investigateur principal", "entreprise": "SFVTT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2010"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Comission nationale d'h\u00e9movigilance : comit\u00e9 de r\u00e9daction du bulletin d'h\u00e9movigilance.\r\nVice pr\u00e9sident du GT TRACI-TACO - Membre du GT RNHV", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/10/2009"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-RE", "activite": "Cf titres et travaux", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/10/2009"}], [{"content": {"periode": "du 19/11/2008 au 19/11/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "Congr\u00e8s de la SFVTT - R\u00f4le du correspondant d'h\u00e9movigilance dans la notification des surcharges en fer - Perpignan", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/11/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de pneumologie, oto-rhino-laryngologie (ORL)", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PNEUMO", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. SAINT PIERRE Philippe", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/01/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail p\u00e9diatrie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PEDIA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. RACLE Bruno", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 02/05/2011 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "NOVARTIS NYON (SUISSE)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2012"}], [{"content": {"periode": "du 02/05/2011 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "NOVARTIS NYON (Suisse)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/02/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/05/2011 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/03/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/02/1999 au 30/04/2011", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "BAYER SANTE FAMILIALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/06/2010"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail S\u00e9curit\u00e9 non clinique", "decision": "11/02/2013", "code": "GT SNC", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. RABILLOUD Thierry", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 22/11/2012 au 23/11/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Workshop Toxicology, Paris, 22-23 Novembre 2012.\r\nConf\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale sur les omiques", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INSTITUT SERVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/06/2010"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission d\u2019\u00e9valuation initiale du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques de produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "INITIALE", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments des maladies infectieuses", "decision": "15/02/2013", "code": "GT INF", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. ROZENBAUM Willy", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/06/2012 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "A4001095 MODERN - maraviroc + darunavir", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "VIIV HEALTHCARE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2012 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "AI444042 - BMS 790052 (VHC geno 1 et 4)", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "BMS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2012 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "GS US 236 0115 - elvitegravir/cobicistat", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2012 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "ING1144915 (FLAMINGO) - dolutegravir - darunavir", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "VIIV HEALTHCARE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "TH HIV 011 - vaccin th\u00e9rapeutique F4co/AS01B", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "AI444 043 - BMS790052", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "BMS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "BI 1220 19 - BI201335", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "BOEHRINGER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "ING113082 (SPRING2) - GSK1349572 - raltegravir", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "TH HIV 008 - vaccinF4co/AS01B", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "GS US 236 0103 - elvitegravir atazanavir", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "GS US 196-0112 - GS 9256/GS 9190", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "GS US 216-0114 (NEW BOOST) -", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "TMC125-TiDP2-C238 - \u00e9travirine", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "TIBOTEC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2009 au 30/04/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "AI424376 SPARTAM - raltegravir - atazanavir", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "BMS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2009 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "GS US 183 0145 - elvitegravir - raltegravir", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "A4001067 (POEM) - maraviroc", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2008 au 28/02/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "MK-0518-071 (QDMRCK) - raltegravir", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "MSD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2008 au 31/12/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "TMC114-TiDP31-C229 - darunavir", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "TIBOTEC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "TMC125-C217", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "TIBOTEC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2007 au 31/12/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "CLI-107-06 IL7 - IL7 recombinante humaine", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "CYTHERIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 29/02/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "MK 518618 (benchmrck) - raltegravir", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MSD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2007 au 31/07/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "BI 1182;71 POTENT - tipranavir - darunavir", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "BOEHRINGER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2007 au 31/12/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "A4001050 - maraviroc", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2007 au 31/12/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "MERIT APV109141 - fosamprenavir", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "ROCnRAL - ralt\u00e9gravir/maraviroc", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "OPTIMAL - maraviroc", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "NOVAA - essai vaccinal anti amarile", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "NEAT - darunavir raltegravir", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "DREAM - lopinavir efavirenz", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2009 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "INTER ACTIV - tartrate de varenicline", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2009 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "START - initiation des antir\u00e9troviraux", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/08/2009 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "REFLATE TB - raltegravir", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "VAC ADN -  vaccination par ADN nu du VHB", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "ETOC - traitement anti VHC optimis\u00e9", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2008 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "B-BOOST - sch\u00e9ma vaccinal renforc\u00e9 contre le VHB", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2088 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "QUANTISPOT - quantif\u00e9ron TB gold et T-SPOT.TB", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2007 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "EMVIPEG - interferon pegyle alpha-2a", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/06/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "SECOND LINE", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "NCHECR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "SAILING 111 762", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "VIKING 3", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "TELEPREVIH", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "TH-HIV-008", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "GS US 264 0106", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "BOCEPREVIH", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "GS US 2640110", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 02/01/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "CRANIUM", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ABBOTT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "RIBAJUSTE", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "GS US 2070114", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "SPRING", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "OPTIPRIM", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "SECOND LINE", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "NCHECR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "SAILING 111 762", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "VIKING 3", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "TELEPREVIH", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "TH-HIV-008", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "GS US 264 0106", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "BOCEPREVIH", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "GS US 2640110", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 02/01/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "CRANIUM", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ABBOTT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "RIBAJUSTE", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "GS US 2070114", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "SPRING", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "OPTIPRIM", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/06/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "SECOND LINE", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "NCHECR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "SAILING 111 762", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "VIKING 3", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "TELEPREVIH", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "TH-HIV-008", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "GS US 264 0106", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "BOCEPREVIH", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "GS US 2640110", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 02/01/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "CRANIUM", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ABBOTT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "RIBAJUSTE", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "GS US 2070114", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "SPRING", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "OPTIPRIM", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2011"}], [{"content": {"periode": "du 10/06/2011 au 10/06/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Journ\u00e9es nationales d'infectiologie - Toulouse", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "LABORATOIRE MSD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/06/2011"}], [{"content": {"periode": "du 15/12/2009 au 15/12/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris - \"D\u00e9pistage \u00e9largi et traitement pr\u00e9coce du VIH : quels b\u00e9n\u00e9fices individuels et collectifs\"", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/11/2010"}, {"content": {"periode": "du 19/12/2009 au 20/12/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Saint-Martin - Symposium \"Optimiser et \u00e9largir le d\u00e9pistage pour une meilleure prise en charge du VIH\"", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "BRISTOL MYERS SQUIBB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/11/2010"}], [{"content": {"periode": "du 21/10/2010 au 21/10/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "4\u00e8mes rencontres Tibotec \"VIH et secret m\u00e9dical\"", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "TIBOTEC JANSSEN CILAG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/11/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 30/06/2010", "typ": "RE-AUT", "activite": "Rapport 2010 sous la direction du Pr Y\u00e9ni sur la prise en charge m\u00e9dicale des personnes infect\u00e9es par le VIH", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "MINIST\u00e8RE DE LA SANT\u00e9 ET DES SPORTS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/11/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2009 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "UK 453 061", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/11/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "TMC 125-C238", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "TIBOTC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/11/2010"}, {"content": {"periode": "du 02/11/2009 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "POEM", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/11/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "GS 9350", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/11/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/08/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "QUAD", "participation": "\u00a0", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/11/2010"}, {"content": {"periode": "du 09/06/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "NEAT", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/11/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2009 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "INTERACTIV", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/11/2010"}], [{"content": {"periode": "du 06/04/2009 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "ETOC HC20", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/10/2009"}, {"content": {"periode": "du 02/02/2009 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "PRETHEVIC", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/10/2009"}, {"content": {"periode": "du 04/06/2007 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "EMVIPEG", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/10/2009"}, {"content": {"periode": "du 05/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "GS US 183 0145", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/10/2009"}, {"content": {"periode": "du 05/01/2009 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "DREAM", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/10/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2009 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Start", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/10/2009"}, {"content": {"periode": "du 04/02/2008 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "HBBoost HB04", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/10/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2009 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Refleat TB", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/10/2009"}, {"content": {"periode": "du 31/08/2007 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Quantispot", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/10/2009"}], [{"content": {"periode": "du 25/01/2007 au 25/01/2007", "typ": "VB", "activite": "Colloque \"Infection par le VIH/sida\"", "participation": "association ARVIH", "entreprise": "EDF"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 25/05/2007 au 25/05/2007", "typ": "CF-INT", "activite": "11\u00e8me Journ\u00e9e Avanc\u00e9es VIH - Paris - \"Comment am\u00e9liorer le d\u00e9pistage en France ?\"", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil scientifique sur l'\u00e9valuation de l'int\u00e9r\u00eat en sant\u00e9 publique du Kaletra", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ABBOTT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "Interleukine-2", "participation": "Investigateur principal", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "Pravastatine", "participation": "Investigateur principal", "entreprise": "INSTITUT DE CARDIOLOGIE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "BAY 50-4798", "participation": "Investigateur principal", "entreprise": "AICURIS GMBH & CO.KG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/12/2008"}], [{"content": {"periode": "du 28/02/2006 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "1100-1452", "participation": "investigateur principal", "entreprise": "BOEHRINGER INGELHEIM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/03/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de neurologie, psychiatrie, anesth\u00e9sie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT NPA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. ROLLAND Benjamin", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 14/11/2011 au 14/11/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Expos\u00e9 sur le devenir \u00e0 l'age adulte des sujets expos\u00e9s pr\u00e9natalement \u00e0 l'alcool.", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INSTITUT DE RECHERCHES SCIENTIFIQUES SUR LES BOISSONS (IREB)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 01/09/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Expos\u00e9s dans le cadre de soir\u00e9es de formation", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ASTRA-ZENECA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 21/04/2012 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Expos\u00e9 sur la prescription-hors AMM\r\nmol\u00e9cule: baclof\u00e8ne", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "COORDINATION DES ASSOCIATIONS R\u00e9GIONALES EN ADDICTOLOGIE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 21/04/2012 au 21/04/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Expos\u00e9 sur la prescription hors-AMM du baclof\u00e8ne", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "COORDINATION DES ASSOCIATIONS R\u00e9GIONALES EN ADDICTOLOGIE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 21/04/2012 au 21/04/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Expos\u00e9 sur la prescription hors-AMM du baclof\u00e8ne", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "COORDINATION DES ASSOCIATIONS R\u00e9GIONALES EN ADDICTOLOGIE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 01/09/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Expos\u00e9s dans le cadre de soir\u00e9es de formation", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LUNDBECK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 01/09/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Expos\u00e9s dans le cadre de soir\u00e9es de formation", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SERVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 01/09/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Expos\u00e9s dans le cadre de soir\u00e9es de formation", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BRISTOL-MYERS SQUIBB FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 14/11/2011 au 14/11/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Journ\u00e9e scientifique de l'IREB 2011\r\nSujet: cons\u00e9quences sociales chez l'adulte de l'exposition pr\u00e9natale \u00e0 l'alcool", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "IREB (INSTITUT DE RECHERCHES SCIENTIFIQUES SUR LES BOISSONS)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/08/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Nalm\u00e9f\u00e8ne", "participation": "- exp\u00e9rimentateur non principal\r\n- \u00e9tude multicentrique", "entreprise": "LABORATOIRE LUNDBECK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2012 au 01/10/2014", "typ": "EC-INV", "activite": "diaz\u00e9pam (indication: maintien de l'abstinence au cours du premier mois post-sevrage \u00e0 l'alcool)", "participation": "- Investigateur coordonnateur\r\n- \u00e9tude monocentrique", "entreprise": "CHRU DE LILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2011 au 01/07/2014", "typ": "EC-INV", "activite": "f\u00e9nofibrate (indication: schizophr\u00e9nie)", "participation": "- Investigateur coordonnateur\r\n- \u00e9tude monocentrique", "entreprise": "CHRU DE LILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "10/10/2012", "code": "CA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. ROBINET Arnaud", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/10/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les Erreurs M\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT ERREUR", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. ROMAN Christophe", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les Erreurs M\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT ERREUR", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme PULCE Corine", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 22/02/1996 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Lev\u00e9es d\u2019insu", "participation": "Le centre antipoison de Lyon assure la r\u00e9ponse t\u00e9l\u00e9phonique \u00e0 des demandes de lev\u00e9es d\u2019anonymat de patients participant \u00e0 certaines \u00e9tudes randomis\u00e9es en double aveugle , lors d\u2019appels de m\u00e9decins traitants ou de m\u00e9decins de services d\u2019urgences, dans le cadre d\u2019essais cliniques men\u00e9es en France par des service hospitaliers ou des laboratoires pharmaceutiques", "entreprise": "ASSOCIATION DES TOXICOLOGUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/06/2012"}], [{"content": {"periode": "du 22/02/1996 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Lev\u00e9es d\u2019insu", "participation": "Le centre antipoison de Lyon assure la r\u00e9ponse t\u00e9l\u00e9phonique \u00e0 des demandes de lev\u00e9es d\u2019anonymat de patients participant \u00e0 certaines \u00e9tudes randomis\u00e9es en double aveugle , lors d\u2019appels de m\u00e9decins traitants ou de m\u00e9decins de services d\u2019urgences, dans le cadre d\u2019essais cliniques men\u00e9es en France par des service hospitaliers ou des laboratoires pharmaceutiques", "entreprise": "ASSOCIATION DES TOXICOLOGUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/06/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/12/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de diagnostic et de m\u00e9decine nucl\u00e9aire", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DIAG", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme PRUNIER-AESCH Caroline", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 20/05/2012 au 20/05/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "TEP et r\u00e9cidive du cancer de l'ovaire", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 28/03/2012 au 28/03/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Actualit\u00e9 dans la prise en charge de la maladie de la Parkinson", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "UCB PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Consultante pour la mise au point d'une console multi-modalit\u00e9 pour la m\u00e9decine nucl\u00e9aire et la radioth\u00e9rapie", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "DOSISOFT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Association - R\u00e9seau territorial - Coordination et d\u00e9veloppement des soins de support et de la prise en charge externe des patients atteints de cancer", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ONCO37"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2009 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "lib\u00e9rale Co-G\u00e9rante", "participation": "Centre de M\u00e9decine Nucl\u00e9aire Vinci\r\n9 Avenue du Pr Andr\u00e9 Minkowski\r\n37170 Chambray-l\u00e8s-Tours", "entreprise": "M\u00e9DECINE NUCL\u00e9AIRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 15/11/2011 au 02/01/2012", "typ": "EC-INV", "activite": "OPTI-PUMP", "participation": "Investigateur Principal", "entreprise": "CLINACT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 14/06/2011 au 09/07/2011", "typ": "IP-AUT", "activite": "Etude r\u00e9trospective sur la prescription d'AZILECT par les m\u00e9decins neurologues chez des patients atteints de la mamaldie de Parkinson", "participation": "Remun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CEMKAEVAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/10/2011"}, {"content": {"periode": "du 14/05/2009 au 14/05/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Int\u00e9r\u00eat de la scintigraphie et du DatSCAN \r\nR\u00e9union scientifique au CHRU Poitiers", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "JANSSEN-CILAG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/10/2011"}, {"content": {"periode": "du 23/04/2010 au 24/04/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Symposium interr\u00e9gional \"Peut on modifier l'histoire naturelle de la maladie de Parkinson\"", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LUNDBECK SAS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/10/2011"}, {"content": {"periode": "du 15/11/2011 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "OPTI-PUMP", "participation": "Investigateur Principal", "entreprise": "CLINACT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/10/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/04/2009 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "co-g\u00e9rante", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SELARL CENTRE DE M\u00e9DECINE NUCL\u00e9AIRE VINCI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/04/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "M\u00e9decin nucl\u00e9aire", "participation": "Co-investigatrice principale pour la m\u00e9decine nucl\u00e9aire", "entreprise": "INSERM U930 CHU de Tours"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/04/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "3 PHRC-DPA\r\n3 PHRC-FDDNP\r\n3 PHRC-AV45", "participation": "Co-investigatrice  principale pour la m\u00e9decine nucl\u00e9aire", "entreprise": "INSERM U930 chu de tours"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/04/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "RE-AUT", "activite": "(co-expert) : \u00e9tude biomage:/ Alzheimer et atrophies locales progressives/FDG et PIB", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/04/2009"}, {"content": {"periode": "du 13/03/2009 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "CHRU Tours / Imagerie des d\u00e9mences", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "JANSEN-CILAG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/04/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositifs m\u00e9dicaux implantables et invasifs th\u00e9rapeutiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DM INV", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de diab\u00e9tologie, endocrinologie, urologie, gyn\u00e9cologie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DEUG", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. SAINT Fabien", "declarations": [[{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Membre du conseil d'administration - comit\u00e9 de la SOMME", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LIGUE CONTRE LE CANCER (Loi 1901)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/02/2013"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2002 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Salari\u00e9 - lib\u00e9rale", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CHU D'AMIENS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2002 au 31/12/2010", "typ": "LD-ODE", "activite": "soci\u00e9t\u00e9 savante", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ASSOCIATION FRANCAISE D'UROLOGIE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/08/2012"}], [{"content": {"periode": "du 22/12/2011 au 22/12/2011", "typ": "IP-AC", "activite": "Organisation d'une r\u00e9union de formation m\u00e9dicale continue sur l'hypertrophie b\u00e9nigne de prostate et la vessie neurog\u00e8ne", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BOUCHARA RECORDATI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 29/03/2010 au 29/03/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Fournir \u00e0 Medtronic des indications sur l'utilisation du TIPS (aide \u00e0 la s\u00e9lection des patients avant implantation par neuromodulateur S3)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "MEDTRONIC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2010 au 01/06/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude ancillaire sur les marqueurs pronostics de la r\u00e9ponse au BCG dans le traitement des tumeurs de vessie", "participation": "Co-investigateur, centre d'inclusion depuis 2010", "entreprise": "INSTITUT PASTEUR DE PARIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2010 au 01/06/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude ancillaire des marqueurs de la r\u00e9ponse au BCG (Immucyst, Sanofi-Pasteur)", "participation": "Co-investigateur, centre d'inclusion au sein d'une \u00e9tude ancillaire d\u00e9pos\u00e9e en 2010", "entreprise": "INSTITUT PASTEUR (PARIS)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2009 au 01/12/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "Essai randomis\u00e9 de phase III utilisant le Sutent des laboratoires Pfizer", "participation": "Co-investigateur, centre d'inclusion au sein d'un PHRC National d\u00e9pos\u00e9 en 2009", "entreprise": "AP-HP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail p\u00e9diatrie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PEDIA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. PINARD Jean-Marc", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2012 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Centre recrutement / Pr\u00e9gabaline", "participation": "investigateur", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Centre recrutement / Zonisamide", "participation": "investigateur", "entreprise": "EISAI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2012 au 31/07/2012", "typ": "IP-RE", "activite": "Commission de transparence / ViroPharma", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "HAS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2008 au 28/02/2008", "typ": "IP-RE", "activite": "Maintien de l'AMM / Diaz\u00e9pam gouttes dans la pr\u00e9vention des convulsions f\u00e9briles/ Diaz\u00e9pam (Valium\u00ae) gouttes", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "HAS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2007 au 30/06/2007", "typ": "IP-RE", "activite": "AMM HAS et Commission du m\u00e9dicament APHP / Utilisation du Stiripentol chez l'enfant et l'adolescent dans l'\u00e9pilepsie myoclonique s\u00e9v\u00e8re du nourrisson / Stiripentol (Diacomit\u00ae)", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "HAS et APHP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2012 au 30/06/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "R\u00e9union pour les m\u00e9decins scolaires des d\u00e9partements du 78 et 92 / TDA/H et neurop\u00e9diatrie / Quasym - Garches", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SHIRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2012 au 30/11/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "R\u00e9union pour les m\u00e9decins scolaires des d\u00e9partements du 95 / TDA/H et neurop\u00e9diatrie / Quasym - Gonesse", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SHIRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/01/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Congr\u00e8s annuel de la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de Neurologie P\u00e9diatrique - Neurop\u00e9diatrie/ M\u00e9thylph\u00e9nidate (Quasym\u00ae) - Marseille", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SHIRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2013 au 31/01/2013", "typ": "CF-INT", "activite": "Congr\u00e8s annuel de la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de Neurologie P\u00e9diatrique - Neurop\u00e9diatrie/ M\u00e9thylph\u00e9nidate (Quasym\u00ae) - Nancy", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SHIRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "SANOFI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "10/10/2012", "code": "CA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. PIGEMENT Claude", "declarations": null}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de rhumatologie et d\u2019antalgie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT RA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme PREVOST C\u00e9cile", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/10/2009", "typ": "LD-ODE", "activite": "Chef de clinique", "participation": "\u00a0", "entreprise": "APHP - HOPITAL FERNAND WIDAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2009 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Praticien hospitalier contractuel", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CENTRE HOSPITALIER DES 4 VILLES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de pneumologie, oto-rhino-laryngologie (ORL)", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PNEUMO", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de rhumatologie et d\u2019antalgie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT RA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. PRALUS Claude", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1999 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Activit\u00e9 lib\u00e9rale - chirurgie dentaire omnipratique", "participation": "\u00a0", "entreprise": "Ccial LA BAYANNE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de neurologie, psychiatrie, anesth\u00e9sie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT NPA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme PETITPAIN Nadine", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 18/04/2012 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Contacts pour la r\u00e9daction du protocole et la mise en place de l'etude (demand\u00e9e par l'EMA)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LABORATOIRES IMPLIQUES DANS L'ETUDE OBSERVATIONNELLE SUR LE ROLE DE LA PHOLCODINE DANS LA SURVENUE DES CHOCS ANAPHYLACTIQUES AUX CURARES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/08/2009 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Envois des EIG dans le cadre d'un contrat \u00e9tabli pour chaque recherche concern\u00e9e", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LABORATOIRES IMPLIQU\u00e9S DANS DES ESSAIS CLINIQUES PROMUS PAR LE CHU DE NANCY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2009 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Echange de r\u00e9flexions avec certains industriels et les autres CRPV impliqu\u00e9s dans la s\u00e9curit\u00e9 des essais cliniques", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "FHF, GROUPE REVISE (S\u00e9CURIT\u00e9 DES ESSAIS CLINIQUES)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/08/2009 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Envois des EIG dans le cadre d'un contrat \u00e9tabli pour chaque recherche concern\u00e9e", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LABORATOIRES IMPLIQU\u00e9S DANS DES ESSAIS CLINIQUES PROMUS PAR LE CHU DE NANCY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/09/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2009 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Echange de r\u00e9flexions avec certains industriels et les autres CRPV impliqu\u00e9s dans la s\u00e9curit\u00e9 des essais cliniques", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "FHF, GROUPE REVISE (S\u00e9CURIT\u00e9 DES ESSAIS CLINIQUES)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/09/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/08/2009 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Envois des EIG dans le cadre d'un contrat \u00e9tabli pour chaque recherche concern\u00e9e", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LABORATOIRES IMPLIQU\u00e9S DANS DES ESSAIS CLINIQUES PROMUS PAR LE CHU DE NANCY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/08/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2009 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Echange de r\u00e9flexions avec certains industriels et les autres CRPV impliqu\u00e9s dans la s\u00e9curit\u00e9 des essais cliniques", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "FHF, GROUPE REVISE (S\u00e9CURIT\u00e9 DES ESSAIS CLINIQUES)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/08/2010"}, {"content": {"periode": "du 15/02/2010 au 15/05/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude PEIMA", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/08/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les produits cosm\u00e9tiques, les substances et produits biocides et produits de tatouage", "decision": "11/02/2013", "code": "GTCOSMETO", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. PERDIZ Daniel", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1995 au 01/01/2009", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "LABORATOIRES NOE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/03/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/04/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/07/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/11/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/12/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositifs m\u00e9dicaux implantables et invasifs th\u00e9rapeutiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DM INV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. PETON Patrick", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1981 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Salari\u00e9\r\nPraticien Hospitalier\r\nChef de service", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CHU NANCY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1990 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Pr\u00e9sident", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CPP EST III"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1990 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Membre du groupe d'experts sur les recherches biom\u00e9dicales portant sur les dispositifs m\u00e9dicaux", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ANSM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/07/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/05/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/01/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/11/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail recherches biom\u00e9dicales", "decision": "11/02/2013", "code": "GTRechBio", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de neurologie, psychiatrie, anesth\u00e9sie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT NPA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. PRIVAT Alain", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1971 au 28/08/2009", "typ": "LD-ODE", "activite": "Retrait\u00e9 (75645 - Paris CEDEX 13)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 06/07/1982 au 28/08/2009", "typ": "LD-ODE", "activite": "Retrait\u00e9 (75007 - Paris)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "EPHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 20/10/2006 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "\u00a0", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ACADEMIE NATIONALE DE MEDECINE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositifs m\u00e9dicaux implantables et invasifs th\u00e9rapeutiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DM INV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. POUPON Jo\u00ebl", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 16/07/2012 au 20/07/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Expert pour l'\u00e9tude clinique multicentrique. Proth\u00e8ses de hanche Pinnacle Ultamet", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "DEPUY FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2008 au 31/12/2014", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude clinique multicentrique. Proth\u00e8ses de hanche Pinnacle Ultamet", "participation": "Laboratoire effectuant les dosages de chrome et cobalt s\u00e9riques", "entreprise": "DEPUY FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2008 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude clinique multicentrique. Proth\u00e8ses de hanche Recap/Magnum et M2A/Magnum", "participation": "Laboratoire effectuant les dosages de chrome et cobalt s\u00e9riques", "entreprise": "BIOMET FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/12/2008 au 31/12/2014", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude clinique multicentrique. Proth\u00e8ses de hanche Pinnacle Ultamet", "participation": "Laboratoire effectuant les dosages de chrome et cobalt s\u00e9riques", "entreprise": "DEPUY FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2008 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude clinique multicentrique. Proth\u00e8ses de hanche Recap/Magnum et M2A/Magnum", "participation": "Laboratoire effectuant les dosages de chrome et cobalt s\u00e9riques", "entreprise": "BIOMET FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/12/2008 au 31/12/2014", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude clinique multicentrique. Proth\u00e8ses de hanche Pinnacle Ultamet", "participation": "Laboratoire effectuant les dosages de chrome et cobalt s\u00e9riques", "entreprise": "DEPUY FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/06/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2008 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude clinique multicentrique. Proth\u00e8ses de hanche Recap/Magnum et M2A/Magnum", "participation": "Laboratoire effectuant les dosages de chrome et cobalt s\u00e9riques", "entreprise": "BIOMET FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/06/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/12/2008 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude clinique multicentrique. Proth\u00e8ses de hanche Pinnacle Ultamet", "participation": "Laboratoire effectuant les dosages de chrome et cobalt s\u00e9riques", "entreprise": "DEPUY FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/10/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2008 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude clinique multicentrique. Proth\u00e8ses de hanche Recap/Magnum et M2A/Magnum", "participation": "Laboratoire effectuant les dosages de chrome et cobalt s\u00e9riques", "entreprise": "BIOMET FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/10/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail s\u00e9curit\u00e9 virale et s\u00e9curit\u00e9 microbiologique des produits de sant\u00e9", "decision": "27/02/2013", "code": "GT SV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. PAYAN Christopher", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 11/09/2008 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "Test urinaire pour d\u00e9pistage Papillomavirus dans le cancer du col de l'ut\u00e9rus (financement Ligue contre le Cancer)", "participation": "Coordinateur", "entreprise": "CHRU BREST"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 11/12/2012 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Secr\u00e9taire virologie", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "GEMHEP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2005 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "VIROLOGUE\r\nRESPONSABLE DEPARTEMENT MICROBIOLOGIE", "participation": "HOPITAL CAVALE BLANCHE BD TANGUY PRIGENT 29609 BREST CEDEX", "entreprise": "CHRU BREST"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2005 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "RESPONSABLE ENSEIGNEMENT\r\nRESPONSABLE DU HYGIENE\r\nRESPONSABLE LABORATOIRE BACTERIOLOGIE VIROLOGIE LUBEM", "participation": "22 AVENUE CAMILLE DESMOULINS 29200 BREST", "entreprise": "UFR MEDECINE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/02/2013"}], [{"content": {"periode": "du 01/09/2005 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "VIROLOGUE\r\nRESPONSABLE DEPARTEMENT MICROBIOLOGIE", "participation": "HOPITAL CAVALE BLANCHE BD TANGUY PRIGENT 29609 BREST CEDEX", "entreprise": "CHRU BREST"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2005 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "RESPONSABLE ENSEIGNEMENT\r\nRESPONSABLE DU HYGIENE\r\nRESPONSABLE LABORATOIRE BACTERIOLOGIE VIROLOGIE LUBEM", "participation": "22 AVENUE CAMILLE DESMOULINS 29200 BREST", "entreprise": "UFR MEDECINE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2008 au 12/07/2012", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude PapU", "participation": "Coordonnateur", "entreprise": "CHU BREST"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/10/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/09/2008 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude PapU", "participation": "Coordonnateur", "entreprise": "CHU BREST"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/03/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/09/2008 au 30/09/2009", "typ": "EC-INV", "activite": "Evaluation test HPV urinaire - test non commercial", "participation": "coordonateur ( 5 sites)", "entreprise": "CHU de BREST"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2007 au 30/09/2009", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude \u00e9pid\u00e9miologique Domaine V3-VHC", "participation": "co-coordinateur (10 centres)", "entreprise": "ANRS / CHU de Brest"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2008 au 30/06/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "Essai vaccinal / Rotatec", "participation": "collaboration \u00e9tude virologique", "entreprise": "CHU de BREST"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Evaluation controle qualit\u00e9 groupe H\u00e9patite C", "participation": "collaboration virologie", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2008 au 31/10/2008", "typ": "RE-AUT", "activite": "Expertise financement phase pr\u00e9clinique d'AP 611 - Anaconda Pharma", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "ESEO (ANVAR)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2008 au 01/09/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "R\u00e9union expert - d\u00e9pistage vaccination HPV (pas d'autres r\u00e9unions pr\u00e9vues)", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "IMCA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2008 au 31/12/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Expert Board - protocoles co-infection VIH - H\u00e9patite C", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration partag\u00e9e personnelle/institution", "entreprise": "SCHERING PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2008 au 31/05/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "R\u00e9union expert - test HPV - Cervarix", "participation": "aucune remun\u00e9ration", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/12/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Etudes \u00e9pid\u00e9miologiques des produits de sant\u00e9", "decision": "11/02/2013", "code": "GT EPIDEM", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme PAULY Vanessa", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9e - Ing\u00e9nieur statisticienne (P\u00f4le de sant\u00e9 publique de l'APHM \u00e0 Marseille)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "AP HM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les interactions m\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT IAM", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme POLARD Elisabeth", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/06/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/06/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/03/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/06/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les interactions m\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT IAM", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de rhumatologie et d\u2019antalgie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT RA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. PRADINES Bernard", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission d\u2019\u00e9valuation initiale du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques de produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "INITIALE", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme POLLARD H\u00e9l\u00e8ne", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2012", "typ": "VB", "activite": "2010 : 18000\u20ac, 2011 : 8000\u20ac, 2012 : 14000\u20ac (dont 4000\u20ac financement actes du colloque)", "participation": "Association Sol En Si", "entreprise": "ABBOTT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2012", "typ": "VB", "activite": "5000\u20ac", "participation": "Association Sol En Si", "entreprise": "BMS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2012", "typ": "VB", "activite": "2010 : 2000\u20ac, 2011 : 2000\u20ac, 2012 : 2000\u20ac", "participation": "Association Sol En Si", "entreprise": "BOEHRINGER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2012", "typ": "VB", "activite": "2010 : 3432\u20ac, 2011 : 31240\u20ac, 2012 : 12616\u20ac", "participation": "Association Sol En Si", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2010", "typ": "VB", "activite": "2010 : 5000\u20ac", "participation": "Association Sol En Si", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "2010 : 7000\u20ac, 2011 : 3500\u20ac", "participation": "Association Sol En Si", "entreprise": "JANSSEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2012", "typ": "VB", "activite": "2010 : 5000\u20ac, 2011 : 5000\u20ac, 2012 : 5000\u20ac", "participation": "Association Sol En Si", "entreprise": "Viiv HEATHCARE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/02/2013"}], [{"content": {"periode": "du 01/02/2013 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Repr\u00e9ntante du TRT-5 au CS de l'AC5", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AC5 ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2013 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "repr\u00e9sentante du TRT-5 au conseil scientifique de l'action coordonn\u00e9e 5 recherche clinique de l'ANRS", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AC5 ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Repr\u00e9sentante du TRT-5 au conseil scientifique de la cohorte COHVAC, des essais MUCOVAC, LIGHT", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2012 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Membre titulaire du coll\u00e8ge 3", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "COREVIH NORD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/01/2013"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/1974 au 30/09/2009", "typ": "LD-ODE", "activite": "Responsable de la mission recherche clinique et th\u00e9rapeutique de l'Inserm", "participation": "101 rue de Tolbiac 75013 Paris", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 01/01/2011", "typ": "EC-INV", "activite": "representante du TRT-5 au conseil scientifique de la cohorte COHVAC, des essais MUCOVAC, LIGHT, et au comit\u00e9 ind\u00e9pendant de l'essai TREVE", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ANRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2010 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "\u00a0", "participation": "\u00a0", "entreprise": "REPR\u00e9SENTANTE DE SOL EN SI AU TRT-5"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2010 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "association Sol En Si", "participation": "\u00a0", "entreprise": "VOLONTAIRE ADMINISTRATRICE B\u00e9N\u00e9VOLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/01/2013"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/12/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 30/09/2009", "typ": "{Autre}", "activite": "Responsable de la mission recherche clinique et th\u00e9rapeutique de l'institut", "participation": "Suivi de la pertinence scientifique, puis de la mise en place, du d\u00e9roulement et de la cl\u00f4ture des essais cliniques (Cl I et II) dont l'Inserm est promoteur", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/03/2010"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositifs m\u00e9dicaux implantables et invasifs th\u00e9rapeutiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DM INV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. RABAGO Gregorio", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/06/2009 au 31/07/2012", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude \u00e9pid\u00e9miologique sur le transplante cardiaque", "participation": "Multicentrique", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/10/2012"}], [{"content": {"periode": "du 21/03/2007 au 31/03/2008", "typ": "EC-INV", "activite": "Trial TC -023. Tachosil in cardiac Surgery", "participation": "investigateur", "entreprise": "NYCOMED"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/06/2011"}, {"content": {"periode": "du 21/06/2010 au 20/08/2010", "typ": "RE-AUT", "activite": "Rapport pour DHDR", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "UPMC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/06/2011"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail recherches biom\u00e9dicales", "decision": "11/02/2013", "code": "GTRechBio", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les th\u00e9rapies innovantes", "decision": "11/02/2013", "code": "GT THERAP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme NOROL Fran\u00e7oise", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/02/2012 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris- Essais en Th\u00e9rapie Cellulaire", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "MILTENYI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "Dispositif de s\u00e9paration cellulaire", "participation": "Investigateur associ\u00e9", "entreprise": "MILTENYI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "poche de culture\r\nFacteurs de croissance", "participation": "Investigateur associ\u00e9 \u00e9tude clinique", "entreprise": "CELLGENICS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "Milieu de culture\r\nDispositif de mise en culture, de changement de milieu\r\npoche de culture", "participation": "Investigateur associ\u00e9 \u00e9tude clinique\r\nTravaux scientifiques", "entreprise": "MACOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/02/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2011", "typ": "{Autre}", "activite": "D\u00e9veloppement de proc\u00e9d\u00e9", "participation": "ANR : recherche partenariale en biotechnologies de la sant\u00e9", "entreprise": "MACOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/02/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2011", "typ": "{Autre}", "activite": "D\u00e9veloppement de proc\u00e9d\u00e9", "participation": "ANR : recherche partenariale en biotechnologies de la sant\u00e9", "entreprise": "MACOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/10/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2011", "typ": "{Autre}", "activite": "D\u00e9veloppement de proc\u00e9d\u00e9", "participation": "ANR : recherche partenariale en biotechnologies de la sant\u00e9", "entreprise": "MACOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/11/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments des maladies infectieuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT INF", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. OFFENSTADT Georges", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1974 au 31/12/2013", "typ": "LD-ODE", "activite": "Chef de service PUPH jusqu'en 2010 et apr\u00e8s consultant -derni\u00e8re ann\u00e9e 2012-2013", "participation": "\u00a0", "entreprise": "HOPITAL SAINT ANTOINE /APHP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 09/12/2010 au 10/12/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Atelier ROCHE de n\u00e9phrologie - traitement des hyponatr\u00e9mies (pas de produit actif)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/09/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Chef de service PUPH jusqu'en 2010 et apr\u00e8s consultant -derni\u00e8re ann\u00e9e 2012-2013", "participation": "\u00a0", "entreprise": "HOPITAL SAINT ANTOINE APPH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 09/12/2010 au 10/12/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Atelier ROCHE de n\u00e9phrologie - traitement des hyponatr\u00e9mies (pas de produit actif)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/07/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les vaccins", "decision": "11/02/2013", "code": "GT VACCIN", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme NICAND Elisabeth", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/08/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/04/2006 au 30/04/2007", "typ": "IP-EC", "activite": "Lettre de Comit\u00e9 de pr\u00e9vention: moyens de pr\u00e9vention dans le monde du travail. Ex: nouvelle politique de pr\u00e9vention de la tuberculose en France, CR de la semaine de vaccination en 2007", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SANOFI PASTEUR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/01/2009"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Veille et conseil scientifique concernant l'ensemble des aspects de la grippe. Membre du conseil scientifique (r\u00f4le de conseil ind\u00e9pendant des producteurs, notion renseign\u00e9e dans la charte du GEIG). Financ\u00e9 par les producteurs de vaccins contre la grippe. 3 r\u00e9unions annuelles", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "GEIG GROUPE D'EXPERTISE ET D'INFORMATION SUR LA GRIPPE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/01/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de diagnostic et de m\u00e9decine nucl\u00e9aire", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DIAG", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travauil sur les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et sur la qualit\u00e9 pharmaceutique des m\u00e9dicaments chimiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GENERI", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. OUSTRIN Jean", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 10/09/2012 au 20/09/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "DRILL  enregistrement \u00e0 l'\u00e9tranger", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LABORATOIRES PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/11/2012"}], [{"content": {"periode": "du 21/05/2012 au 23/05/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Audit fournisseur S.A.", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "TOP PHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/07/2012"}, {"content": {"periode": "du \u00a0 au 01/05/2012", "typ": "IF", "activite": "\u00a0", "participation": "\n", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/11/1990 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 01/06/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils en d\u00e9veloppement", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "TOP PHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 01/01/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils en d\u00e9veloppement", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/07/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/11/1990 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/11/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2011 au 31/05/2011", "typ": "IP-AUT", "activite": "Audit fournisseur S.A.", "participation": "\u00a0", "entreprise": "TOP PHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/11/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2011 au 30/06/2011", "typ": "RE-DE", "activite": "Modification d'AMM/ M\u00e9gamylase - Alphamaylase", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "TOP PHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/11/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2011 au 30/04/2011", "typ": "RE-DE", "activite": "Mise \u00e0 jour / Pectodrill", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/11/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2011 au 30/06/2011", "typ": "RE-DE", "activite": "Mise \u00e0 jour / Drill sans sucre", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/11/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/07/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils en d\u00e9veloppement", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CIS BIO INTERNATIONAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils en d\u00e9veloppement", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "TOP PHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils en d\u00e9veloppement", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 11/01/2010 au 10/06/2010", "typ": "RE-AUT", "activite": "Audit ateliers de fabrication", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "TOP PHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 26/01/2010 au 30/01/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "Oromylase modification", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "TOPPHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 17/02/2010 au 31/05/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "Clipa Sirop sans sucre Modification\r\nCarbolevure modification", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "IP-RE", "activite": "Rapports d'expertise Drill Pastille ( modification) , Drill sans sucre (modification), Polery (\r\nmodification)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/02/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "conseils en d\u00e9veloppement", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "TOP PHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/02/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil en d\u00e9veloppement", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CISBIOINTERNATIONAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/02/2010"}], [{"content": {"periode": "du 31/12/1995 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils en d\u00e9veloppement", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LABORATOIRES TOP PHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/02/2009"}, {"content": {"periode": "du 31/01/2008 au 15/06/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils d\u00e9veloppement", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LABORATOIRES NOGUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/02/2009"}, {"content": {"periode": "du 31/10/2007 au 02/12/2008", "typ": "RE-DE", "activite": "Dexeryl cr\u00e8me   Anesderm\r\nPolery ad.   Ysom\u00e9ga\r\nBicirkan", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "INSTITUT DE RECHERCHES PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/02/2009"}], [{"content": {"periode": "du 31/01/2000 au \u00a0", "typ": "IF", "activite": "actions", "participation": "\n", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de diab\u00e9tologie, endocrinologie, urologie, gyn\u00e9cologie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DEUG", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. NAETT Marc", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2004 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Lib\u00e9rale (Belgique)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CLINIQUE LIBERALE - PMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de suivi du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques des produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "SUIVI B/R", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail Etudes \u00e9pid\u00e9miologiques des produits de sant\u00e9", "decision": "11/02/2013", "code": "GT EPIDEM", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. PARIENTE Antoine", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 02/03/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Projet ARITMO (http://www.aritmo-project.org/) : Etude du risque de trouble du rythme ventriculaire li\u00e9 \u00e0 l'utilisation de neuroleptiques, d'antihistaminiques H1, et d'anti-infectieux (financement Commission Europ\u00e9enne, FP7)", "participation": "participant au projet", "entreprise": "UNIVERSIT\u00e9 BORDEAUX SEGALEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 02/11/2008 au 02/05/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "Projet SOS (http://www.sos-nsaids-project.org/) : Etude de la s\u00e9curit\u00e9 cardiovasculaire et gastro-intestinale des AINS (financement Commission Europ\u00e9enne, FP7)", "participation": "Participant au projet", "entreprise": "UNIVERSIT\u00e9 BORDEAUX SEGALEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2008 au 02/02/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "Projet Eu-ADR (http://www.alert-project.org/) : Detection de signaux de s\u00e9curit\u00e9 dans des bases de donn\u00e9es m\u00e9dicales (financement Commission Eurpo\u00e9enne, FP7)", "participation": "Participant au projet", "entreprise": "UNIVERSIT\u00e9 BORDEAUX SEGALEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 07/05/2012 au 11/05/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "Demande d'expertise concernant un protocole de recherche visant \u00e0 \u00e9tudier l'association entre m\u00e9mantine et cancer de la prostate", "participation": "Membre de l'\u00e9quipe ayant apport\u00e9 un avis m\u00e9thodologique sur le protocole existant", "entreprise": "LUNDBECK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 02/11/2005 au 01/11/2008", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9\r\nAssistant Hospitalo-Universitaire (d\u00e9partement de pharmacologie)", "participation": "146 rue L\u00e9o Saignat\r\n33076 Bordeaux Cedex", "entreprise": "UNIVERSIT\u00e9 BORDEAUX SEGALEN - CHU DE BORDEAUX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 02/11/2008 au 01/05/2009", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9\r\nPraticien Hospitalier Contractuel (d\u00e9partement de pharmacologie)", "participation": "Place am\u00e9lie Raba-L\u00e9on", "entreprise": "CHU DE BORDEAUX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 23/08/2011 au 30/09/2012", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude Narcoflu-VF : identification des facteurs de risques de narcolepsie, avec \u00e9tude de l'association \u00e0 la grippe et au vaccin anti H1N1 (financement Afssaps / ANSM)", "participation": "Investigateur coordonnateur", "entreprise": "UNIVERSIT\u00e9 BORDEAUX SEGALEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 14/04/2005 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Participation annuelle", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CONGR\u00e8S ANNUEL DES SOCI\u00e9T\u00e9S DE PHYSIOLOGIE, PHARMACOLOGIE ET TH\u00e9RAPEUTIQUE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 25/10/2007 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Participation annuelle", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ANNUAL MEETING OF THE INTERNATIONAL SOCIETY OF PHARMACOVIGILANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 18/08/2005 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Participation annuelle", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INTERNATIONAL CONFERENCE OF PHARMACOEPIDEMIOLOGY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 24/05/2012 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Neptune Krill Oil (NKO) : Essai randomis\u00e9 en double aveugle visant \u00e0 \u00e9valuer l'efficacit\u00e9 du NKO dans les douleurs d'origine musculo-squelettiques (essai r\u00e9alis\u00e9 par le CIC-P 0005 du CHU de Bordeaux)", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "NEPTUNE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 25/10/2007 au 25/10/2009", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude MAGEURT : Maladie d'Alzheimer en G\u00e9riatrie : \u00e9tude de l'utilisation et de la r\u00e9ponse aux traitements (financement Afssaps)", "participation": "Investigateur coordonnateur", "entreprise": "UNIVERSIT\u00e9 BORDEAUX SEGALEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 14/02/2012 au 15/09/2012", "typ": "EC-INV", "activite": "FC-ACT : Etude pharmacoepid\u00e9miologique visant \u00e0 \u00e9tudier l'association possible entre fibrates et cancer (appel d'offre IReSP 2012 de soutien \u00e0 des analyses secondaires en canc\u00e9rologie \u00e0 effectuer sur des cohortes existantes; \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir des donn\u00e9es de l'EGB)", "participation": "Investigateur coordonnateur", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 02/05/2009 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9\r\nPraticien Hospitalo-Universitaire (d\u00e9partement de pharmacologie)", "participation": "146 rue L\u00e9o Saignat\r\n33076 Bordeaux Cedex", "entreprise": "UNIVERSIT\u00e9 BORDEAUX SEGALEN - CHU DE BORDEAUX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Mon p\u00e8re, le Dr Alexandre PARIENTE, gastroent\u00e9rologue \u00e0 l'hopital de Pau, a certainement travaill\u00e9 avec des industriels dans le cadre de son activit\u00e9 de recherche clinique. Je ne connais pas le d\u00e9tail de ses collaborations.", "participation": "\u00a0", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Le d\u00e9partement dans lequel je travaille, r\u00e9alise des \u00e9tudes pour l'industrie, le plus souvent sur demande des autorit\u00e9s. J'ai \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 dans les \u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es pour SANOFI-AVENTIS et LUNDBECK pr\u00e9cedemment cit\u00e9es, mais le laboratoire a des relations avec des nombreux industriels.\r\nActivit\u00e9 : pharmaco\u00e9pid\u00e9miologie", "participation": "\u00a0", "entreprise": "UNIVERSITE VICTOR SEGALEN - DEPARTEMENT DE PHARMACOLOGIE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 03/03/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude \u00e9pid\u00e9miologique portant sur la relation entre insuline lantus et cancer", "participation": "membre de l'\u00e9quipe m\u00e9thodologique (participation \u00e0 l'\u00e9laboration du sch\u00e9ma d'\u00e9tude, du plan d'analyse, du rapport d'\u00e9tude, \u00e0 la r\u00e9daction d'article)", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 23/01/2006 au 03/04/2007", "typ": "EC-INV", "activite": "Essai clinique randomis\u00e9 de sevrage tabagique patch vs cigarettes sans tabac. Essai STANP", "participation": "Investigateur", "entreprise": "LABOPATOIRE NTB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/08/2011"}, {"content": {"periode": "du 03/03/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude \u00e9pid\u00e9miologique portant sur la relation entre insuline lantus et cancer", "participation": "membre de l'\u00e9quipe m\u00e9thodologique (participation \u00e0 l'\u00e9laboration du sch\u00e9ma d'\u00e9tude, du plan d'analyse, du rapport d'\u00e9tude, \u00e0 la r\u00e9daction d'article)", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/08/2011"}, {"content": {"periode": "du 23/02/2011 au 06/05/2011", "typ": "RE-AUT", "activite": "Evaluation de al qualit\u00e9 m\u00e9thodologique d'un protocole pour l'\u00e9tude du risque de cancer de la prostate chez les patients trait\u00e9s par m\u00e9mantine (protocole d'une \u00e9quipe danoise)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "LUNDBECK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/08/2011"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Le d\u00e9partement dans lequel je travaille, r\u00e9alise des \u00e9tudes pour l'industrie, le plus souvent sur demande des autorit\u00e9s. J'ai \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 dans les \u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es pour SANOFI-AVENTIS et LUNDBECK pr\u00e9cedemment cit\u00e9es, mais le laboratoire a des relations avec des nombreux industriels.\r\nActivit\u00e9 : pharmaco\u00e9pid\u00e9miologie", "participation": "\u00a0", "entreprise": "UNIVERSITE VICTOR SEGALEN - Departement de pharmacologie"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/08/2011"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Mon p\u00e8re, le Dr Alexandre PARIENTE, gastroent\u00e9rologue \u00e0 l'h\u00f4pital de Pau, a certainement travaill\u00e9 avec des industriels dans le cadre de son activit\u00e9 de recherche clinique. Je ne connais pas le d\u00e9tail de ses collaborations.", "participation": "\u00a0", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/08/2011"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-CF", "activite": "(IP-CF). Remarque : j'ai communiqu\u00e9 dans des congr\u00e8s partiellement financ\u00e9s par l'industrie pharmaceutique ( ICPE, P2T, CPR, ETC.) , sans que ces communications soient li\u00e9es \u00e0 des projets financ\u00e9s par l'industrie et sans recevoir aucun fond ni r\u00e9mun\u00e9ration.", "participation": "\u00a0", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/02/2010"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "Le d\u00e9partement de pharmacologie effectue de nombreux travaux financ\u00e9s par l'industrie pharmaceutique, la pluplart en relation avec des demandes \u00e9manant des autorit\u00e9sde sant\u00e9. Je ne suis pas responbsable de cette institution et n'ai \u00e0 ce jour pas \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 dans ce type d'\u00e9tude. Cependant, j'exerce dans ce d\u00e9partement quotidient.", "participation": "Universit\u00e9 de Bordeaux 2, d\u00e9partement de pharmacologie", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/02/2010"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Collaboration avec 7 entreprises du m\u00e9dicament dans l'organisation d'un enseignement international de type master 5professionnel-Recherche) et PhD. Ce projet, Eu2P, est un partenariat public-priv\u00e9. Il est coordonn\u00e9 par les laboratoires Roche et le d\u00e9partement de pharmacologie de l'Universit\u00e9 de Bordeaux. J'y suis impliqu\u00e9 en tant que responsable du WorckPackage 3 portant sur la mise en place d'une plateforme d'enseignement \u00e0 distance", "participation": "Le projet est financ\u00e9 en partie par des fonds \u00e9manant de l'industrie vers\u00e9s \u00e0 la commission europ\u00e9enne. Il n'y a pas de relations directes financeurs-financ\u00e9s", "entreprise": "EFPIA, par le biais d'un projet d'enseignement (Master, PhD) financ\u00e9 par l'union europ\u00e9enne et les entreprises du m\u00e9dicament - Call IMI 2008"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/02/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/01/2007", "typ": "EC-CO", "activite": "Essai randomis\u00e9 patch vs cigarettes NTB (sevrage tabagique)", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ARKOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2006 au 31/07/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "Financement d'une revue - r\u00e9daction d'un article de revue concernant l'efficacit\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 d'emploi des AINS en rhumatologie", "participation": "\u00a0", "entreprise": "THERABEL LUCIEN PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/12/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments utilis\u00e9s en oncologie et h\u00e9matologie", "decision": "15/02/2013", "code": "GT OH", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. PEIN Fran\u00e7ois", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/11/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/01/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/11/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "Rapports PIP et essais cliniques : expertises, essais cliniques en p\u00e9diatries oncologie/h\u00e9matologie, essais th\u00e9rapie cellulaire (toute l'ann\u00e9e membre des groupes PIP, GT OH etc comit\u00e9 p\u00e9diatrique", "participation": "\u00a0", "entreprise": "AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/11/2010"}, {"content": {"periode": "du 21/06/2010 au 21/06/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "Rapport PWP (CARDIOXANE)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "EMEA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/11/2010"}, {"content": {"periode": "du 21/01/2010 au \u00a0", "typ": "RE-AUT", "activite": "Participation au rapport sur la fertilit\u00e9 apr\u00e8s cancer", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AGENCE DE BIOMEDECINE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/11/2010"}, {"content": {"periode": "du 30/11/2000 au 02/12/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "Comit\u00e9 d'experts", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "COMMISSION EUROPEENNE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/11/2010"}, {"content": {"periode": "du 22/03/2010 au 24/03/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Expertise projets de recherche du FP7 en canc\u00e9rologie", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "DG RECHERCHE FP7"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/11/2010"}, {"content": {"periode": "du 02/07/2010 au 03/07/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "H\u00e9matology/geriatrics : intervention sur \"suivi \u00e0 long terme en h\u00e9mato\" - \"helping the patientafter cancer\" (Lisbonne)", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CELGENE - EUROPEAN SCHOOL OF HEMATOLOGY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/11/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 30/01/2009", "typ": "RE-AUT", "activite": "AFSSAPS PIP et GTOH et essais cliniques divers en p\u00e9diatrie oncologie :\r\nRoche : IGFR1 antagonistes\r\nRoche : Avastin\r\nTopotecam\r\nDenosumab MIBG\r\nMEPACT etc", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/10/2009"}, {"content": {"periode": "du 16/09/2008 au 18/09/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "Toxicit\u00e9 cardiaque anthracyclines - Vienne sept 2008", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/10/2009"}, {"content": {"periode": "du 31/01/2008 au 02/02/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "Toxicit\u00e9 cardiaque anthracyclines et Trastuzumab (IBCC3) - Paris f\u00e9vrier 2008", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/10/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "IP-AUT", "activite": "Conseiller p\u00e9dagogique / brochures juridiques d'int\u00e9r\u00eat pour les canc\u00e9rologues, financ\u00e9s par des labos (AMGEN, ROCHE, CHUGAI) :\r\n- droits des patients\r\n- les proches et autres tiers\r\n- La loi HPST, etc", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ENTREPRISE MEDICALE - Nanterre"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/10/2009"}, {"content": {"periode": "du 30/01/2008 au 30/01/2009", "typ": "VB", "activite": "Plateforme de recherche clinique", "participation": "Cancerop\u00f4le grand ouest", "entreprise": "LIGUE NATIONALE CONTRE LE CANCER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/10/2009"}, {"content": {"periode": "du 31/01/2009 au 30/01/2010", "typ": "VB", "activite": "Plateforme de recherche clinique", "participation": "Cancerop\u00f4le grand ouest", "entreprise": "LIGUE NATIONALE CONTRE LE CANCER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/10/2009"}, {"content": {"periode": "du 30/01/2008 au 30/06/2009", "typ": "VB", "activite": "Suivi \u00e0 long terme en oncologie h\u00e9matologie (SALTOH)", "participation": "Centre Ren\u00e9 Gauducheau", "entreprise": "LIGUE CONTRE LE CANCER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/10/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2008", "typ": "LD-AR", "activite": "expert scientifique oncologue  (tribune juridique) 3 \u00e0 4 fois /an", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ENTREPRISE MEDICALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/10/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2008", "typ": "LD-AR", "activite": "GT OH : expert onco-h\u00e9mato p\u00e9diatrie", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/10/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "LD-AR", "activite": "GT PIP : expert onco-h\u00e9mato p\u00e9diatrie", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/10/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude EORTC Glioblastome - TEMODAL irradiation", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "SCHERING PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/10/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "RE-DE", "activite": "Bevacizumab - TopotecanTemodal - anti CD 30 - anti IGFRY R - Zometa  - Myocet - Ipilimumab - Irinotecan - anti CD 20 - CD 3 - Tremelimumab - RAD 001 -  Muramyl Tripeptide", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PFIZER - ROCHE - SANOFI - SCHERING PLOUGH\u2026"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/10/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "RE-AUT", "activite": "PHRC r\u00e9gionaux - PHRC nationaux", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "DIRC DE NANCY - DIRC DE NANTES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/10/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "RE-AUT", "activite": "PHRC nationaux", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INCA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/10/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/01/2007", "typ": "CF-INT", "activite": "Suivi \u00e0 long terme cancer du sein / St Nazaire", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BMS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/10/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2007 au 28/02/2007", "typ": "CF-INT", "activite": "S\u00e9minaire intensif Angiogen\u00e8se - Bevacizumab / Pornichet", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/10/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2006 au 01/12/2008", "typ": "VB", "activite": "Financement d'une base de donn\u00e9es informatis\u00e9e suivi \u00e0 long terme en onco-h\u00e9matologie (\"SALTD-H\") (base sur CAPTURE system de clinsight)", "participation": "CLCC RENE GAUDUCHEAU\r\nBoulevard  J. Monod\r\n44805 Saint Herblain", "entreprise": "ROCHE PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/10/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission des stup\u00e9fiants et psychotropes", "decision": "08/02/2013", "code": "STUP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. OLIVET Fabrice", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "{Autre}", "activite": "Subvention pour l'\u00e9dition de brochures \r\n\"bupr\u00e9norphine, le pourquoi, le comment\"", "participation": "5000 \u20ac", "entreprise": "ARROW G\u00e9N\u00e9RIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2012", "typ": "VB", "activite": "don", "participation": "ASUD ( association loi de 1901) don de 5 000\u20ac soit environ 1,5% du financement global", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2012", "typ": "VB", "activite": "subvention", "participation": "ASUD ( association loi de 1901) don de 3 000\u20ac soit environ 1% du financement global", "entreprise": "BOUCHARRA RECORDATI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "don", "participation": "ASUD ( association loi de 1901) don de 2 000\u20ac soit environ 0,5 du financement global", "entreprise": "BOUCHARRA RECORDATI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2010", "typ": "VB", "activite": "don", "participation": "ASUD( association loi de 1901) don de 2000 \u20ac soit moins de 0,5 % du financement global", "entreprise": "BOUCHARRA RECORDATI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "VB", "activite": "don", "participation": "ASUD( association loi de 1901) don de 1000 \u20ac soit moins de 0,25 % du financement global", "entreprise": "BOUCHARRA RECORDATI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/11/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 01/01/2008", "typ": "VB", "activite": "don", "participation": "ASUD (association loi de 1901) don annuel de 1000 \u20ac, soit moins de 0,25 % du budget annuel", "entreprise": "BOUCHARRA RECORDATI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2007", "typ": "VB", "activite": "don", "participation": "ASUD (association loi de 1901) don annuel de 1000 \u20ac, soit moins de 0,25 % du budget annuel", "entreprise": "BOUCHARRA RECORDATI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/11/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "Collaboration au site internet \"mon traitement mon choix/my treatment my choice\" financement RB PHARMACEUTICALS", "participation": "collaboration toujours en cours", "entreprise": "PCM SCIENTIFIC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/11/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2012", "typ": "VB", "activite": "don", "participation": "ASUD ( association loi de 1901) don de 40 000\u20ac soit environ 10% du financement global", "entreprise": "RB PHARMACETICAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2010", "typ": "VB", "activite": "don", "participation": "ASUD (association loi de 1901) don de 40 000\u20ac soit environ 10 % du financement global", "entreprise": "SCHERING PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Board Add'Hepp addictologie/h\u00e9patologie groupe d'experts", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "JANSSEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 30/10/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Groupe de travail \"TSO\" ( traitement de substitution)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "DIRECTION G\u00e9N\u00e9RALE DE LA SANT\u00e9"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "IP-RE", "activite": "comit\u00e9 d'experts: prise en charge des usagers de cocaine", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "HAUTE AUTORIT\u00e9 DE SANT\u00e9 (HAS)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 30/10/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Groupe de travail \"TSO\" ( traitement de substitution)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "DIRECTION G\u00e9N\u00e9RALE DE LA SANT\u00e9"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "IP-RE", "activite": "comit\u00e9 d'experts: prise en charge des usagers de cocaine", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "HAUTE AUTORIT\u00e9 DE SANT\u00e9 (HAS)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2011", "typ": "IP-AC", "activite": "Comit\u00e9 de pilotage \"priminjetc\". Etude sur les passage \u00e0 l'injection chez les jeunes consommateurs de drogues", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INPES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2012 au 30/10/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "FILM VIDEO \"RDR\"", "participation": "Histoire de la politique de r\u00e9duction des risques en France. Docu. 57 mn financ\u00e9 par l'entreprise", "entreprise": "RB PHARMACEUTICALS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 26/09/2009 au 27/09/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Journ\u00e9es addicto pratiques de Lyon", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "MYLAN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 27/03/2009 au 27/03/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Hep-Tox. traitement des h\u00e9patites chez les usagers de drogues", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "SCHERING PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 19/05/2009 au 19/05/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "3e assises de lutte contre les h\u00e9patites", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AROMATES ET NILE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2008 au 01/12/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "Projet d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique du patient substitu\u00e9 \"portofolio\"", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "SCHERING PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 27/03/2008 au 27/03/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "2e assises de lutte contre les h\u00e9patites et le sida", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AROMATES ET NILE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 27/03/2007 au 27/03/2007", "typ": "CF-INT", "activite": "1ere assises de lutte contre les h\u00e9patites et le sida", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AROMATES ET NILE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 27/03/2009 au 28/03/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Colloque Hep-tox", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SCHERING PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 25/09/2009 au 26/09/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Journ\u00e9es addicto pratiques de Lyon", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "MYLAN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 03/04/2010 au 03/04/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "3e assises de la toxicomanie", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SCHERING PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 04/04/2009 au 04/04/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "2e assises de la toxicomanie", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SCHERING PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 05/04/2008 au 05/04/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "1ere assises de la toxicomanie", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "SCHERING PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1996 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "association de patients", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle/institution", "entreprise": "ASUD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1996 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9", "participation": "32 rue Vitruve 75020 Paris", "entreprise": "ASUD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Reproduction, Allaitement et Grossesse", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GROSS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme MULLER Fran\u00e7oise", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/11/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/10/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/02/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/12/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositifs m\u00e9dicaux implantables et invasifs th\u00e9rapeutiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DM INV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. MUSTER Dominique", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission des stup\u00e9fiants et psychotropes", "decision": "08/02/2013", "code": "STUP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. MEGARBANE Bruno", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1999 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "M\u00e9decin salari\u00e9 (PU-PH) (Paris 10\u00e8me)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "AP-HP (UNIVERSITE PARIS DIDEROT)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "DRC", "participation": "coordonnateur", "entreprise": "IMRC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude des sites de", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ETUDE PHRC 3 SITES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00a0", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ETUDE PHRC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/03/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/04/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/09/2008 au 31/12/2008", "typ": "EC-INV", "activite": "Ceftazidime", "participation": "investigateur principal dans le centre Lariboisi\u00e8re", "entreprise": "CEREXA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/06/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2009 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "PHRC Approachs - aucun lien avec l'industrie pharmaceutique", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "AP-HP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/06/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/09/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil scientifique", "decision": "29/06/2012", "code": "CS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. MOULLIER Philippe", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2016", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude Toxicologie/P.Aubourg", "participation": "Collaborateur", "entreprise": "CENTRE DE BOISBONNE/ECOLE V\u00e9T\u00e9RINAIRE DE NANTES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "Directeur d'une unit\u00e9 INSERM dans laquelle une \u00e9quipe d\u00e9veloppe un essai phase I/II monocentrique de th\u00e9rapie g\u00e9nique", "participation": "collaborateur", "entreprise": "INSERM/CHU DE NANTES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/11/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Directeur de l'U1089 Nantes \"Th\u00e9rapie G\u00e9nique Translationnelle des maladies neuromusculaires et de la r\u00e9tine\"  - Directeur de recherche Inserm", "participation": "101, rue de Tolbiac - 75654 Paris", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2014", "typ": "EC-CO", "activite": "essai clinique phaseI-W ASP", "participation": "collaborateur", "entreprise": "GENETHON (EVRY)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/11/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "Directeur d'une unit\u00e9 INSERM dans laquelle une \u00e9quipe d\u00e9veloppe un essai phase I/II monocentrique de th\u00e9rapie g\u00e9nique", "participation": "Collaborateur", "entreprise": "INSERM/CHU"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude toxicologie/ P. Aubourg", "participation": "Collaborateur", "entreprise": "CENTRE DE BOISBONNE/ ECOLE VETERINAIRE DE NANTES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2016", "typ": "EC-CO", "activite": "Essai phase I/ WASP", "participation": "collaborateur", "entreprise": "GENETHON - Evry"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/03/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "directeur d'une unit\u00e9 INSERM dans laquelle une \u00e9quipe d\u00e9veloppe un essai phase I-II mocentrique de th\u00e9rapie g\u00e9nique", "participation": "collaborateur", "entreprise": "INSERM - HU"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00e9tude toxicologie-P.Aubourg", "participation": "collaborateur", "entreprise": "CENTRE DE BOISBONNE - ECOLE VETERINAIRE DE NANTES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2014", "typ": "EC-CO", "activite": "essai clinique phaseI-W ASP", "participation": "collaborateur", "entreprise": "GENETHON (EVRY)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/01/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "Directeur d'une unit\u00e9 INSERM dans laquelle une \u00e9quipe d\u00e9veloppe un essai phase I-II monocentrique de th\u00e9rapie g\u00e9nique", "participation": "collaborateur", "entreprise": "INSERM - CHU"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/04/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2008 au 30/06/2009", "typ": "RE-AUT", "activite": "D\u00e9fense NBC (nucl\u00e9aire, biologique et chimique) expertise sur l'utilisation possible de virus recombinants", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ALCIMED pour le compte de la direction g\u00e9n\u00e9rale des arm\u00e9es (DGA)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/04/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositfs m\u00e9dicaux de diagnostic et du plateau technique", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DMDPT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. MATHONNET Damien", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de diagnostic et de m\u00e9decine nucl\u00e9aire", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DIAG", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme MONTRAVERS Fran\u00e7oise", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 09/02/2007 au 07/08/2012", "typ": "EC-INV", "activite": "- IASOcholine\u00ae \r\n- FDOPA (18F) tumeurs neuroendocrines", "participation": "investigateur principal (2 centres)", "entreprise": "APHP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 04/02/2008 au 31/12/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "DOTATOC (68Ga) tumeurs neuroendocrines digestives", "participation": "co-investigateur monocentrique", "entreprise": "APHP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de diab\u00e9tologie, endocrinologie, urologie, gyn\u00e9cologie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DEUG", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme MAZOUNI Chafika", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/12/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les conditions de prescription et d\u00e9livrance des m\u00e9dicaments", "decision": "11/02/2013", "code": "GT CPD", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme MICHOT V\u00e9ronique", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/05/1991 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Pharmacien titulaire de mon officine", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ACTIVITE LIBERALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Reproduction, Allaitement et Grossesse", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GROSS", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de diab\u00e9tologie, endocrinologie, urologie, gyn\u00e9cologie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DEUG", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. MENARD Jean-Pierre", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/05/2009 au 30/04/2011", "typ": "LD-ODE", "activite": "M\u00e9decin - salri\u00e9 (service gyn\u00e9cologie - obst\u00e9trique)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "AP HP - MARSEILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 16/05/2011 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "M\u00e9decin - salri\u00e9 (centre de planification et d'\u00e9ducation familiale)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CONSEIL GENERAL DU VAL-DE-MARNE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2009 au 30/04/2011", "typ": "LD-ODE", "activite": "M\u00e9decin - salari\u00e9 - service gyn\u00e9cologie obst\u00e9trique", "participation": "\u00a0", "entreprise": "APHM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 16/05/2011 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "M\u00e9decin - salari\u00e9 au centre de planification et d'\u00e9ducation familiale", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CONSEIL GENERAL DU VAL DE MARNE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/05/2011", "typ": "EC-INV", "activite": "METRONIDAZOLE : traitement de la vaginose bact\u00e9rienne", "participation": "\u00e9tude monocentrique", "entreprise": "AP HP - MARSEILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/05/2011", "typ": "EC-INV", "activite": "METRONIDAZOLE- Traitement de la vaginose bact\u00e9rienne - \u00e9tude monocentrique", "participation": "\u00a0", "entreprise": "APHM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au \u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Outil mol\u00e9culaire de diagnosticde la vaginose bact\u00e9rienne", "participation": "\u00a0", "entreprise": "UNIVERSITE DE LA MEDITERRANEE - AIX MARSEILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au \u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Outil mol\u00e9culaire de diagnostic de la vaginose bact\u00e9rienne", "participation": "\u00a0", "entreprise": "UNIVERSITE DE LA MEDITERRANEE AIX MARSEILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail  m\u00e9dicaments \u00e0 base de plantes et les m\u00e9dicaments hom\u00e9opathiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PLANTE", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. MOULIS Claude", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2000 au 31/12/2011", "typ": "{Autre}", "activite": "Contrat ci-dessus", "participation": "ce contrat a pris fin avec l'avenant n\u00b010 correspondant \u00e0 l'ann\u00e9e 2011, il ne sera pas renouvel\u00e9)", "entreprise": "PIERRE-FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2001 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Constitution de dossiers bibliographiques et botaniques par des coll\u00e8gues et \u00e9tudiants pouvant \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s sous subordination", "participation": "Le dernier avenant (15000 euros) a \u00e9t\u00e9 vers\u00e9 au 25 avril 2012 ; il repr\u00e9sente moins de 10% des ressources de l'UMR de rattachement ; il ne sera pas renouvel\u00e9 en 2012", "entreprise": "LABORATOIRE PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 30/11/2010 au 30/11/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "R\u00e9union technico-amicale de la SFSTP, section sud-ouest : power-point sur la qualit\u00e9 avec des industriels de cette soci\u00e9t\u00e9", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SFSTP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 25/02/2008 au 25/02/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Consultation sur un projet de dossier (Vitis vinifera) apparemment sans suite", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "BOEHRINGER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/07/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2012", "typ": "VB", "activite": "il s'agit de versements que les industriels doivent effectuer aux laboartoires d'enseignement, pour leur besoin p\u00e9dagogique. Or je suis responsable d'un service d'enseignement", "participation": "L'ensemble des taxes est \n", "entreprise": "ARKOPHARMA, NATURACTIVE, PIERRE-FABRE M\u00e9DICAMENTS, FONDATION KLORANE, BOIRON, LEHNING BERDOUE, BAYER SANT\u00e9 FAMILIALE (AU COURS DES DERNI\u00e8RES ANN\u00e9ES)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2001 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Constitution de dossiers bibliographiques et botaniques par des coll\u00e8gues et des \u00e9tudiants pouvant \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme sous subordination\r\nle dernier avenant n\u00b010) a \u00e9t\u00e9 vers\u00e9 le 25 avril 2012\r\nce contrat ne sera pas renouvel\u00e9 en 2012", "participation": "le montant (15 000 euros) est \n", "entreprise": "LABORATOIRE PIERRE-FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 30/11/2010 au 30/11/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "R\u00e9union technico-amicale de la SFSTP section sud-ouest: un power point sur la qualit\u00e9; Facult\u00e9 de Pharmacie de Toulouse avec des industriels de cette soci\u00e9t\u00e9", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SFSTP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 25/02/2008 au 25/02/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Consultation sur un projet de dossier (Vitis vinifera) apparemment sans suite", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "BOEHRINGER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 25/02/2008 au 25/02/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "consultation sur un projet apparemment sans suite (Vitis vinifera)", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "BOEHRINGER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2000 au 31/12/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "consultance et mise au point de dossiers botaniques par des personnes (chercheurs, \u00e9tudiants) du laboratoire pouvant \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es comme sous subordination du fait de ma responsabilit\u00e9 du service d'enseignement. Personnellement je me tiens totalement \u00e9tranger aux r\u00e9unions de consutance et de remise des travaux mais (voir commentaire)", "participation": "je souhaite que ce conflit soit consid\u00e9r\u00e9 par l'afssaps comme majeur, bien que son montant soit r\u00e9duit \u00e0 30 000 euros/an en 2011 (50% du montant de 2009) et qu'il soit encore r\u00e9duit de 50% en 2012 ou il se terminera probablement.", "entreprise": "PIERRE-FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "taxe d'apprentissage 1950 euros\r\n(18% des ressources du service d'enseignement)", "participation": "idem", "entreprise": "PIERRE FABRE/ NATURACTIVE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "taxe d'apprentissage 2700 euros\r\n(21% des ressources du service d'enseignement)", "participation": "idem", "entreprise": "ARKOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "taxe d'apprentissage 302,25 euros", "participation": "pour le laboratoire universitaire d'enseignement dont je suis responsable", "entreprise": "SILAB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage 223,10 euros", "participation": "idem", "entreprise": "PARFUM BERDOUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage 599,03 euros", "participation": "idem", "entreprise": "NUTRITION ET SOJA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage 281,47 euros", "participation": "pour le laboratoire universitaire d'enseignement dont je suis responsable", "entreprise": "LABORATOIRE DI\u00e9T\u00e9TIQUE ET SANT\u00e9"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "projet de r\u00e9unions et conf\u00e9rences sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire\r\n(abandonn\u00e9 afinb de ne pas cr\u00e9er de conflit avec l'ANSES)", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SYST\u00e8ME U/AGENCE HCS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 30/11/2010 au 30/11/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "r\u00e9union technico-amicale de la SFTP, section sud-ouest Toulouse le 30 nov 2010", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SFSTP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 25/02/2008 au 28/02/2008", "typ": "LD-AR", "activite": "projet de dossier \"Vitis vinifera\"\r\n(sans suite)", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "BOEHRINGER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 14/12/2002 au 16/12/2002", "typ": "LD-AR", "activite": "Sauge", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "BAYER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 27/07/2001 au 19/12/2002", "typ": "LD-AR", "activite": "Arnicagel et formes injectables", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "WELEDA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 17/09/2003 au 29/01/2005", "typ": "RE-DE", "activite": "Harpagophyton", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "R&D PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 12/11/2001 au 07/03/2005", "typ": "RE-DE", "activite": "Millepertuis/Procalmil", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "ARKOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 16/06/2003 au 29/04/2006", "typ": "RE-DE", "activite": "Urid\u00e9al Salicaire", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "PLANTES ET M\u00e9DECINES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 17/09/2003 au 29/01/2005", "typ": "RE-DE", "activite": "Harpagophyton", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "R&D PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 12/11/2001 au 31/03/2005", "typ": "RE-DE", "activite": "Millepertuis/Procalmil", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "ARKOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 16/06/2003 au 29/04/2006", "typ": "RE-DE", "activite": "Urid\u00e9al/salicaire", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "PLANTES ET M\u00e9DECINES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 17/09/2003 au 29/01/2005", "typ": "RE-DE", "activite": "harpagophyton", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "R&D PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "ce contrat qui est g\u00e9r\u00e9 en contrat recherche par l'universit\u00e9 correspond \u00e0 17% des ressources en recherche de l'\u00e9quipe; il est actuellement d'un montant de 30000 euros avant pr\u00e9l\u00e8vements par l'universit\u00e9 car pr\u00e9voyant essentiellement des vacations et salaires", "participation": "\u00a0", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/04/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2010", "typ": "VB", "activite": "Taxes d'apprentissages depuis les trois derni\u00e8res ann\u00e9es (environ 3000 euros/an) au profit du laboratoire d'enseignement dont je suis responsable; pour \u00e9quipement p\u00e9dagogique", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ARKOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/04/2011"}, {"content": {"periode": "du 25/02/2008 au 28/02/2008", "typ": "RE-DE", "activite": "expertise d'un projet d'un dossier Vitis vinifera", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "BOEHRINGER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/04/2011"}, {"content": {"periode": "du 14/12/2002 au 16/12/2002", "typ": "RE-DE", "activite": "dossier sauge", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "BAYER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/04/2011"}, {"content": {"periode": "du 27/07/2001 au 09/12/2002", "typ": "RE-DE", "activite": "arnicagel et formes injectables", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "WELEDA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/04/2011"}, {"content": {"periode": "du 17/09/2003 au 29/01/2005", "typ": "RE-DE", "activite": "dossier Harpagophyton", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "RETD PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/04/2011"}, {"content": {"periode": "du 12/11/2001 au 20/06/2005", "typ": "RE-DE", "activite": "dossiers Millepertuis/Procalmil", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "ARKOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/04/2011"}, {"content": {"periode": "du 16/06/2003 au 29/04/2006", "typ": "RE-DE", "activite": "dossier Urid\u00e9al/salicaire", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "PLANTES ET M\u00e9DECINE (NATURACTIVE)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/04/2011"}], [{"content": {"periode": "du 30/11/2010 au 30/11/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Toulouse Fac. Pharmacie r\u00e9union de la section sud-ouest de la SFSTP\r\nle 30 nov 2010; power point qualit\u00e9", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SFSTP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2000 au 31/12/2011", "typ": "{Autre}", "activite": "les intervenants peuvent \u00eatre des personnes dans le service susceptibles d'\u00eatre sous subordination dans le service p\u00e9dagogique", "participation": "\u00a0", "entreprise": "PIERRE-FABRE / NATURACTIVE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 16/06/2003 au 29/04/2006", "typ": "RE-DE", "activite": "urid\u00e9al/salicaire", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "PLANTES ET MEDECINE (P  FABRE)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 12/11/2001 au 31/03/2005", "typ": "RE-DE", "activite": "millepertuis - procalmil", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "ARKOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 30/11/2010 au 30/11/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "r\u00e9union technico-amicale de la SFSTP, section sud-ouest (power point sur la qualit\u00e9 ; Toulouse Fac. De pharmacie) -  (expos\u00e9 pr\u00e9vu avec industriels de l'limentaire)", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SFSTP - SYSTEME U AGENCE HCS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/01/2011"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "taxe d'apprentissage", "participation": "per\u00e7ues par le service d'enseignement de pharmacognosie dont je suis le responsable", "entreprise": "ARKOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/01/2011"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "Urid\u00e9al / Salicaire", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "PLANTE ET MEDECINE / P FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/09/2010"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "Millepertuis - Procalmil", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ARKOPHARMA, BAYER, WELEDA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/09/2010"}, {"content": {"periode": "du 30/11/2010 au 30/11/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "r\u00e9union technico-amicale de la SFSTP - section sud-ouest", "participation": "aucune r\u00e9mn\u00e9ration", "entreprise": "SFSTP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/09/2010"}, {"content": {"periode": "du 08/10/2010 au 08/10/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "\u00a0", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SYSTEME U AGENCE HCS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/09/2010"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "taxe d'apprentissage", "participation": "per\u00e7ue par le service d'enseignement de pharmacognosie", "entreprise": "ARKOPHARMA, PIERRE FABRE, BOIRON, WELEDA, LEHNING, UPSA, MERCK GENERIQUES, BAYER SANTE FAMILIALE, BOEHRINGER INGELHEIM, BERDOUE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/09/2010"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "constitution de documents scientifiques par des salari\u00e9s de l'universit\u00e9 sous contrat (en cours)", "participation": "supprimer Dolisos", "entreprise": "DOLISOS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/09/2010"}, {"content": {"periode": "du \u00a0 au 31/12/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "\u00a0", "participation": "\u00a0", "entreprise": "BOIRON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/09/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au 31/12/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "bourses CIFRE", "participation": "\u00a0", "entreprise": "PIERRE FABRE - BAYER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/09/2010"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "Urid\u00e9al / Saliciare\r\nMillepertuis - Procalmil", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "PIERRE FABRE, ARKOPHARMA, BAYER, WELEDA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/11/2009"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage", "participation": "Per\u00e7ue par le Service d'Enseignement de Pharmacognosie", "entreprise": "ARKOPHARMA, PIERRE FABRE, BOIRON, WELEDA, LEHNING, UPSA, MERCK GENERIQUES, BAYER SANTE FAMILIALE, BOEHRINGER INGELHEIM, BERDOUE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/11/2009"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Constitution de documents scientifiques par des salari\u00e9s de l'Universit\u00e9 sous contrat (en cours)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "DOLISOS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/11/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au 31/12/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "Bourses CIFRE", "participation": "\u00a0", "entreprise": "PIERRE FABRE, BAYER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/11/2009"}, {"content": {"periode": "du \u00a0 au 31/12/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "Constitution de documents scientifiques par des salari\u00e9s de l'Universit\u00e9 sous contrat (en cours)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "BOIRON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/11/2009"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-RE", "activite": "Urid\u00e9al / Salicaire", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "PLANTE et MEDECINE / P FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/03/2009"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-RE", "activite": "Millepertuis - Procalmil", "participation": "iAucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ARKOPHARMA / BAYER / WELEDA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/03/2009"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage", "participation": "Per\u00e7ues par le service d'enseignement de Pharmacognosie", "entreprise": "ARKOPHJARMA / P FABRE / BOIRON / WELEDA / LEHNING / UPSA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/03/2009"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "Taxe d'apprentissage", "participation": "Per\u00e7ues par le service d'enseignement de Pharmacologie", "entreprise": "MERCK GENERIQUES / BAYER SANTE / BOEHRINGER INGELHEIM / BERDOUE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/03/2009"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Constitution de documents scientifiques par des salari\u00e9s de l'Universit\u00e9 sous contrat (en cours)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "DOLISOS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/03/2009"}, {"content": {"periode": "du \u00a0 au 31/12/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "Constitution de documents scientifiques par des salari\u00e9s de l'Universit\u00e9 sous contrat", "participation": "\u00a0", "entreprise": "BOIRON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au 31/12/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "Bourses CIFRE", "participation": "\u00a0", "entreprise": "PIERRE FABRE / BAYER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/03/2009"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "\u00a0", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "(AUCUNE INTERVENTION DANS CE CADRE DEPUIS 3 ANS)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/05/2008"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "Vitis vinifera (f\u00e9vrier 2008)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "BOEHRINGER INGELHEIM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/05/2008"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "Procalmil et Millepertuis (Arkopharma); Harpagophyton (R&D); salicaire (Plantes et M\u00e9decines)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "ARKOPHARMA; R&D, PLANTES ET M\u00e9DECINES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/05/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Etudes \u00e9pid\u00e9miologiques des produits de sant\u00e9", "decision": "11/02/2013", "code": "GT EPIDEM", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme MENEGAUX Florence", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Comit\u00e9 consultatif sur le traitement de l'information en mati\u00e8re de recherche dans le domaine de la sant\u00e9", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration mensuelle de 168 euros", "entreprise": "CCTIRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/10/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les interactions m\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT IAM", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme MASSOU DIT BOURDET Elisabeth", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/08/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/07/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/03/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de pr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation des cat\u00e9gories de produits", "decision": "08/02/2013", "code": "PREV CAT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. MULLER Am\u00e9d\u00e9e", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/09/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/09/2011"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Pr\u00e9sident", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ASSOCIATION FRANCAISE DES MALADES ET OPERES CARDIO-VASCULAIRES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/09/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/05/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/12/2008"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/01/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission des stup\u00e9fiants et psychotropes", "decision": "08/02/2013", "code": "STUP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. MICHEL Laurent", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2012 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Membre du groupe traitements de substitution aux opiac\u00e9s de la commission addiction", "participation": "2012", "entreprise": "MINIST\u00e8RE DE LA SANT\u00e9"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "plusieurs interventions comme expert au si\u00e8ge \u00e0 Lisbonne sur les traitements de substitution en milieu p\u00e9nitentiaire", "participation": "\u00a0", "entreprise": "OBSERVATOIRE EUROP\u00e9EN DES DROGUES ET TOXICOMANIES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Membre du comit\u00e9 de r\u00e9daction du \"Flyer\" \u00e0 titre strictement b\u00e9n\u00e9vole (pas de r\u00e9tribution ni avantages)", "participation": "financement de la revue par l'industrie (Bouchara-Recordati, Roche,...)", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Elaboration de Flyers grand public sur le tabac - alcool - cannabis", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Soir\u00e9e d\u00e9bat : nouveaut\u00e9s en alcoologie", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LUNDBECK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris : prison et addictions", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SCHERING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris : Substitution et prison", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BOUCHARA RECORDATI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Consultant Traitements de Substitution", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ETHYPHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris : Benzodiaz\u00e9pines et traitements de substitution", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BOUCHARA RECORDATI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Expertise Collective : R\u00e9duction des risques chez les usagers de drogues", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "IP-RE", "activite": "MIKADO : d\u00e9pistage et prise en charge de l'h\u00e9patite C dans les CSAPA", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2009", "typ": "IP-RE", "activite": "C'Psy : prise en charge des troubles psychiatriques au cours du VHC et de son traitement", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "IP-RE", "activite": "cr\u00e9ation d'une \u00e9chelle clinique de rep\u00e9rage des effets ind\u00e9sirables du traitement anti-h\u00e9patite C", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "M\u00e9thadone, Etude M\u00e9thaville", "participation": "Membre du comit\u00e9 scientifique, responsable de la formation des m\u00e9decins participants et des recommandations aux praticiens", "entreprise": "AGENCE NATIONALES DE RECHERCHE SUR LE SIDA ET LES H\u00e9PATITES VIRALES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "Surinabant (sevrage tabagique)", "participation": "co-investigateur, \u00e9tude multicentrique", "entreprise": "SANOFI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2013", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude \u00e9pid\u00e9miologique : pr\u00e9valence des troubles psychiatriques et addictologiques chez les sujets co-infect\u00e9s par le VIH et le VHC (Etude HEPAVIH-Psy)", "participation": "Responsable scientifique, coordinateur", "entreprise": "AGENCE NATIONALE DE RECHERCHE SUR LE SIDA ET LES H\u00e9PATITES VIRALES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au 30/03/2012", "typ": "LD-ODE", "activite": "Centre de Traitement des Addictions\r\nPraticien Hospitalier, Salari\u00e9", "participation": "Hopital Emile Roux\r\n1 avenue de verdun\r\n94456 Limeil-Br\u00e9vannes", "entreprise": "HoPITAL EMILE ROUX - ASSISTANCE PUBLIQUE HoPITAUX DE PARIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 02/04/2012 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Directeur M\u00e9dical, Salari\u00e9", "participation": "Croix-Rouge fran\u00e7aise\r\nDR Ile de france\r\n8 avenue Montaigne\r\n93160 Noisy-le-Grand", "entreprise": "CROIX-ROUGE FRAN\u00e7AISE - CSAPA PIERRE NICOLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les produits cosm\u00e9tiques, les substances et produits biocides et produits de tatouage", "decision": "11/02/2013", "code": "GTCOSMETO", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme MARTI-MESTRES Gilberte", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 06/12/2012 au 07/12/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "CosmeticDays - Marseille \"Absorption dermique des photoprotecteurs et marges de s\u00e9curit\u00e9\"", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "COSMED"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 12/10/2012 au 12/10/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "XIIe Journ\u00e9e d'\u00e9changes scientifiques et techniques Montpellier \"Evolutions et Innovations de la gal\u00e9nique des cosm\u00e9tiques hydratants\"", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "COSMED"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/01/2013"}], [{"content": {"periode": "du 01/02/2010 au 15/09/2010", "typ": "{Autre}", "activite": "Etudiant de M2 Pharmacie Instrielle r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 par DIPTA et plac\u00e9 sous ma responsabilit\u00e9", "participation": "Durant son stage l'\u00e9tudiant travaille sur un sujet de Dipta mais est localis\u00e9 \u00e0 Montpellier Laboratoire IBMM TPI", "entreprise": "LABORATOIRE DIPTA AIX EN PROVENCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/03/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/05/2009 au 05/12/2009", "typ": "RE-AUT", "activite": "Evaluation de la solubilit\u00e9 d'un PA (silybine), application \u00e0 sa mise en forme pour l'application dermique", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle/institution", "entreprise": "SOCI\u00e9T\u00e9 ANVEBOR, STRASBOURG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/10/2009"}], [{"content": {"periode": "du 17/10/2008 au 17/10/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "Nimes - Journ\u00e9es Scientifiques de COSMED - sujet : les conservateurs list\u00e9s", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "COSMED"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/12/2008"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/06/2008"}], [{"content": {"periode": "du 22/06/2007 au 22/06/2007", "typ": "CF-INT", "activite": "Les Thermes des Fumades - Journ\u00e9e d'informations - Les conservateurs et les parfums dans une formulation dermo-cosm\u00e9tique", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CLTECH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/01/2008"}, {"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/01/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2006 au 28/02/2007", "typ": "EC-INV", "activite": "Formulations dermocosm\u00e9tiques \u00e0 base d'eau thermale\r\nAquaromabody, Purprotect, Purcalm, Aquaromacalm , Aquaromalift, \r\nAquaromabody light", "participation": "investigateur principal / evaluation de l'hydratation cutan\u00e9e les diff\u00e9rentes formulations dermo-cosm\u00e9tiques", "entreprise": "LABORATOIRE CL TECH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/01/2008"}, {"content": {"periode": "du 12/10/2007 au 12/10/2007", "typ": "CF-INT", "activite": "Montpellier - Journ\u00e9es Scientifiques de COSMED  - sujet : Modulation de l'absorption dermique", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "COSMED"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/01/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail  m\u00e9dicaments \u00e0 base de plantes et les m\u00e9dicaments hom\u00e9opathiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PLANTE", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme MARIOTTE Anne-Marie", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Redevances brevet cosm\u00e9to 2000\u20ac/an", "participation": "\u00a0", "entreprise": "BASF"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/01/2013"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "taxe d'apprentissage", "participation": "UJF-Grenoble pharmacognosie", "entreprise": "PFABRE, MYLAN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/01/2013"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 01/09/2009", "typ": "VB", "activite": "taxe d'apprentissage", "participation": "Laboratoire de pharmacognosie - UJF Grenoble", "entreprise": "ARKOPHARMA, PIERRE FABRE, BOIRON, MYLAN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/01/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Redevances brevet cosm\u00e9to 2000\u20ac/an", "participation": "\u00a0", "entreprise": "BASF"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/01/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "taxe d'apprentissage", "participation": "UJF-Grenoble pharmacognosie", "entreprise": "PFABRE, MYLAN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/01/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 01/09/2009", "typ": "VB", "activite": "taxe d'apprentissage", "participation": "UJF-Grenoble pharmacognosie", "entreprise": "ARKOPHARMA?BOIRON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/01/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2009", "typ": "VB", "activite": "taxes d'apprentissage", "participation": "labo de pharmacognosie", "entreprise": "ARKOPHARMA, PFABRE, BOIRON, MYLAN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/03/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1999 au 31/12/2005", "typ": "IP-AUT", "activite": "brevets cosmetologie", "participation": "\u00a0", "entreprise": "BASF"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/03/2011"}, {"content": {"periode": "du 09/02/2006 au 09/02/2006", "typ": "IP-AC", "activite": "comit\u00e9 scientifique", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SYNADIET"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/03/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2009", "typ": "VB", "activite": "taxe d'apprentissage", "participation": "labo de pharmacognosie", "entreprise": "ARKOPHARMA, PFABRE, BOIRON, MYLAN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/03/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1999 au 31/12/2005", "typ": "IP-AUT", "activite": "brevets cosmeto", "participation": "\u00a0", "entreprise": "BASF"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/03/2011"}, {"content": {"periode": "du 09/02/2006 au 09/02/2006", "typ": "IP-AC", "activite": "comit\u00e9 scientifique", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SYNADIET"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/03/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "VB", "activite": "taxe d'apprentissage\n", "participation": "labo pharmacognosie", "entreprise": "ARKOPHARMA, PFABRE,BOIRON, MYLAN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/11/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1999 au 31/12/2005", "typ": "IP-AUT", "activite": "Brevets cosmetologie", "participation": "\u00a0", "entreprise": "COLETICA/BASF"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/11/2009"}, {"content": {"periode": "du 09/02/2006 au 09/02/2006", "typ": "IP-AC", "activite": "comit\u00e9 scientifique", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SYNADIET"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/11/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2003 au 31/12/2005", "typ": "RE-DE", "activite": "rapport d'expertise Harpadol, Activox", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "ARKOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/11/2009"}], [{"content": {"periode": "du 09/02/2006 au 09/02/2006", "typ": "IP-AC", "activite": "comit\u00e9 scientifique", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SYNADIET"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2003 au 30/04/2005", "typ": "RE-DE", "activite": "dossier AMM hardadol gel ,activox", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "ARKOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2003 au 31/12/2007", "typ": "EC-CO", "activite": "3 brevets actifs de cosmetologie", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "COLETICA-ENGHEHARD-BASF"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2003 au 31/12/2007", "typ": "EC-CO", "activite": "3 brevets actifs de cosm\u00e9tologie", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "COLETICA-ENGHELHARD-BASF"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 28/02/2009", "typ": "VB", "activite": "taxe d'apprentissage\n", "participation": "Universit\u00e9 Joseph Fourier\r\nLabo pharmacognosie", "entreprise": "ARKOPHARMA, PFABRE, BOIRON , MERCK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2009"}, {"content": {"periode": "du 09/02/2006 au 09/02/2006", "typ": "IP-AC", "activite": "comit\u00e9 scientifique", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SYNADIET"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2003 au 31/12/2007", "typ": "EC-CO", "activite": "3 brevets actifs de cosmetologie", "participation": "co investigateur", "entreprise": "COLETICA- ENGELHARD-BASF"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2003 au 30/04/2003", "typ": "RE-DE", "activite": "dossier AMM : Harpadol gel, Activox", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "ARKOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2003 au 30/04/2003", "typ": "RE-DE", "activite": "HARPADOL gel\r\nACTIVOX", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "ARKOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2009"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "taxe d'apprentissage", "participation": "UJF laboratoire de pharmacognosie", "entreprise": "PIERRE FABRE DERMO COSMETIQUE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/06/2008"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "taxe d'apprentissage", "participation": "UJF laboratoire de pharmacognosie", "entreprise": "BOIRON -URGO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/06/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2007 au 31/12/2007", "typ": "VB", "activite": "taxe d'apprentissage", "participation": "UJF laboratoire de pharmacognosie", "entreprise": "ARKOPHARMA-MERCK GENERIQUE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/06/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2003 au \u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "actifs cosm\u00e9tologie/brevets(3)", "participation": "1 brevet actif/ redevances \u00e0 l'institution et \u00e0 moi m\u00eame", "entreprise": "COLETICA-ENGELHARD- BASF"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/06/2008"}, {"content": {"periode": "du 09/02/2006 au 09/02/2006", "typ": "IP-AC", "activite": "Comit\u00e9 scientifique", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SYNADIET"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/06/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2003 au 30/04/2003", "typ": "RE-DE", "activite": "HARPADOL Gel\r\nACTIVOX PAST", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "ARKOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/06/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de diagnostic et de m\u00e9decine nucl\u00e9aire", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DIAG", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. MARCHANDISE Xavier", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 04/01/2013 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Membre du Comit\u00e9 d'Ethique de la FSM", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "F\u00e9D\u00e9RATION DES SP\u00e9CIALIT\u00e9S M\u00e9DICALES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2008 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Membre du Groupe Permanent des Experts M\u00e9dicaux", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AUTORITE DE SURETE NUCLEAIRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2011 au 31/12/2012", "typ": "LD-AR", "activite": "Membre du Comit\u00e9 d'Ethique de la FSM", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "F\u00e9D\u00e9RATION DES SP\u00e9CIALIT\u00e9S M\u00e9DICALES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2009 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Professeur Em\u00e9rite de Biophysique et M\u00e9decine nucl\u00e9aire", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "FACULT\u00e9 DE M\u00e9DECINE DE LILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 17/06/2012 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Lib\u00e9ral, consultations de m\u00e9decine nucl\u00e9aire", "participation": "20 Avenue de la Reconnaissance, CS 10743, 59657 Villeneuve d'Ascq Cedex", "entreprise": "IMANORD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/01/2013"}], [{"content": {"periode": "du 01/04/2008 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Membre du Groupe Permanent des Experts M\u00e9dicaux", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AUTORITE DE SURETE NUCLEAIRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2011 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Membre du Comit\u00e9 d'Ethique de la FSM", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "F\u00e9D\u00e9RATION DES SP\u00e9CIALIT\u00e9S M\u00e9DICALES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2009 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Professeur Em\u00e9rite de Biophysique et M\u00e9decine nucl\u00e9aire", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "FACULT\u00e9 DE M\u00e9DECINE DE LILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/1984 au 31/08/2009", "typ": "LD-AR", "activite": "Chef de service de m\u00e9decine nucl\u00e9aire", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CHRU DE LILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 17/06/2012 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Lib\u00e9ral, consultations de m\u00e9decine nucl\u00e9aire", "participation": "20 Avenue de la Reconnaissance, CS 10743, 59657 Villeneuve d'Ascq Cedex", "entreprise": "IMANORD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2009 au 15/06/2012", "typ": "LD-ODE", "activite": "Lib\u00e9ral, consultations de m\u00e9decine nucl\u00e9aire", "participation": "34 Avenue de Flandre,BP 99, 59963 Croix Cedex", "entreprise": "IMANORD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/1976 au 31/08/2009", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9, PU-PH, consultations et hospitalisation de m\u00e9decine nucl\u00e9aire", "participation": "2 avenue O. Lambret, 59000, Lille", "entreprise": "CHRU DE LILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/08/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/11/2011 au 31/01/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "Essai Osteodensitom\u00e9trie / lait structur\u00e9", "participation": "Collaborateur", "entreprise": "NESTL\u00e9"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/03/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/02/2011 au 28/02/2011", "typ": "RE-DE", "activite": "Radioprotection", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "OSEO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/04/2011"}, {"content": {"periode": "du 03/01/2011 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Consultations de m\u00e9decine nucl\u00e9aire", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "IMANORD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/04/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/07/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/1999 au 26/06/2009", "typ": "LD-ODE", "activite": "Associ\u00e9 - Consultant", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MEDIAM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/01/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "FDG", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "IBA-CIS Bio"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2005", "typ": "RE-AUT", "activite": "PHRC - CIFRE", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2005 au 30/06/2005", "typ": "IP-AUT", "activite": "Cession de d\u00e9signation EMEA de MEDIAM au LFB", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LFB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "22/02/2011", "code": "CA", "statut": "A titre consultatif"}], "fullname": "M. MARANINCHI Dominique", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/04/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 01/01/2011", "typ": "LD-ODE", "activite": "Pr\u00e9sident du conseil d'administration", "participation": "\u00a0", "entreprise": "INCA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2002 au 31/12/2006", "typ": "LD-ODE", "activite": "Pr\u00e9sident du Conseil scientifique", "participation": "\u00a0", "entreprise": "INCA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2002 au 31/12/2006", "typ": "LD-AR", "activite": "Participation \u00e0 la pr\u00e9paration du Plan cancer 2003-2007 puis \u00e0 la Mission Interminist\u00e9rielle de lutte contre le cancer", "participation": "\u00a0", "entreprise": "INCA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1986 au 31/12/2002", "typ": "IP-EC", "activite": "Expertise sur le d\u00e9veloppement de produits de canc\u00e9rologie :\r\nAcide r\u00e9tino\u00efque et Interf\u00e9ron Alpha, Interleukin 2, anticorps monoclonal anti-r\u00e9cepteur de l\u2019Interleukin 2 en transplantation, G-CSF (en partenariat avec Amgen)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1986 au 31/12/2002", "typ": "IP-EC", "activite": "Expertise sur le d\u00e9veloppement de produits de canc\u00e9rologie :\r\nExpertises, contrats et r\u00e9alisation d\u2019\u00e9tudes sur l\u2019Interleukin 2 en h\u00e9matologie, brevet d\u2019invention sur l\u2019Interleukin 2 dans la leuc\u00e9mie my\u00e9lo\u00efde chronique", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ROUSSEL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1986 au 31/12/2002", "typ": "IP-EC", "activite": "Expertise sur le d\u00e9veloppement de produits de canc\u00e9rologie :\r\nConseil sur le d\u00e9veloppement d\u2019une chimiopr\u00e9vention des cancers du sein via un d\u00e9riv\u00e9 de la m\u00e9latonine ; le conseil a d\u00e9bouch\u00e9 sur la proposition d\u2019arr\u00eat de tout d\u00e9veloppement de ce type de produits, dans ce type d\u2019indications.", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "FONDATION SERVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1986 au 31/12/2002", "typ": "IP-EC", "activite": "R\u00e9alisation d\u2019essais cliniques de produits industriels faisant l\u2019objet de financements d\u2019\u00e9tudes sans honoraires personnels :\r\nG-CSF glycosyl\u00e9 : r\u00e9alisation du Phase I pour le produit de la firme Chuga\u00ef (dossier d\u2019enregistrement)", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CHUGAI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1986 au 31/12/2002", "typ": "IP-EC", "activite": "R\u00e9alisation d\u2019essais cliniques de produits industriels faisant l\u2019objet de financements d\u2019\u00e9tudes sans honoraires personnels :\r\nG-CSF p\u00e9gyl\u00e9 : r\u00e9alisation du Phase I pour Roche (projet abandonn\u00e9 par la firme et publi\u00e9 dans le JCO)", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1986 au 31/12/2002", "typ": "IP-EC", "activite": "R\u00e9alisation d\u2019essais cliniques de produits industriels faisant l\u2019objet de financements d\u2019\u00e9tudes sans honoraires personnels :\r\nEtude Phase I de l\u2019Interleukin 2 glycosyl\u00e9e de Sanofi (arr\u00eat du d\u00e9veloppement)", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SANOFI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1986 au 31/12/2002", "typ": "IP-EC", "activite": "R\u00e9alisation d\u2019essais cliniques de produits industriels faisant l\u2019objet de financements d\u2019\u00e9tudes sans honoraires personnels :\r\nEtude Phase I de l\u2019immunotoxine B1 de Roussel (arr\u00eat du d\u00e9veloppement)", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ROUSSEL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1986 au 31/12/2002", "typ": "IP-AUT", "activite": "Contribution \u00e0 des ouvrages ou des brochures r\u00e9alis\u00e9es avec le support de l'industrie pharmaceutique", "participation": "\u00a0", "entreprise": "AMGEN, INTENSIVE CHEMOTHERAPY, ATELIER DE THERAPIE CELLULAIRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1990 au 31/12/1993", "typ": "VB", "activite": "L\u2019Institut Paoli-Calmettes a re\u00e7u plusieurs dons au titre du m\u00e9c\u00e9nat de l\u2019Industrie pharmaceutique d\u00e9di\u00e9s \u00e0 ses activit\u00e9s de recherche. Ces participations et dons ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s et vot\u00e9s en conseil d\u2019administration et ont fait l\u2019objet de suivis budg\u00e9taires en comptes annexes", "participation": "\u00a0", "entreprise": "INSTITUT PAOLI-CALMETTES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1990 au 31/12/1993", "typ": "{Autre}", "activite": "Au titre de la Direction de l\u2019Institut Paoli-Calmettes : l\u2019Institut Paoli-Calmettes a particip\u00e9 au financement de start-up sur ses cr\u00e9dits de recherche (soci\u00e9t\u00e9 Ipsogen, soci\u00e9t\u00e9 Modulbio)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SOCIETE IPSOGEN et SOCIETE MODULBIO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2011"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission des stup\u00e9fiants et psychotropes", "decision": "08/02/2013", "code": "STUP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. MALLARET Michel", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/12/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/01/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/02/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/02/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2008"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission des stup\u00e9fiants et psychotropes", "decision": "08/02/2013", "code": "STUP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme MICALLEF-ROLL Jo\u00eblle", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 04/02/2013 au 04/07/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "essai clinique de pharmacodynamie\r\n(donepezil & memantine)\r\nProjet europ\u00e9en PharmaCOG", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "QUALISSIMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/02/2013"}], [{"content": {"periode": "du 16/08/2012 au 16/08/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "axitinib et everolimus (tumeurs solides \u00e0 stade avanc\u00e9)", "participation": "Membre du Comit\u00e9 ind\u00e9pendant de surveillance", "entreprise": "CHU BORDEAUX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/02/2013"}], [{"content": {"periode": "du 16/08/2012 au 16/08/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "axitinib et everolimus (tumeurs solides \u00e0 stade avanc\u00e9)", "participation": "Membre du Comit\u00e9 ind\u00e9pendant de surveillance", "entreprise": "CHU BORDEAUX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/08/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/09/2011 au 01/01/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "Donepezil\r\nMemantine", "participation": "co-investigateur (Projet europ\u00e9en PharmaCOG)", "entreprise": "CHU LILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/01/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2011 au 01/01/2013", "typ": "EC-INV", "activite": "Donepezil\r\nMemantine", "participation": "Investigateur principal (projet europeen PharmaCOG)", "entreprise": "QUALISSIMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/01/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2011 au 01/05/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "RO4987655 dans cancer", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/01/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "TRO19622", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "TROPHOS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "inhibiteur Transporteur 1 \u00e0 la glycine et potentiel antipsychotique", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "SANOFI-AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "IGF1 en population g\u00e9n\u00e9rale saine", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "AP-HP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "PTX3003 dans CMT1A", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "PHARNEXT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "caffeine", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "AVANTAGE NUTRITION"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "DMAE-pGlu", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "lipase MS1819", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "MAYOLI SPINDLER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2011", "typ": "EC-INV", "activite": "Traitement de la prog\u00e9ria de huntchinson-Gilford par l'association de pravastatine et d'acide zol\u00e9dronique", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "AP-HM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2011", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude des effets bi-001 sur le d\u00e9ficit moteur de la maladie de charcot-Marie Tooth", "participation": "investigateur principal", "entreprise": "AP-HM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 31/12/2010 au 31/12/2011", "typ": "EC-INV", "activite": "Aging : Vieillissement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9, infection par le VIH, traitements antir\u00e9troviraux", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "AP-HM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2012", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude impact risque cardiovasculaire", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "DANONE INSTITUTE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2011"}], [{"content": {"periode": "du 15/01/2010 au 30/06/2010", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude de biodisponibilit\u00e9 - TRO19622", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "TROPHOS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/02/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2012", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude impact risque cardiovasculaire", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "DANONE INSTITUTE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/02/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/09/2008 au 31/12/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude de Phase 1 - SSR103800", "participation": "CO-INVESTIGATEUR", "entreprise": "SANOFI-AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/10/2008"}, {"content": {"periode": "du 06/10/2008 au 31/12/2012", "typ": "EC-INV", "activite": "Essai clinique - Pravastatine/zolandronate", "participation": "Co-Investigateur", "entreprise": "AP-HM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/10/2008"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2007", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude D\u00e9anol PK", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/02/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2007", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude de phase 1 L0014 IN 102 tanganil", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/02/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2007 au 31/05/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude phase 1 EXM 10497 K\u00e9tamine", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "SANOFI-AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/02/2008"}, {"content": {"periode": "du 06/02/2007 au 31/12/2007", "typ": "CF-INT", "activite": "GT Protocole de sevrage des benzodiaz\u00e9pines chez le sujet ag\u00e9", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "HAS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/02/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2007 au 31/12/2007", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude physiologique", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "LACTALIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/02/2008"}, {"content": {"periode": "du 31/01/2007 au 31/12/2007", "typ": "EC-CO", "activite": "Etudes marqueurs physiologiques", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "SANOFI-AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/02/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/01/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude phase 1 INT 6078", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/02/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/01/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude phase 1 INT6078", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/02/2008"}, {"content": {"periode": "du 28/02/2003 au 31/12/2008", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude \u00e9pid\u00e9miologique cas t\u00e9moins ecstasy", "participation": "Investigateur Coordonnateur", "entreprise": "AP-HM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/02/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2005 au 31/10/2008", "typ": "EC-INV", "activite": "Essai clinique Acide ascorbique", "participation": "Investigateur coordonnateur", "entreprise": "AP-HM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/02/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2003 au 31/10/2008", "typ": "EC-INV", "activite": "Essai clinique THC", "participation": "investigateur coordonnateur", "entreprise": "AP-HM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travauil sur les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et sur la qualit\u00e9 pharmaceutique des m\u00e9dicaments chimiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GENERI", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme MICHAUD Solange", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/08/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/07/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/02/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/04/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission des stup\u00e9fiants et psychotropes", "decision": "08/02/2013", "code": "STUP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. MAGNIN Claude", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/07/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/05/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/12/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/02/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail receveurs de produits du corps humain", "decision": "11/02/2013", "code": "GT RECEV", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les produits sanguins", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme LOVI Victoire", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1997 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Praticien hospitalier, salari\u00e9e", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CENTRE HOSPITALIER DE ROUBAIX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de pneumologie, oto-rhino-laryngologie (ORL)", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PNEUMO", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. LAURENCE S\u00e9bastien", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/09/2010 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Ma\u00eetre de Conf\u00e9rences - praticien hospitalier", "participation": "\u00a0", "entreprise": "UNIVERSITE DE REIMS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/09/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences - praticien hospitalier", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CHU REIMS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de rhumatologie et d\u2019antalgie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT RA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme MICHENOT Nathalie", "declarations": [[{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-RE", "activite": "Participation \u00e0 la r\u00e9daction de recommandation concernant les opio\u00efdes sous l'\u00e9gide des 3 soci\u00e9t\u00e9s savantes", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SFETD, SFETD, SFAP et AFSOS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/10/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/11/2011 au \u00a0", "typ": "RE-AUT", "activite": "participation \u00e0 la r\u00e9daction de recommandation concernant les fentanyls transmuqueux sous l'\u00e9gide des 3 soci\u00e9t\u00e9s savantes", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SFETD, SFAP ET AFSOS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/10/2011"}], [{"content": {"periode": "du 14/09/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Dans le cadre d'un PHRC : \u00e9tude clinique sur la K\u00e9tamine dans les douleurs canc\u00e9reuses", "participation": "investigateur", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/09/2010"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "congr\u00e8s SFAP (soci\u00e9te fran\u00e7aise d'accompagnement et de soins palliatifs) - Marseille 2010 - coll\u00e8ge m\u00e9decin", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SFAP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/09/2010"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "CONGRES sfap - Pris 2009 : intervention sur les recommandations AFSSAPS \"Douleurs rebelles canc\u00e9reuse\"", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SFAP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/09/2010"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de suivi du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques des produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "SUIVI B/R", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme LAROCHE Marie-Laure", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/11/2008 au 31/10/2009", "typ": "{Autre}", "activite": "\u00a0", "participation": "Remboursement de transport pendant le stage post-doc", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/10/2008"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail receveurs de produits du corps humain", "decision": "11/02/2013", "code": "GT RECEV", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de neurologie, psychiatrie, anesth\u00e9sie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT NPA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. MERTES Paul Michel", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/10/2010 au 31/10/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Pr\u00e9sident du Conseil Scientifique d'Evaluation des Pratiques Professionnelles", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CFAR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/10/2010 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil Scientifique/Evaluation des Pratiques Professionnelles (Pr\u00e9sident)", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CFAR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/04/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "conseil scientifique / \u00e9valuation des pratiques professionnelles", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CFAR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/04/2011"}, {"content": {"periode": "du 02/11/2009 au 02/08/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Conscious 3 : Etude prospective, multicentrique, en double aveugle, randomis\u00e9e, control\u00e9e versus placebo, en groupes parall\u00e8les, visant \u00e0 \u00e9valuer la s\u00e9curit\u00e9 d'emploi et l'efficacit\u00e9 du clazosentan \u00e0 r\u00e9duire les morbidit\u00e9 li\u00e9e au vasospasme c\u00e9r\u00e9bral et la mortalit\u00e9, toutes causes confondues, chez des patients adultes souffrant d'h\u00e9morragie sous-arachonoidiennes par rupture d'an\u00e9vrisme trait\u00e9s par embolisation endovasculaire", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "COVANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/04/2011"}], [{"content": {"periode": "du 23/10/2009 au 24/10/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Logrono - Spain - Symposium \"Cross reactivity in drug allergy\" and \"Neuromuscular blocking agents\"", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "THE SPANISH DRUG ALLERGY COMMITTEE AND THE SPANISH SOCIETY OF ALLERGOLOGY AND CLINICAL IMMUNOLOGY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/03/2010"}, {"content": {"periode": "du 27/02/2009 au 27/02/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Pont \u00e0 Mousson - RAC 2008-09 - Des recommandations en anesth\u00e9sie \u00e0 la pratique clinique quotidienne", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ABBOTT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/03/2010"}, {"content": {"periode": "du 25/09/2009 au 25/09/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris la D\u00e9fense - SFAR 2009 - Symposium Curarisation et s\u00e9curit\u00e9 du patient : nouvelle prise en charge de la d\u00e9curarisation : premi\u00e8res exp\u00e9riences cliniques", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SCHERING PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/03/2010"}], [{"content": {"periode": "du 23/10/2009 au 24/10/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Logrono - Spain - Symposium \"Cross reactivity in drug allergy\" and \"Neuromuscular blocking agents\"", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "THE SPANISH DRUG ALLERGY COMMITTEE AND THE SPANISH SOCIETY OF ALLERGOLOGY AND CLINICAL IMMUNOLOGY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/03/2010"}, {"content": {"periode": "du 27/02/2009 au 27/02/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Pont \u00e0 Mousson - RAC 2008-09 - Des recommandations en anesth\u00e9sie \u00e0 la pratique clinique quotidienne", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ABBOTT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/03/2010"}, {"content": {"periode": "du 25/09/2009 au 25/09/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris - SFAR 2009 - Curarisation et s\u00e9curit\u00e9 du patient : Nouvelle prise en charge de la d\u00e9curarisation : premi\u00e8res exp\u00e9riences cliniques", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SCHERING PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/03/2010"}, {"content": {"periode": "du 02/11/2009 au 02/08/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Conscious 3 : Etude prospective, multicentrique, en double aveugle, randomis\u00e9e, control\u00e9e versus placebo, en groupes parall\u00e8les, visant \u00e0 \u00e9valuer la s\u00e9curit\u00e9 d'emploi et l'efficacit\u00e9 du clazosentan \u00e0 r\u00e9duire les morbidit\u00e9 li\u00e9e au vasospasme c\u00e9r\u00e9bral et la mortalit\u00e9, toutes causes confondues, chez des patients adultes souffrant d'h\u00e9morragie sous-arachonoidiennes par rupture d'an\u00e9vrisme trait\u00e9s par embolisation endovasculaire", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "COVANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/03/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "conseil scientifique / \u00e9valuation des pratiques professionnelles", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CFAR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/03/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "conseil scientifique / \u00e9valuation des pratiques professionnelles", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CFAR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/01/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 09/11/2007", "typ": "EC-CO", "activite": "Conseil : int\u00e9r\u00eat d'un dispositif auto-injectable d'adr\u00e9naline", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "MERCK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/01/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de diab\u00e9tologie, endocrinologie, urologie, gyn\u00e9cologie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DEUG", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme LASSMANN-VAGUE V\u00e9ronique", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 12/03/2012 au 16/03/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "invitation au congr\u00e8s de la Soci\u00e9t\u00e9 Francophone de Diab\u00e9tologie \u00e0 Nice", "participation": "\u00a0", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/06/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2006 au 10/12/2006", "typ": "CF-INT", "activite": "Capetown - IDF - r\u00e9sultats \u00e9tude \u00e9pid\u00e9miologique sur pompe \u00e0 insuline", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "VITALAIRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/06/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au 31/12/2007", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude \u00e9pid\u00e9miologique sur les pompes \u00e0 insuline en France", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "VITALAIRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/06/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/01/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Consultant pour l'\u00e9tude LEVEMIR chez le sujet \u00e2g\u00e9", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "NOVO NORDISK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/06/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2004 au 31/12/2008", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude \u00e9pid\u00e9miologique sur les pompes \u00e0 insuline en France", "participation": "co-investigateur - coordonnatrice", "entreprise": "VITALAIRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2007", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude 3L", "participation": "collaborateur", "entreprise": "NOVO NORDISK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 05/02/2009 au 05/02/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Pr\u00e9sidente symposium Roche Diagnostics sur pompes \u00e0 insuline - Paris", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ROCHE DIAGNOSTICS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2007 au 01/09/2007", "typ": "CF-INT", "activite": "EASD Association europ\u00e9enne pour l'\u00e9tude du diab\u00e8te - Copenhague", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "VITALAIRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2006 au 31/12/2006", "typ": "CF-INT", "activite": "IDF : Pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats de l'observatoires des pratiques d'insulino-th\u00e9rapie par pompe - Capetown (Afrique du Sud)", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "VITALAIRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 04/09/2008 au 06/09/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "Invitations au congr\u00e8s EASD - Rome", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SERVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 15/03/2009 au 17/03/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Invitation au congr\u00e8s ALFEDIAM - Strasbourg", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SERVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "10/10/2012", "code": "CA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. LORRAIN Jean-Louis", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/10/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les interactions m\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT IAM", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments utilis\u00e9s en oncologie et h\u00e9matologie", "decision": "15/02/2013", "code": "GT OH", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme LAIN\u00c9-CESSAC Pascale", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/01/2013"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/01/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/02/2010"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "LABORATOIRE MARC LAINE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments du syst\u00e8me cardiovasculaire et les m\u00e9dicaments indiqu\u00e9s dans la thrombose", "decision": "11/02/2013", "code": "GT CARDIO", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme LILLO-LE LOU\u00cbT Agn\u00e8s", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 31/05/2012 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Pharmacovigilance with anticoagulants : from clinical trial to real life : what have we learned ?\r\nPr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale sur la pharmacovigilance des anticoagulants - Pr\u00e9sentation \u00e0 Paris", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SANOFI-AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/03/2013"}], [{"content": {"periode": "du 30/06/2011 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Pr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale sur la pharmacovigilance des anticoagulants\r\n(titre \"Pharmacovigilance approach with anticoagulants:\r\nFrom clinical trials to real life, what have we learned ?\"", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SANOFI-AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Pr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale sur la pharmacovigilance des anticoagulants\r\n(titre \"Pharmacovigilance approach with anticoagulants:\r\nFrom clinical trials to real life, what have we learned ?\"", "participation": "07/10/2010 et 25/11/2010", "entreprise": "SANOFI-AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/01/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/08/2010"}], [{"content": {"periode": "du 26/04/2008 au 27/04/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "Prague R\u00e9publique Tch\u00e8que\r\nInternational Surgical Thrombosis Meeting 2008. \r\nBenefits of pharmacological prophylaxis versus risk of complications such as bleeding : getting the balance right.", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SANOFI-AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/09/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les Erreurs M\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT ERREUR", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme LEUWERS Sylvie", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travauil sur les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et sur la qualit\u00e9 pharmaceutique des m\u00e9dicaments chimiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GENERI", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. LECOINTRE Ludovic", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/10/2008 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Expert \"qualit\u00e9 pharmaceutique\" GT variations", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2009 au 01/04/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "Expert \"qualit\u00e9 pharmaceutique\" GT variations", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2004 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Pharmacien lib\u00e9ral", "participation": "9 rue de la r\u00e9publique, 78470 Saint R\u00e9my l\u00e9s Chevreuse", "entreprise": "AUTO EMPLOYEUR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2004 au \u00a0", "typ": "IF", "activite": "en nom propre - Activit\u00e9 d\u00e9livrance m\u00e9dicaments", "participation": ">=5000 \u20ac ou >=5% du capital", "entreprise": "PHARMACIE DE ST R\u00e9MY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2010 au 30/06/2012", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "VIVACTIS INSIGHT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/10/2010 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "VIVACTIS INSIGHT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/09/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/09/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/05/2000 au 31/05/2004", "typ": "LD-AR", "activite": "Management produits en d\u00e9veloppement\r\nMise au point et d\u00e9p\u00f4t de brevets technologiques", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/06/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2003 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/06/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les th\u00e9rapies innovantes", "decision": "11/02/2013", "code": "GT THERAP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme LEMARIE-BASSET Claude", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/11/2002 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9e pharmacien biologiste", "participation": "l", "entreprise": "INSTITUT PAOLI CALMETTES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Cellules NK XXX post allogreffe", "participation": "Mise au point de contr\u00f4le de qualit\u00e9 lors des \u00e9tapes pr\u00e9cliniques", "entreprise": "INSTITUT PAOLI CALMETTES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2005 au 30/09/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Cellules xxx pour vaccination de patientes atteintes de cancer du sein", "participation": "Validation pr\u00e9-clinique du proc\u00e9d\u00e9 de production", "entreprise": "INSTITUT PAOLI CALMETTES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2011 au 31/05/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Biologiste consultant xxx cancer de la prostate", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2011 au 31/05/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "R\u00e9union de restitution post EBMT : orateur", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "KOBE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2010 au 30/09/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Participation au congr\u00e8s ISCT Europe", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "AMGEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2008 au 31/05/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "R\u00e9union de restitution post EBMT : orateur", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "KOBE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2008 au 30/04/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "Participation au congr\u00e8s EBMT", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositfs m\u00e9dicaux de diagnostic et du plateau technique", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DMDPT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. LECLERCQ Gilbert", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2012"}], [{"content": {"periode": "du 15/12/2010 au 15/12/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Lille 7\u00e8me forum de l'urgence CFRC", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "PHYSIOCONTROL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/01/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Etudes \u00e9pid\u00e9miologiques des produits de sant\u00e9", "decision": "11/02/2013", "code": "GT EPIDEM", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. LAGARDE Emanuel", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2002 au 31/12/2005", "typ": "IP-AC", "activite": "Consultance m\u00e9thodologique", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ANDR\u00e9 REY CONSULTANT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Consultance m\u00e9thodologique", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARC PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 09/09/2008 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude P\u00e9ricles. Dosage proteine S100 dans la prise en charge des patients atteints d'un traumatisme cranien l\u00e9ger", "participation": "responsable sicentifique", "entreprise": "INSERM-CHU BORDEAUX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2006 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "tout m\u00e9dicament pr\u00e9sentant un risque pour la conduite (CESIR)", "participation": "responsable", "entreprise": "INSERM-ANSM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/04/1997 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Recherche", "participation": "101 rue de Tolbiac, 75014 Paris", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de rhumatologie et d\u2019antalgie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT RA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. LAGARDE G\u00e9rard", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/07/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/12/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/03/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/04/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/02/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de suivi du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques des produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "SUIVI B/R", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. LAFOND Jean", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Repr\u00e9sentant du CISS dans le comit\u00e9", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "FONDATION DU LEEM (COMITE EXECUTIF)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "20 350 \u20ac : sommes enti\u00e8rement affect\u00e9es aux missions de l'association (aides d\u00e9clar\u00e9es en 2011 \u00e0 la HAS pour les laboratoires)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "B.BRAUN MEDICAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "3 000 \u20ac : sommes enti\u00e8rement affect\u00e9es aux missions de l'association (aides d\u00e9clar\u00e9es en 2011 \u00e0 la HAS pour les laboratoires)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "BOEHRINGER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "16 000 \u20ac : sommes enti\u00e8rement affect\u00e9es aux missions de l'association (aides d\u00e9clar\u00e9es en 2011 \u00e0 la HAS pour les laboratoires)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "GLAXOSMITHKLINE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "2 000 \u20ac : sommes enti\u00e8rement affect\u00e9es aux missions de l'association (aides d\u00e9clar\u00e9es en 2011 \u00e0 la HAS pour les laboratoires)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "NESTLE CLINICAL NUTRITION"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "25 000 \u20ac : sommes enti\u00e8rement affect\u00e9es aux missions de l'association (aides d\u00e9clar\u00e9es en 2011 \u00e0 la HAS pour les laboratoires)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "5 000 \u20ac : sommes enti\u00e8rement affect\u00e9es aux missions de l'association (aides d\u00e9clar\u00e9es en 2011 \u00e0 la HAS pour les laboratoires)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "TEVA SANTE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/10/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail receveurs de produits du corps humain", "decision": "11/02/2013", "code": "GT RECEV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. LAHARRAGUE Patrick", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/01/2013"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/01/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/02/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/01/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/01/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/01/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/10/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail p\u00e9diatrie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PEDIA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme LE GUELLEC Chantal", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/11/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/11/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/03/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/02/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments des maladies infectieuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT INF", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail s\u00e9curit\u00e9 virale et s\u00e9curit\u00e9 microbiologique des produits de sant\u00e9", "decision": "27/02/2013", "code": "GT SV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. LE FAOU Alain", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments du syst\u00e8me cardiovasculaire et les m\u00e9dicaments indiqu\u00e9s dans la thrombose", "decision": "11/02/2013", "code": "GT CARDIO", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. LE GUENNEC Jean-Yves", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1996 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Expert \u00e9lectrophysiologie, p\u00f4le cardiaque", "participation": "Pas d'\u00e9moluments personnel", "entreprise": "CERB (BAUGY - 18)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2013"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Reproduction, Allaitement et Grossesse", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GROSS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme LACROIX Isabelle", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/12/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/01/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/05/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/03/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/10/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de suivi du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques des produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "SUIVI B/R", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail p\u00e9diatrie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PEDIA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. LABRUNE Philippe", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/09/1995 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Professeur de P\u00e9diatrie", "participation": "\u00a0", "entreprise": "UNIVERSITE PARIS SUD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/1995 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Praticien hospitalier", "participation": "\u00a0", "entreprise": "AP-HP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/07/2008", "typ": "LD-AR", "activite": "Expertise concernant le traitement de la maladie Crigler-Najjar", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "HAS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2012 au 30/09/2014", "typ": "EC-INV", "activite": "Etudes IPS Hep (diff\u00e9renciation en h\u00e9patocytes de cellules souches ph\u00e9ni-potente)", "participation": "Investigateur coordonateur monocentrique", "entreprise": "CHU NANTES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2012 au 31/12/2016", "typ": "EC-INV", "activite": "Glycogenesis type I de la physiopathologie \u00e0 la th\u00e9rapie g\u00e9nique", "participation": "Co-investigateur multicentrique", "entreprise": "ANR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/07/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "Kin\u00e9 respiratoire", "participation": "Coordonnateur", "entreprise": "PHRC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "Dosage PCT", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "PHRC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "Produits pour le traitement de la maladie de Crigler-Najjar", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "HAS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2010 au 30/06/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Maladies m\u00e9taboliques - Th\u00e9rapie g\u00e9nique", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ORPHAN Europe"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/03/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travauil sur les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et sur la qualit\u00e9 pharmaceutique des m\u00e9dicaments chimiques", "decision": "15/02/2013", "code": "GT GENERI", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. LACARELLE Bruno", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1987 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Praticien hospitalier chef de service", "participation": "Rue Brochier 13005 Marseille", "entreprise": "ASSISTANCE PUBLIQUE HOPITAUX DE MARSEILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1991 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Professeur de toxicologie", "participation": "Boulevard Charles Livon", "entreprise": "AIX-MARSEILLE UNIVERSIT\u00e9"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/02/2013"}], [{"content": {"periode": "du 01/02/2012 au 29/02/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "VIH reservoirs, eradication", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BMS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/01/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/01/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "assises mediterraneenne VIH", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/01/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/08/2011 au 30/12/2011", "typ": "RE-DE", "activite": "dossier generique milnacipran", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CLL PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/01/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2011 au 30/12/2012", "typ": "RE-AUT", "activite": "dossier preclinique carpipramine", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PIERRE FABRE M\u00e9DICAMENTS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/01/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/04/2010 au 31/12/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "bleu de m\u00e9thyl\u00e8ne", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PROVEPHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/01/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/10/2009 au 31/12/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "Evaluation de kit", "participation": "collaborateur", "entreprise": "MICROGENICS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2009 au 31/12/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "pharmacologie HIV", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ABBOTT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2009 au 31/12/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "pharmacologie HIV", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BMS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2008 au 31/12/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "pharmacologie HIV", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BOEHRINGER INGELHEIM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2009 au 31/03/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "pharmacologie HIV", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "JANSEN CILAG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 31/12/2009 au 31/12/2010", "typ": "LD-AR", "activite": "conseil dossiers g\u00e9n\u00e9riques", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CLL PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/12/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/09/2008 au 31/12/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "g\u00e9n\u00e9riques", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CLL PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/11/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de pneumologie, oto-rhino-laryngologie (ORL)", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PNEUMO", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments des maladies infectieuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT INF", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. KOUZAN Serge", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de pr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation des cat\u00e9gories de produits", "decision": "08/02/2013", "code": "PREV CAT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. KOUAM Pierre", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/04/2003 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9 / Ing\u00e9nieur hospitalier", "participation": "116 boulevard Jean Jaures\r\n91106 Corbeil Essonnes", "entreprise": "C.H. SUD FRANCILIEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/12/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/12/2010"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les Erreurs M\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT ERREUR", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. LEBLANC Jean-Yves", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositfs m\u00e9dicaux de diagnostic et du plateau technique", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DMDPT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. JUNIOT Andr\u00e9", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 12/08/2012 au 01/10/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil pour la r\u00e9alisation d'une brochure commerciale", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "FRESENIUS-VIAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/08/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/01/2011"}], [{"content": {"periode": "du 21/10/2010 au 22/10/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Une journ\u00e9e de visite du site de production \u00e0 Brezins", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "FRESENIUS VIAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/12/2010"}, {"content": {"periode": "du 16/11/2010 au 17/11/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Une soir\u00e9e de pr\u00e9sentation \u00e0 Paris", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "DRaGER FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/12/2010"}, {"content": {"periode": "du 21/01/2010 au 22/01/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "S\u00e9jour de deux jours au si\u00e8ge de la soci\u00e9t\u00e9 Drager \u00e0 Lubeck pour d\u00e9monstration de nouveaux respirateurs", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "DRaGER FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/12/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/12/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/09/2008 au 30/09/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "prise en charge de l'inscription au congr\u00e8s SFAR 2008", "participation": "\u00a0", "entreprise": "INTERSURGICAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/01/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2006", "typ": "CF-INT", "activite": "plusieurs conf\u00e9rences de formation post-universitaire", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LABORATOIRE ASTRA-ZENECA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/01/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de diab\u00e9tologie, endocrinologie, urologie, gyn\u00e9cologie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DEUG", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. KALOUSTIAN Edgard", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 16/11/2012 au 16/11/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "invitation journ\u00e9es endocrinologie", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ROCHE DIAGNOSTIC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/11/2012"}], [{"content": {"periode": "du 29/11/2012 au 29/11/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "ADA ET EASD 2012 RAPPORT", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LA FONDERIE COM SANT\u00e9"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/07/2012"}], [{"content": {"periode": "du 15/03/2012 au 15/03/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "diab\u00e8te sujet ag\u00e9 \r\nHotel Royalieu", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "NOVO NORDISK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 16/02/2012 au 16/03/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Cas cliniques diab\u00e8te\r\nAuberge du Bac Rethondes", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ASTRA ZENECA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 26/03/2012 au 01/11/2012", "typ": "IF", "activite": "valeur bourse", "participation": "\n", "entreprise": "ALSTHOM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 26/03/2012 au 01/07/2012", "typ": "IF", "activite": "valeur bourse", "participation": "\n", "entreprise": "ATOS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 26/03/2012 au 01/11/2012", "typ": "IF", "activite": "valeur bourse", "participation": "\n", "entreprise": "FAURECIA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 26/03/2012 au 10/06/2012", "typ": "IF", "activite": "valeur bourse", "participation": "\n", "entreprise": "LOREAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2012"}], [{"content": {"periode": "du 26/09/2010 au 26/09/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "pourquoi le diab\u00e8tique est-il difficile \u00e0 prendre en charge?\r\nPlace des glitazones dans le diab\u00e8te de type 2", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "TAKEDA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/09/2010"}], [{"content": {"periode": "du 17/11/2010 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "analogue GLP1", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "NOVO NORDISK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/08/2010"}], [{"content": {"periode": "du 03/06/2010 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Facteurs de risque cardiovasculaires", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ASTRA ZENECA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/06/2010"}], [{"content": {"periode": "du 11/02/2010 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "traitement du diab\u00e8te de type 2", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2010"}, {"content": {"periode": "du 04/02/2010 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "traitement du diab\u00e8te de type 2", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2010"}, {"content": {"periode": "du 14/01/2010 au 14/01/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Amiens Animation d'une r\u00e9union sur les recommandations du TT du diab\u00e8te de type 2-Liraglutide", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "NOVO NORDISK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2010"}], [{"content": {"periode": "du 14/01/2010 au 14/01/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Amiens Novotel", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "NOVO NORDISK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/01/2010"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "Organisation d'une r\u00e9union de sp\u00e9cialistes au niveau r\u00e9gional sur la vildagliptine en mai 2009", "participation": "\u00a0", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/04/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2008 au 31/12/2009", "typ": "EC-INV", "activite": "Organisation de r\u00e9unions d'information sur le liraglutide. J'ai d\u00e9clar\u00e9 ce conflit avant la discussion sur le produit et je me suis retir\u00e9 de l'expertise officielle", "participation": "\u00a0", "entreprise": "NOVO NORDISK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/04/2009"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude 3L - abandon avant inclusion", "participation": "\u00a0", "entreprise": "NOVO NORDISK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/09/2008"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Origin abandon avant inclusion", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/09/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "Glitazones dans le traitement du diab\u00e8te de type 2 - Compi\u00e8gne-Noyon - Auvers sur Oise/ Actos", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "TAKEDA et Quotidien du M\u00e9decin"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/09/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "Les recommandations de prise en charge du diab\u00e8te de type 2 / ACOMPLIA / Noyon Beauvais", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/09/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "GLP1 (implication dans la prise en charge du diab\u00e8te de type 2)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LILLY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/09/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "DPP4 et diab\u00e8te / Sitagliptine", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "MERCK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/09/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2006", "typ": "CF-INT", "activite": "Animation d'une r\u00e9union sur la place des glitazones dans le traitement du diab\u00e8te de type 2", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/09/2008"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Forte probabilit\u00e9 dans les semaines qui viennent d'un engagement pour l'information r\u00e9gionale aupr\u00e8s des m\u00e9decins sur la Vildagliptine avec propositions de r\u00e9mun\u00e9ration, sous r\u00e9serve d'acceptation - d\u00e9but 2009", "participation": "\u00a0", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/09/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "19/10/2012", "code": "CA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme JEANNET Agn\u00e8s", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de diab\u00e9tologie, endocrinologie, urologie, gyn\u00e9cologie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DEUG", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme KUTTENN Fr\u00e9d\u00e9rique", "declarations": [[{"content": {"periode": "du \u00a0 au 31/12/2006", "typ": "LD-ODE", "activite": "PU - PH", "participation": "\u00a0", "entreprise": "AP- HP NECKER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Chef de service jusqu'en Sept. 2010 \r\nPU-PH Consultant depuis\r\nExercice Publique Exclusif", "participation": "\u00a0", "entreprise": "AP-HP PITIE SALPETRIERE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "IP-RE", "activite": "Constitution et Etude de Cohortes\r\nR\u00e9daction de R\u00e9f\u00e9rentiels", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CENTRE DE REFERENCE POUR LES MALADIES RARES ENDOCRINIENNES DE LA CROISSANCE (SERVICE ENDOCRINO PITIE, ROBERT DEBRE, NECKER-ENFANTS MALADES, BICETRE)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "IP-RE", "activite": "Constitution et Etude de Cohortes\r\nR\u00e9daction de R\u00e9f\u00e9rentiels", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CENTRE DE REFERENCE POUR LES MALADIES RARES EN GYNECOLOGIE (SERVICE ENDOCRINO REPRODUCTION PITIE, UNITE DE GYNECOLOGIE PEDIATRIQUE NECKER-ENFANTS MALADES: PR POLAK, DR THIBAUD)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2010 au 28/02/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Expert externe", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "AFSSAPS - COMMISSION AMM - GROUPE DE TRAVAIL DEUG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1996 au 31/12/1996", "typ": "IP-AC", "activite": "Rapports pour Dossiers d'Endocrinologie de la Reproduction", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "HAS - COMMISSION DE PHARMACOTRANSPARENCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 10/10/2007 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Budget d'un EPU \u00e0 la Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re le 28/10/2007 (mailing-cocktail)", "participation": "AEPPG", "entreprise": "CODEPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 27/03/2007 au 27/03/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "\"Soir\u00e9e de Gyn\u00e9cologie\" du groupe Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re (EPU)", "participation": "-mailing\r\n-cocktail (50 pers.)\r\ncocktail 20h-20h30\r\nconf\u00e9rence 20h30-22h", "entreprise": "FERRING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 24/11/2007 au 24/11/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "\"Soir\u00e9e de Gyn\u00e9cologie\" du Groupe Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re (EPU)", "participation": "-Mailing\r\n-Cocktail ( 50 pers.)\r\n Cocktail 20h-20h30\r\nConf\u00e9rence 20h30-22h", "entreprise": "IPSEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 26/05/2009 au 26/05/2009", "typ": "{Autre}", "activite": "\"Soir\u00e9e de Gyn\u00e9cologie\" du Groupe Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re (EPU)", "participation": "-Mailing\r\n-Cocktail (50 pers.) \r\nCocktail 20h-20h30\r\nConf\u00e9rence 20h30-22h", "entreprise": "FERRING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 23/03/2010 au 23/03/2010", "typ": "{Autre}", "activite": "\"Soir\u00e9e de Gyn\u00e9cologie\" du Groupe Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re (EPU)", "participation": "-Mailing\r\n-Cocktail (50 pers.)\r\nCocktail 20h-20h30\r\nConf\u00e9rence 20h30-22h", "entreprise": "IPSEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 22/06/2010 au 22/06/2010", "typ": "{Autre}", "activite": "\"Soir\u00e9e de Gyn\u00e9cologie\" du Groupe Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re (EPU)", "participation": "-Mailing\r\n-Cocktail (50 pers.)\r\nCocktail 20h-20h30\r\nConf\u00e9rence 20h30-22h", "entreprise": "BESINS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 25/01/2011 au 25/01/2011", "typ": "{Autre}", "activite": "\"Soir\u00e9e de Gyn\u00e9cologie\" du Groupe Piti\u00e9 Salp\u00eatri\u00e8re (EPU)", "participation": "Mailing\r\n- Cocktail (50 pers.)\r\nCocktail 20h-20h30\r\nConf\u00e9rence 20h30-22h", "entreprise": "HRA Pharma"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 24/05/2011 au 24/05/2011", "typ": "{Autre}", "activite": "\"Soir\u00e9e de Gyn\u00e9cologie\" du Groupe Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re (EPU)", "participation": "Cocktail (50 pers.)\r\n- Cocktail 20h-20h30\r\n- Conf\u00e9rence 20h30-22h", "entreprise": "SANOFI PASTEUR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2003 au 31/12/2011", "typ": "IP-AC", "activite": "Membre du jury", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "Jury GALIEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 10/10/2007 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Budget d'un EPU (cocktail - mailing)", "participation": "AEPPG", "entreprise": "CODEPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 27/03/2007 au 27/03/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du Groupe Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re EPU (mailing - cocktail)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "FERRING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 28/10/2007 au 28/10/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du Groupe Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re EPU (mailing - cocktail)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CODEPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 24/11/2007 au 24/11/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du Groupe Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re EPU (mailing - cocktail)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "IPSEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 26/05/2009 au 26/05/2009", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du Groupe Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re EPU (mailing - cocktail)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "FERRING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 23/03/2010 au 23/03/2010", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du Groupe Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re EPU (mailing - cocktail)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "IPSEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 22/06/2010 au 22/06/2010", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du Groupe Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re EPU (mailing - cocktail)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "BESINS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 25/01/2011 au 25/01/2011", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du Groupe Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re EPU (mailing - cocktail)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "HRA PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 24/05/2011 au 24/05/2011", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du Groupe Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re EPU (cocktail 50 personnes)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SANOFI PASTEUR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2003 au 31/12/2011", "typ": "IP-AC", "activite": "Membre du jury", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "JURY GALIEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 10/10/2007 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Budget d'un EPU 28/10/2007 (cocktail - \u00f9mailing)", "participation": "AEPPG", "entreprise": "CODEPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 27/03/2007 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du Groupe piti\u00e9 salp\u00eatri\u00e8re EPU", "participation": "Mailing et cocktail", "entreprise": "FERRING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 28/10/2007 au 28/10/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du Groupe piti\u00e9 salp\u00eatri\u00e8re EPU", "participation": "mailing et cocktail", "entreprise": "CODEPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 24/11/2007 au 24/11/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du Groupe piti\u00e9 salp\u00eatri\u00e8re EPU", "participation": "mailing et cocktail", "entreprise": "IPSEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 26/05/2009 au 26/05/2009", "typ": "{Autre}", "activite": "soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du Groupe piti\u00e9 salp\u00eatri\u00e8re EPU", "participation": "Mailing et cocktail", "entreprise": "FERRING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 23/03/2010 au 23/10/2010", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du Groupe piti\u00e9 salp\u00eatri\u00e8re EPU", "participation": "Mailing et cocktail", "entreprise": "IPSEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 22/06/2010 au 22/06/2010", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du Groupe piti\u00e9 salp\u00eatri\u00e8re EPU", "participation": "mailing et cocktail", "entreprise": "BESINS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 25/01/2012 au 25/01/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du Groupe piti\u00e9 salp\u00eatri\u00e8re EPU", "participation": "mailing et cocktail", "entreprise": "HRA Pharma"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 24/05/2011 au 24/05/2011", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du Groupe piti\u00e9 salp\u00eatri\u00e8re EPU", "participation": "Cocktail 50 personnes", "entreprise": "SANOFI-PASTEUR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/05/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Certificat sur l'utilit\u00e9 du progestatif Orgametril", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ORGANON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2003 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Membre du jury", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "Jury GALIEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2011"}, {"content": {"periode": "du 10/10/2007 au 28/10/2007", "typ": "VB", "activite": "Budget d'un EPU (cocktail - mailing)", "participation": "AEPPG", "entreprise": "CODEPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "Maintenance d'un ost\u00e9odensitom\u00e8tre", "participation": "maintenant assur\u00e9e depuis et appareil remplac\u00e9 par l'APHP", "entreprise": "BESINS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2011"}, {"content": {"periode": "du 27/03/2007 au 27/03/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du groupe Piti\u00e9 Salpetri\u00e8re EPU", "participation": "Mailing - cocktail", "entreprise": "FERRING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2011"}, {"content": {"periode": "du 28/10/2007 au 28/10/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du groupe Piti\u00e9 Salpetri\u00e8re EPU", "participation": "Mailing - cocktail", "entreprise": "CODEPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2011"}, {"content": {"periode": "du 24/11/2007 au 24/11/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du groupe Piti\u00e9 Salpetri\u00e8re EPU", "participation": "Mailing - cocktail", "entreprise": "IPSEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2011"}, {"content": {"periode": "du 26/05/2009 au 26/05/2009", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du groupe Piti\u00e9 Salpetri\u00e8re EPU", "participation": "Mailing - cocktail", "entreprise": "FERRING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2011"}, {"content": {"periode": "du 23/03/2010 au 23/03/2010", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du groupe Piti\u00e9 Salpetri\u00e8re EPU", "participation": "Mailing - cocktail", "entreprise": "IPSEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2011"}, {"content": {"periode": "du 22/06/2010 au 22/06/2010", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du groupe Piti\u00e9 Salpetri\u00e8re EPU", "participation": "Mailing - cocktail", "entreprise": "BESINS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2011"}, {"content": {"periode": "du 25/01/2011 au 25/01/2011", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du groupe Piti\u00e9 Salpetri\u00e8re EPU", "participation": "Mailing - cocktail", "entreprise": "HRA PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2011"}, {"content": {"periode": "du 24/05/2011 au 24/05/2011", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du groupe Piti\u00e9 Salpetri\u00e8re EPU", "participation": "cocktail 50 personnes", "entreprise": "SANOFI PASTEUR MSD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/05/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Certificat sur l'Utilit\u00e9 du Progestatif Orgametril (\u00e9pisodique en cours)", "participation": "Aucune R\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ORGANON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/05/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2003 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Membre du jury", "participation": "Aucune R\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "Jury GALIEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/05/2010"}, {"content": {"periode": "du 10/10/2007 au 10/10/2007", "typ": "VB", "activite": "Budget d'un EPU 28/10/2007 (Cocktail - mailing)", "participation": "B\u00e9n\u00e9ficiaire : AEPPG", "entreprise": "CODEPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/05/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "Maintenance d'un ost\u00e9odensitom\u00e8tre", "participation": "Maintenant assur\u00e9e depuis et appareil remplac\u00e9 par l'AP-HP", "entreprise": "BESINS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/05/2010"}, {"content": {"periode": "du 27/03/2007 au 27/03/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de Gyn\u00e9cologie du groupe Piti\u00e9 Salp\u00eatri\u00e8re EPU", "participation": "\u00a0", "entreprise": "FERRING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/05/2010"}, {"content": {"periode": "du 28/10/2007 au 28/10/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du groupe Piti\u00e9 Salp\u00eatri\u00e8re EPU", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CODEPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/05/2010"}, {"content": {"periode": "du 24/11/2007 au 24/11/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du groupe Piti\u00e9 Salp\u00eatri\u00e8re EPU", "participation": "\u00a0", "entreprise": "IPSEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/05/2010"}, {"content": {"periode": "du 26/05/2009 au 26/05/2009", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du groupe Piti\u00e9 Salp\u00eatri\u00e8re EPU", "participation": "\u00a0", "entreprise": "FERRING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/05/2010"}, {"content": {"periode": "du 23/03/2010 au 23/03/2010", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du groupe Piti\u00e9 Salp\u00eatri\u00e8re EPU", "participation": "\u00a0", "entreprise": "IPSEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/05/2010"}, {"content": {"periode": "du 22/06/2010 au 22/06/2010", "typ": "{Autre}", "activite": "Soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie du groupe Piti\u00e9 Salp\u00eatri\u00e8re EPU", "participation": "\u00a0", "entreprise": "BESINS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/05/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2009", "typ": "LD-AR", "activite": "Certificat sur le caract\u00e8re indispensable (absence d'alternative) du Lynestrenol (Orgametril)", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ORGANON - SCHERING PLOUGH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2003 au \u00a0", "typ": "RE-AUT", "activite": "Jury du prix Galien", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "PRIX GALIEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 23/10/2007 au 23/10/2007", "typ": "{Autre}", "activite": "Mailing + Cocktail : soir\u00e9e de gyn\u00e9cologie de la Piti\u00e9 Salp\u00eatri\u00e8re - 80 participants \"Les contraceptions difficiles\"", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CODEPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 25/03/2008 au 25/03/2008", "typ": "{Autre}", "activite": "Mailing + Cocktail : \"Progestatifs et seins\"", "participation": "\u00a0", "entreprise": "BEZINS ISCOVESCO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 24/03/2009 au 24/03/2009", "typ": "{Autre}", "activite": "Mailing + Cocktail : \"Prolactine et Pathologies mammaires\"", "participation": "\u00a0", "entreprise": "PFIZER, BAYER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de dermatologie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DERMAT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme JOACHIM Camille", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 27/06/2007 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "salari\u00e9e", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CHRU LILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de dermatologie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DERMAT", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les produits cosm\u00e9tiques, les substances et produits biocides et produits de tatouage", "decision": "11/02/2013", "code": "GTCOSMETO", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme JEAN PASTOR Marie-Jos\u00e8phe", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 12/04/2012 au 12/04/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Activit\u00e9s de pharmaco-vigilance en psychiatrie \u00e0 Vaison-La -Romaine", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle (300\u20ac)", "entreprise": "LUNDBECK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/04/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/05/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/04/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/03/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/03/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/03/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "un enseignement post universitaire sur la pharmacovigilance : les g\u00e9n\u00e9riques", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ASTRA ZENECA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/03/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/03/2009"}], [{"content": {"periode": "du 20/11/2007 au 20/11/2007", "typ": "CF-INT", "activite": "Marseille - Pharmacog\u00e9n\u00e9tique, hypersensibilit\u00e9 \u00e0 l'abacavir (ziagen, trizivir)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de diagnostic et de m\u00e9decine nucl\u00e9aire", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DIAG", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. ITTI Roland", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/08/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/11/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/03/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2006", "typ": "{Autre}", "activite": "Subvention destin\u00e9e \u00e0 la formation des m\u00e9decins et du personnel", "participation": "Fonds g\u00e9r\u00e9s par l'association ANCER (H\u00f4pital cardiologique Lyon)", "entreprise": "TYCO MALLINCKRODT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/01/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Etudes \u00e9pid\u00e9miologiques des produits de sant\u00e9", "decision": "11/02/2013", "code": "GT EPIDEM", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail Reproduction, Allaitement et Grossesse", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GROSS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme JONVILLE BERA Annie-Pierre", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/03/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/04/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/11/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les Erreurs M\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT ERREUR", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les conditions de prescription et d\u00e9livrance des m\u00e9dicaments", "decision": "11/02/2013", "code": "GT CPD", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme KANIA Florence", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments des maladies infectieuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT INF", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail s\u00e9curit\u00e9 virale et s\u00e9curit\u00e9 microbiologique des produits de sant\u00e9", "decision": "27/02/2013", "code": "GT SV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme IMBERT-MARCILLE Berthe-Marie", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2000 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Professeur d'Universit\u00e9", "participation": "\u00a0", "entreprise": "UNIVERSITE DE NANTES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Praticien Hospitalier", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CHRU DE NANTES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Membre du CA", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SOCIETE FRANCAISE DE MICROBIOLOGIE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "D\u00e9pistage de virus \u00e9mergents", "participation": "co-investigateur coordonateur", "entreprise": "PHRC NATIONAL AO 2007"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 11/05/2012 au 11/05/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Intervention orale au congr\u00e8s GNEXT - infection par herp\u00e9svirus apr\u00e8s allogreffe de CSH", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GENZYME"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de diagnostic et de m\u00e9decine nucl\u00e9aire", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DIAG", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. JANIER Marc", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 30/04/2009 au \u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Nanoparticules radiosensibilisantes - WO/2009/053644", "participation": "Pas de r\u00e9mun\u00e9ration actuellement ou en vue", "entreprise": "UNIVERSITE CLAUDE BERNARD LYON 1 HCL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Nanoparticules ciblant les prot\u00e9oglycanes - En cours de d\u00e9pot", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "UNIVERSITE CLAUDE BERNARD LYON 1 HCL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Dendrons pour theragnostique - En cours de d\u00e9pot", "participation": "Pas de r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "UNIVERSITE CLAUDE BERNARD LYON 1 HCL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}], [{"content": {"periode": "du 30/04/2009 au \u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Nanoparticules radiosensibilisantes - Pas de r\u00e9mun\u00e9ration actuellement ou en vue - WO/2009/053644", "participation": "Pas de r\u00e9mun\u00e9ration actuellement ou en vue", "entreprise": "UNIVERSITE CLAUDE BERNARD LYON 1 - HCL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/08/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Nanoparticules ciblant les prot\u00e9oglycanes - En cours de d\u00e9pot - Pas de r\u00e9mun\u00e9ration", "participation": "\u00a0", "entreprise": "UNIVERSITE CLAUDE BERNARD LYON 1 - HCL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/08/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Dendrons pour theragnostique - En cours de d\u00e9pot - Pas de r\u00e9mun\u00e9ration", "participation": "\u00a0", "entreprise": "UNIVERSITE CLAUDE BERNARD LYON 1 - HCL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les th\u00e9rapies innovantes", "decision": "11/02/2013", "code": "GT THERAP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. KLONJKOWSKI Bernard", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 28/02/1996 au \u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Vecteurs ad\u00e9noviraux d'origine animale et utilisation en th\u00e9rapie g\u00e9nique", "participation": "\u00a0", "entreprise": "RPR SA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 25/11/1994 au \u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Vecteurs viraux et utilisation en th\u00e9rapie g\u00e9nique", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CNRS IGR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 30/04/2009 au 29/04/2014", "typ": "LD-AR", "activite": "membre du comit\u00e9 scientifique", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "HAUT CONSEIL DES BIOTECHNOLOGIES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/01/2012"}], [{"content": {"periode": "du 30/04/2009 au 29/04/2014", "typ": "LD-AR", "activite": "membre du comit\u00e9 scientifique", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "HAUT CONSEIL DES BIOTECHNOLOGIES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/02/2011"}], [{"content": {"periode": "du 30/04/2009 au 29/04/2014", "typ": "LD-AR", "activite": "membre du comit\u00e9 scientifique", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "HAUT CONSEIL DES BIOTECHNOLOGIES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/11/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/01/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "10/10/2012", "code": "CA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme HUREL Sandrine", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/10/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Etudes \u00e9pid\u00e9miologiques des produits de sant\u00e9", "decision": "11/02/2013", "code": "GT EPIDEM", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme HILL Catherine", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/06/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/01/2012"}], [{"content": {"periode": "du 07/01/2010 au 25/01/2010", "typ": "RE-AUT", "activite": "Protocol review committee", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "EORTC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/02/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2004 au \u00a0", "typ": "RE-AUT", "activite": "PHRC", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "APHP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/03/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2004 au \u00a0", "typ": "RE-AUT", "activite": "PHRC", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "APHP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/02/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2004 au \u00a0", "typ": "RE-AUT", "activite": "PHRC", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "APHP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de pr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation des cat\u00e9gories de produits", "decision": "08/02/2013", "code": "PREV CAT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. HARDIN Vincent", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/07/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Formations sur la mat\u00e9riovigilance en interne au CHU (\u00e9cole IBODE, IADE, Saje femmes, etc)", "participation": "institution", "entreprise": "CHU TOURS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/11/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/02/2011"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Suppl\u00e9ant CNDM", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/07/2010"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Formation mat\u00e9riovigilance en interne au CHU (Ecoles IBODE, IADE, Sage femmes)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "CHU TOURS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/07/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/11/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2002 au 31/12/2010", "typ": "LD-AR", "activite": "Tr\u00e9sorier + co-responsable veille anesth\u00e9sie r\u00e9animation - relation avec SFAR-SRLF-SNITEM, etc", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ASSOCIATION FRANCAISE DES INGENIEURS BIOMEDICAUX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/01/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/01/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "La maintenance du respirateur", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SRLF"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/01/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission d\u2019\u00e9valuation initiale du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques de produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "INITIALE", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme GUY Claire", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/08/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/11/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/12/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission d\u2019\u00e9valuation initiale du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques de produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "INITIALE", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments du syst\u00e8me cardiovasculaire et les m\u00e9dicaments indiqu\u00e9s dans la thrombose", "decision": "11/02/2013", "code": "GT CARDIO", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. HATRON Pierre-Yves", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2012", "typ": "VB", "activite": "Financement Groupe fran\u00e7ais de recherche sur la scl\u00e9rodermie (GFRS)/Vice-pr\u00e9sident : 27000E en 2011 et 22000E en 2012, sommes destin\u00e9es au financement de bourses de jeunes chercheurs", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ACTELION"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Financement GFRS : 10000\u20ac, sommes destin\u00e9es au financement de bourses de jeunes chercheurs", "participation": "\u00a0", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Financement GFRS : 8000\u20ac, sommes destin\u00e9es au financement de bourses de jeunes chercheurs", "participation": "\u00a0", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "bayer : 2000\u20ac, CSL Behring : 4000\u20ac, LFB : 4000\u20ac", "participation": "Sommes destin\u00e9es pour l'essentiel \u00e0 l'organisation de la r\u00e9union scientifique annuelle GFRS", "entreprise": "BAYER, CSL BEHRING, LFB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/01/2013"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Chef de service m\u00e9decine interne", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CHRU LILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1984 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "PU PH de m\u00e9decine interne", "participation": "\u00a0", "entreprise": "UNIVERSITE LILLE 2"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Vice-pr\u00e9sident", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "GROUPE FRANCAIS DE RECHERCHE SUR LA SCLERODERMIE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "Belimumab", "participation": "co-investigateur - multicentrique", "entreprise": "HGS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00a0", "participation": "co-investigateur - multicentrique", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "MILNACIPRAN", "participation": "co-investigateur - multicentrique", "entreprise": "FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "Omalizumab", "participation": "co-investigateur - multicentrique", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "PREGABALINE", "participation": "co-investigateur - multicentrique", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "BAY 63-2521", "participation": "co-investigateur - multicentrique", "entreprise": "BAYER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00a0", "participation": "co-investigateur - multicentrique", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "Masitinib", "participation": "co-investigateur - multicentrique", "entreprise": "AB SCIENCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00a0", "participation": "co-investigateur - multicentrique", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00a0", "participation": "co-investigateur - multicentrique", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "BAY 63-2521", "participation": "co-investigateur - multicentrique", "entreprise": "BAYER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00a0", "participation": "co-investigateur - multicentrique", "entreprise": "GSK LILLY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Edoxaban", "participation": "co-investigateur - multicentrique", "entreprise": "DAUCHY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "ICATIBAN", "participation": "co-investigateur - multicentrique", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Laquinimod", "participation": "co-investigateur - multicentrique", "entreprise": "TEVA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Mepolizumab", "participation": "co-investigateur - multicentrique", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00a0", "participation": "co-investigateur - multicentrique", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Epratuzumab", "participation": "co-investigateur - multicentrique", "entreprise": "UCB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2012", "typ": "VB", "activite": "Financement ARC - Institution b\u00e9n\u00e9ficaire : AFORMI (association pour la recherche et la formation en m\u00e9decine interne)", "participation": "20 000 \u20ac/an", "entreprise": "GENZYME"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2012", "typ": "VB", "activite": "Financement ARC - Institution b\u00e9n\u00e9ficaire : AFORMI (association pour la recherche et la formation en m\u00e9decine interne)", "participation": "20 000 \u20ac/an", "entreprise": "CSL BEHRING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2010", "typ": "VB", "activite": "Financement ARC - Institution b\u00e9n\u00e9ficaire : AFORMI (association pour la recherche et la formation en m\u00e9decine interne)/Pr\u00e9sident", "participation": "15 000 \u20ac/an", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Financement ARC - Institution b\u00e9n\u00e9ficaire : AFORMI (association pour la recherche et la formation en m\u00e9decine interne)", "participation": "20 000 \u20ac/an", "entreprise": "ACTELION"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IF", "activite": "Valeur", "participation": "\n", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/06/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2006", "typ": "LD-AR", "activite": "Expert consultant (ILOPROST)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SCHERING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/06/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "Essai clinique Mycoph\u00e9nolate mof\u00e9til", "participation": "investigateur principal", "entreprise": "ASPREVA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/06/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "MILNACIPRAN", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/06/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2007", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00a0", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "TEVA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/06/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "INNOHEP", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "LEO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/06/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2007", "typ": "EC-CO", "activite": "BOSENTAN", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "ACTELION"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/06/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "PREGABALINE", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/06/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "RIBOXETINE", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/06/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "OXYBATE DE SODIUM", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "JAZZ"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/06/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "BELIMUBAB", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/06/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Unit\u00e9 information et bon usage \r\nGroupe m\u00e9decine interne et Rhumatologie", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/06/2008"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "10 000 euros", "participation": "AFORMI", "entreprise": "ACTELION"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/06/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de diagnostic et de m\u00e9decine nucl\u00e9aire", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DIAG", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. HEAUTOT Jean Fran\u00e7ois", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "DOTAREM", "participation": "Multicentrique", "entreprise": "GUERBET"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "XENETIX", "participation": "Multicentrique", "entreprise": "GUERBET"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Dotarem", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "GUERBET"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/12/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "VB", "activite": "Organisation de congr\u00e8s", "participation": "Association N.A.P.A.", "entreprise": "MEDTRONIC, SAINT JUDE, WL GORE, MAQUET, NYCOMED"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/12/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2001 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Subvention", "participation": "Association N.A.P.A.", "entreprise": "SORIN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/12/2011"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil scientifique", "decision": "29/06/2012", "code": "CS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme HEMON Denis", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/06/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail S\u00e9curit\u00e9 non clinique", "decision": "11/02/2013", "code": "GT SNC", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme HILLAIRE-BUYS Dominique", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/02/2013"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/01/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/01/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/04/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/11/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/12/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/07/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/06/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/07/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Reproduction, Allaitement et Grossesse", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GROSS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme GIL Sophie", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/02/2013"}], [{"content": {"periode": "du 01/05/2011 au 28/02/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "Perfusion placentaire", "participation": "Coordonnateur d\u2019une \u00e9tude de perfusion placentaire (mise au point d\u2019un protocole \u00e0 fa\u00e7on, management des exp\u00e9riences, rapport de l\u2019\u00e9tude exp\u00e9rimentale)", "entreprise": "LFB BIOTECHNOLOGIES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/01/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2011 au 28/02/2012", "typ": "VB", "activite": "Paiement de l'expertise sur la perfusion placentaire", "participation": "Fondation de Coop\u00e9ration Scientifique PremUp", "entreprise": "LFB BIOTECHNOLOGIES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/01/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/04/2010 au 31/07/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "Travail scientifique concernant le passage transplacentaire du Tamiflu (poudre d'oseltamivir (carboxylate) et de son m\u00e9tabolite (phosphate) fournie par le laboratoire).", "participation": "Responsable de la perfusion", "entreprise": "ROCHE Financement COFLUPREG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/01/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les th\u00e9rapies innovantes", "decision": "11/02/2013", "code": "GT THERAP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme HACEIN-BEY Salima", "declarations": [[{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Essai clinique TG 09 04:01 dossier WASP: lentiviral viral (en cours)", "participation": "Collaborateur scientifique", "entreprise": "GENETHON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/02/2013"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Essai clinique lentiglobin", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "BLUEBIRD BIO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "SCID X1", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "APHP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/02/2013"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Essai clinique TG 09 04:01 dossier WASP: lentiviral viral (en cours)", "participation": "Collaborateur scientifique", "entreprise": "GENETHON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/02/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Essai clinique lentiglobin", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "BLUEBIRD BIO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "SCID X1", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "APHP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/02/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2004 au 02/01/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "Lentiglobulin  Vector", "participation": "Co-Investigateur", "entreprise": "GENETIX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/05/2009"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Essai clinique TG 09 04:01 dossier WASP: lentiviral viral (en cours)", "participation": "Collaborateur scientifique", "entreprise": "GENETHON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/04/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2004 au 01/01/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "Lentiglobulin Vector", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GENETIX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/04/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les produits sanguins", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme IRAQI BENNANI Hind", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2012 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude observationnelle multicentrique TROPIQUE (H\u00e9parines de Bas Poids Mol\u00e9culaire (HBPM) dans le traitement curatif de la maladie thromboembolique veineuse (MTEV) chez les patients atteints d\u2019une maladie canc\u00e9reuse)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LEO PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/02/2013"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de pr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation des cat\u00e9gories de produits", "decision": "08/02/2013", "code": "PREV CAT", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments des maladies infectieuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT INF", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme IMBERT Christine", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 17/05/2009 au 10/01/2013", "typ": "LD-AR", "activite": "ESCMID study group of biofilms", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ESGB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2011 au 10/01/2013", "typ": "LD-AR", "activite": "association fran\u00e7aise des enseignants de parasitologie et mycologie", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ANOFEL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2009 au 01/03/2011", "typ": "LD-AR", "activite": "association fran\u00e7aise des enseignants de parasitologie des facult\u00e9s de pharmacie", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AFEP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/01/2013"}], [{"content": {"periode": "du 31/05/2012 au 31/05/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "ACP IFI - 2012", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle/institution", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2011", "typ": "EC-INV", "activite": "\u00e9tude in vitro - greffage et activit\u00e9 anti-biofilm - ANIDULAFUNGINE", "participation": "investigateur principal", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2011", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude in vitro - activit\u00e9 anti-biofilm - AMBISOME", "participation": "investigateur principal", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 31/05/2012 au 31/05/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "ACP IFI 2012", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2011", "typ": "EC-INV", "activite": "\u00e9tude in vitro - greffage de mol\u00e9cule pour activit\u00e9 anti-biofilm - ANIDULAFUNGINE\r\ncontrat de recherche de 60000 euros", "participation": "investigateur principal", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2011", "typ": "EC-INV", "activite": "\u00e9tude in vitro activit\u00e9 anti-biofilm Amphot\u00e9ricine B liposomale (AMBISOME)\r\nsubvention de recherche de 10000 euros attribu\u00e9s au laboratoire", "participation": "investigateur principal", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/06/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/07/2010 au 30/06/2011", "typ": "EC-INV", "activite": "Evaluation de l'activit\u00e9 in vitro de l'amphot\u00e9ricine B liposomale sur les biofilms de levures du genre Candida.", "participation": "investigateur principal - projet de recherche appliqu\u00e9e de 12 mois", "entreprise": "GILEAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/06/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2008 au 30/11/2011", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude de la faisabilit\u00e9 du greffage de l'anidulafungine sur des surfaces de plastique ou d'or dans le but d'obtenir des surfaces fonctionnalis\u00e9es \"anti-biofilm\" de Candida. Cette convention de recherche consiste essentiellement \u00e0 financer une bourse de doctorat d'universit\u00e9", "participation": "Investigateur principal - projet de recherche fondamentale de 3 ans", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/06/2011"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail S\u00e9curit\u00e9 non clinique", "decision": "11/02/2013", "code": "GT SNC", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. GUERBET Michel", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 18/06/2010 au 18/06/2013", "typ": "{Autre}", "activite": "Expert GT Toxicovigilance des produits chimiques", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ANSES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 29/05/2007 au 31/12/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "Expert CES Evaluation des risques li\u00e9s aux substances chimiques", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ANSES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/1987 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Professeur de Toxicologie", "participation": "22 boulevard Gambetta - 76000 - Rouen", "entreprise": "UNIVERSIT\u00e9 DE ROUEN - UFR M\u00e9DECINE PHARMACIE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "Expert GT Normes de Qualit\u00e9 Environnementale", "participation": "\u00a0", "entreprise": "INERIS (INSTITUT NATIONAL DE L'ENVIRONNEMENT INDUSTRIEL ET DES RISQUES)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/02/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "Expert GT Toxicovigilance des produits chimiques", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ANSES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/03/2011"}, {"content": {"periode": "du 18/06/2010 au 18/06/2013", "typ": "{Autre}", "activite": "Expert CES Evaluation des risques li\u00e9s aux substances chimiques", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ANSES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/03/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/03/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les Erreurs M\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT ERREUR", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme GRAS-CHAMPEL Val\u00e9rie", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2012 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "MERCK SERONO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 23/03/2012 au 23/03/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Le TOUQUET, Douleur et canc\u00e9rologie, Pharmacologie des antalgiques de paliers 2 et 3 en canc\u00e9rologie", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "MUNDIPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 08/04/2011 au 08/04/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Le CROTOY, Douleur et personnes ag\u00e9es,\r\nPharmacologie des antalgiques de paliers 2 et 3 chez les personnes ag\u00e9es", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "MUNDIPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/12/1997 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9e temps plein, Praticien Hospitalier", "participation": "Place Victor Pauchet 80054 Amiens Cedex 1", "entreprise": "CENTRE HOSPITALO-UNIVERSITAIRE D'AMIENS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/08/2012"}], [{"content": {"periode": "du 23/03/2012 au 23/03/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "LE TOUQUET. \r\nPharmacologie des antalgiques de paliers 2 et 3 en canc\u00e9rologie", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "MUNDIPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/03/2012"}], [{"content": {"periode": "du 08/04/2011 au 08/04/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Douleur et personne ag\u00e9e / Pharmacologie des antalgiques de paliers 2 et 3 chez les personnes ag\u00e9es", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "MUNDIPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/01/2012"}, {"content": {"periode": "du 21/01/2007 au 31/12/2011", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "MERCK SERONO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/01/2012"}, {"content": {"periode": "du 08/04/2011 au 08/04/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Douleur et personne ag\u00e9e / Pharmacologie des antalgiques de paliers 2 et 3 chez les personnes ag\u00e9es", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "MUNDIPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/01/2012"}], [{"content": {"periode": "du 21/01/2007 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "MERCK SERONO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/02/2011"}], [{"content": {"periode": "du 21/01/2007 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "MERCK SERONO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/02/2010"}], [{"content": {"periode": "du 12/06/2006 au 01/09/2008", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "FIRMENICH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 21/01/2007 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "MERCK SERONO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/12/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les produits sanguins", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme GUIBERT Michelle", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2012", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9e : formatrice sur l'h\u00e9movigilance et la ma\u00eetrise de l'acte transfusionnel", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ACTION SANTE/PANACEA/FORMAVENIR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1992 au 31/12/2008", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9e - responsable d'un d\u00e9p\u00f4t de d\u00e9livrance de PSL - responsable de la formation interne sur l'acte transfusionnel", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CH SUD ESSONNE ETAMPES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "LD-AR", "activite": "Groupe d\u00e9marche qualit\u00e9 \" partage d'une r\u00e9flexion autour de la validation de l'UE4.4 S4\"", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INTS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2001 au 31/12/2008", "typ": "LD-AR", "activite": "Journ\u00e9e des d\u00e9p\u00f4ts de sang", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INTS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2001 au 31/12/2012", "typ": "LD-AR", "activite": "Journ\u00e9e r\u00e9gionale d'h\u00e9movigilance Ile de Fance", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INTS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2001 au 31/12/2008", "typ": "LD-AR", "activite": "CSTH", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CH ESSONNE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2001 au 31/12/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "PSL \r\n- d\u00e9lai de transport (\u00e9tude locale)\r\n- conformit\u00e9 des prescriptions (\u00e9tude locale)\r\n- urgence vitale (delivrance) (\u00e9tude nationale)\r\nRecueil des donn\u00e9es et analyse des dossiers", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CH SUD ESSONNE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2007", "typ": "CF-INT", "activite": "Groupe de travail sur les recommandations pour optimiser la ma\u00eetrise de l'acte transfusionnel - Paris", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "DRASS-IF"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2007", "typ": "CF-INT", "activite": "Pr\u00e9sentation de mon diaporama sur l'acte transfusionnel - Paris", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SALON INFIRMIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "D\u00e9p\u00f4t d'une enveloppe Soleau", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INPI Paris"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de suivi du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques des produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "SUIVI B/R", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail Reproduction, Allaitement et Grossesse", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GROSS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme GAUTIER Sophie", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 18/07/2012", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "SERVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 18/07/2012", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "SERVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/07/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/07/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "SERVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/12/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "SERVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/12/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "SERVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/09/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "SERVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/05/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "SERVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les interactions m\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT IAM", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de neurologie, psychiatrie, anesth\u00e9sie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT NPA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. GRANATO Philippe", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1991 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CENTRE HOSPITLAIER DE VALENCIENNES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/09/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CENTRE HOSPITALIER DE LE QUESNOY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travauil sur les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et sur la qualit\u00e9 pharmaceutique des m\u00e9dicaments chimiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GENERI", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. GRAFTIEAUX Alain", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1972 au \u00a0", "typ": "IF", "activite": "Actions", "participation": "\n", "entreprise": "AIR LIQUIDE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1977 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9 (PH)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CENTRE HOSPITALIER DE CHALONS EN CHAMPAGNE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1972 au 31/12/2009", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9 (MCU)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "FACULTE DE PHARMACIE DE REIMS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1990 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "AIR LIQUIDE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/11/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travauil sur les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et sur la qualit\u00e9 pharmaceutique des m\u00e9dicaments chimiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GENERI", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme GAYOT Anne", "declarations": [[{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "Taxes d'apprentissage", "participation": "Laboratoire de Pharmacotechnie Industrielle\r\nMontants inf\u00e9rieurs \u00e0 5% du fonctionnement du laboratoire", "entreprise": "DIVERS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/11/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/05/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/07/2011 au 31/07/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "D\u00e9veloppement pharmaceutique : process analytical technology", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ANDRE REY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/06/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/07/2008 au 31/07/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "D\u00e9veloppement pharmaceutique Process Analytical Technology", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ANDRE REY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/06/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/05/2007 au 31/05/2007", "typ": "CF-INT", "activite": "D\u00e9veloppement pharmaceutique validation du proc\u00e9d\u00e9", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INTERNATIONAL DRUG DEVELOPMENT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/06/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2008 au 31/07/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "D\u00e9veloppement pharmaceutique Process Analytical Technology", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ANDRE REY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/06/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/05/2007 au 31/05/2007", "typ": "CF-INT", "activite": "D\u00e9veloppement pharmaceutique - validation du proc\u00e9d\u00e9", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INTERNATIONAL DRUG DEVELOPMENT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/07/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2008 au 31/07/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "D\u00e9veloppement pharmaceutique - Process analytical technology", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ANDRE REY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/07/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositfs m\u00e9dicaux de diagnostic et du plateau technique", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DMDPT", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail s\u00e9curit\u00e9 virale et s\u00e9curit\u00e9 microbiologique des produits de sant\u00e9", "decision": "27/02/2013", "code": "GT SV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme GAUTHERET-DEJEAN Agn\u00e8s", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 26/09/2011 au 30/09/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "40\u00e8me Colloque National &di\u00e8se8232;des Biologistes des Hopitaux, Angers. Pr\u00e9sentation sur les trousses rapides d'orientation diagnostique VIH", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "BIORAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 21/09/2011 au 24/09/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "ESCV 2012, abstract, trousse Access HIV combo", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "BIORAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2012 au 27/06/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Evaluation de performances de la trousse INSTI", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "BIOLYTICAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2012 au 30/06/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Evaluation de performances de la trousse Geenius", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "BIORAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/08/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/02/2010 au 28/02/2010", "typ": "RE-AUT", "activite": "Trousse combin\u00e9e VIH", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "INGEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2010 au 31/07/2010", "typ": "RE-AUT", "activite": "Trousse Access HIV combo", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "BIORAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2010 au 31/10/2010", "typ": "RE-AUT", "activite": "Trousse Onsight HIV triline", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "AMGENIX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 03/11/2010 au 04/11/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "journ\u00e9es internationales de biologie 2010/actualit\u00e9s du d\u00e9pistage de l'infection \u00e0 VIH en France/trousse Access HIV combo", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "BIORAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2009 au 31/12/2009", "typ": "RE-AUT", "activite": "Trousse Retrocheck", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "CORE DIAGNOSTIC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2009 au 30/11/2009", "typ": "RE-AUT", "activite": "Trousse Genie Fast", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "BIORAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/08/2008 au 31/08/2008", "typ": "RE-AUT", "activite": "Trousse Detect HIV", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "INGEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/07/2011"}], [{"content": {"periode": "du 16/06/2008 au 23/07/2008", "typ": "RE-AUT", "activite": "\u00e9valuation trousse d\u00e9pistage VIH/ Determine combo", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "INVERNESS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/10/2008"}, {"content": {"periode": "du 21/01/2008 au 16/06/2008", "typ": "RE-AUT", "activite": "\u00e9valuation trousse d\u00e9pistage VIH / Triline", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "AMGENIX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/10/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2008 au 27/07/2008", "typ": "RE-AUT", "activite": "\u00e9valuation trousse d\u00e9pistage VIH/Statpak et Clearview", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "CHEMBIO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/10/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositfs m\u00e9dicaux de diagnostic et du plateau technique", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DMDPT", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail des dispositifs m\u00e9dicaux implantables et invasifs th\u00e9rapeutiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DM INV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme GAUDIN Am\u00e9lie", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les interactions m\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT IAM", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mlle GOURAUD Aurore", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/07/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/06/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/04/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/01/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travauil sur les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et sur la qualit\u00e9 pharmaceutique des m\u00e9dicaments chimiques", "decision": "15/02/2013", "code": "GT GENERI", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme GONCALVES Dani\u00e8le", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2001 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Consultante analyste", "participation": "Activit\u00e9 exerc\u00e9e exclusivement pour l'ANSM (aucune collaboration avec des laboratoires pharmaceutiques)", "entreprise": "PROFESSION LIBERALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/01/2013"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/12/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/01/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/12/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/12/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments du syst\u00e8me cardiovasculaire et les m\u00e9dicaments indiqu\u00e9s dans la thrombose", "decision": "11/02/2013", "code": "GT CARDIO", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. GIRAL Philippe", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude de la PHARMACOGENOMIQUE DE LA TOXICITE DES STATINES", "participation": "Collaborateur", "entreprise": "INSTITUT DE CARDIOLOGIE DE MONTR\u00e9AL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude de la PHARMACOGENOMIQUE DE LA TOXICITE DES STATINES", "participation": "Collaborateur", "entreprise": "INSTITUT DE CARDIOLOGIE DE MONTR\u00e9AL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/08/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/12/2010 au 31/12/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Intervenant TUNIS : dyslipid\u00e9mie et HTA", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2010 au 30/11/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Invitation AHA 2010", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ASTRA-ZENECA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude de la PHARMACOGENOMIQUE DE LA TOXICITE DES STATINES", "participation": "Collaborateur", "entreprise": "INSTITUT DE CARDIOLOGIE DE MONTR\u00e9AL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/07/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 01/03/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Redaction de brochures sur la prise en charge des hypertendus", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ASTRAZENECA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2009 au 25/06/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Diab\u00e8te, hypertension et dyslipid\u00e9mie - 3 conf\u00e9rences en Tunisie", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/07/2010"}], [{"content": {"periode": "du 26/03/2009 au 26/03/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Dyslipid\u00e9mies du HIV", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "MSD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2009"}, {"content": {"periode": "du 04/04/2009 au 04/04/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Syndrome m\u00e9tabolique et psoriasis", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "WYETH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/09/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "Recrutement de patients pour protocole", "participation": "Collaborateur (aucune r\u00e9mun\u00e9ration)", "entreprise": "MSD, GENZYME"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "Education th\u00e9rapeutique", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "ASTRA ZENECA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "En 2008 et 2009 : pr\u00e9vention secondaire au Maghreb - psoriasis et risque cardiovasculaire", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "PFIZER, WYETH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/03/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "Ac nicotinique", "participation": "Collaborateur", "entreprise": "MSD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/09/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 01/04/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "F\u00e9nobibrate Ac nicotinique", "participation": "Collaborateur", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/09/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "RE-AUT", "activite": "Atelier - Nouvelle Orl\u00e9ans", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MSD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/09/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 01/01/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Cours sur prescription de statine en cardiologie pour les m\u00e9decins inspecteurs", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CPAM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/09/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 01/06/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Mise au point d'un xxx de prise en charge des hypercholest\u00e9rol\u00e9mies", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ASTI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/09/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "Eduation th\u00e9rapeutique - Paris", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "ASTRAZENECA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/09/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 01/01/2007", "typ": "CF-INT", "activite": "risque cardiovasculaire", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/09/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "16/12/2010", "code": "CA", "statut": "A titre consultatif"}], "fullname": "Mme GABOREL Sandrine", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/04/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/05/2011"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail recherches biom\u00e9dicales", "decision": "11/02/2013", "code": "GTRechBio", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les th\u00e9rapies innovantes", "decision": "11/02/2013", "code": "GT THERAP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. FRANCO Dominique", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/12/2012"}], [{"content": {"periode": "du 04/06/2011 au 04/06/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Formation pour les jeunes sp\u00e9cialistes - traitement chirurgical du carcinome h\u00e9patocellulaire", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BAYER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/09/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2010 au 01/09/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Th\u00e9rapie cellulaire en 2011 - conf\u00e9rence", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LFB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/09/2011"}], [{"content": {"periode": "du 04/01/2010 au \u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "Comit\u00e9 de pilotage sur le siraf\u00e9nib", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BAYER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Allogreffe d'h\u00e9patocytes chez les patients ayant une anomalie g\u00e9n\u00e9tique du cycle de l'ur\u00e9e", "participation": "\u00a0", "entreprise": "APHP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "Transplantation d'h\u00e9patocytes autologues", "participation": "investigateur principal", "entreprise": "APHP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/05/2008"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "Plusieurs au cours des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es dans le domaine du cancer du foie et du pancr\u00e9as et de la transplantation d'ilots", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/05/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les conditions de prescription et d\u00e9livrance des m\u00e9dicaments", "decision": "11/02/2013", "code": "GT CPD", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de rhumatologie et d\u2019antalgie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT RA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme GARD Claudine", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/07/2007 au 31/05/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "Bon usage des m\u00e9dicaments de la maladie d'Alzheimer", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LABORATOIRES EISAI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/07/2007 au 31/05/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Bon usage des m\u00e9dicaments de la maladie d'Alzheimer", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LABORATOIRES EISAI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2009", "typ": "IP-AUT", "activite": "Pr\u00e9sentation EPP r\u00e9alis\u00e9e sur 3 ans : juste prescription des m\u00e9dicaments", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SOCIETE SAVANTES GERIATRIE, NEUROLOGIE ET PHARMACIE + ETABLISSEMENT PUBLIC DE SANTE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail receveurs de produits du corps humain", "decision": "11/02/2013", "code": "GT RECEV", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les produits sanguins", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. FEVRE Guillaume", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 04/10/2012 au 05/10/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "journ\u00e9es de formation \"alpha-omega\" \u00e0 B\u00e9zier : pr\u00e9sentation de l'h\u00e9movigilance", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "LABORATOIRES SORIN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2003 au 07/06/2011", "typ": "LD-ODE", "activite": "m\u00e9decin anesth\u00e9siste\r\ndepuis le 01/01/2017 : correspondant d'h\u00e9movigilance\r\ndepuis le 01/01/2008 : chef du service de chirurgie ambulatoire", "participation": "69 avenue de Paris\r\n94160 SAINT-MANDE", "entreprise": "HOPITAL D'INSTRUCTION DES ARM\u00e9ES B\u00e9GIN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 08/06/2011 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "depuis le d\u00e9but :\r\n- m\u00e9decin anesth\u00e9siste (salari\u00e9)\r\ndepuis le 01/01/2012 :\r\n- pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'h\u00e9movigilance et s\u00e9curit\u00e9 transfusionnelle\r\n- suppl\u00e9ant du correspondat d'h\u00e9movigilance", "participation": "185 rue Raymond Losserand\r\n75014 PARIS", "entreprise": "GROUPE HOSPITALIER SAINT-JOSEPH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2008 au \u00a0", "typ": "IF", "activite": "actions en bourse", "participation": "\n", "entreprise": "AIR LIQUIDE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2008 au \u00a0", "typ": "IF", "activite": "actions en bourse", "participation": "\n", "entreprise": "LABORATOIRES HOM\u00e9OPATHIE BOIRON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/11/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de rhumatologie et d\u2019antalgie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT RA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. GILLET Pierre", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 26/11/2011 au 03/12/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Conf\u00e9rence: Ing\u00e9nierie du cartilage", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CNRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/01/2012"}], [{"content": {"periode": "du 02/12/2010 au 04/12/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "XV\u00e8me S\u00e9minaire de formation en pharmacologie exp\u00e9rimentale et clinique : Avanc\u00e9es pharmaco-th\u00e9rapeutiques dans les pathologies rhumatologiques", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SERVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/01/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/12/2009 au 28/02/2010", "typ": "IP-AUT", "activite": "MEDICO- JUDICIAIRE. EXPERTISES EN TANT QUE SAPITEUR POUR LE TGI ET LA CRCI", "participation": "\u00a0", "entreprise": "TGI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/02/2010"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "EPU Grossesse et m\u00e9dicaments", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "MG FORM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "collaboration scientifique", "participation": "\u00a0", "entreprise": "GENEVRIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "collaboration scientifique", "participation": "expertise", "entreprise": "DANONE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "collaboration scientifique", "participation": "expertise", "entreprise": "BIOIBERICA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/12/2008"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "EPU Interactions m\u00e9dicamenteuses", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "AMPPU"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/02/2008"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "EPU Interactions m\u00e9dicamenteuses", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "AMPPU"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Etudes \u00e9pid\u00e9miologiques des produits de sant\u00e9", "decision": "11/02/2013", "code": "GT EPIDEM", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme FOURNIER Agn\u00e8s", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/07/2008 au 31/07/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "Breast cancer and menopausal hormone therapy: does the progestagen matter? The BMS lecture, 19th Annual Conference of the British Menopause Society (Manchester)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BRITISH MENOPAUSE SOCIETY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/03/2007 au 01/03/2007", "typ": "CF-INT", "activite": "Breast cancer risk in relation to different types of hormone replacement therapy: update of the E3N results. The Third Scientific Meeting of the Asia Pacific Menopause Federation", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ASIA PACIFIC MENOPAUSE FEDERATION"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2007 au 01/02/2007", "typ": "CF-INT", "activite": "Breast cancer risk and hormone replacement therapy: Updated results of a French cohort study (E3N). Symposium \"New data on menopause treatment in Europe\" de la Soci\u00e9t\u00e9 Belge de M\u00e9nopause", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SOCI\u00e9T\u00e9 BELGE DE M\u00e9NOPAUSE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2010 au 01/06/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "THM", "participation": "A partir des donn\u00e9es de la cohorte E3N, \u00e9tude de l'\u00e9volution de la consommation de THM avant/apr\u00e8s 2002 (Fournier et al, Menopause 2011)", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2010 au \u00a0", "typ": "IP-RE", "activite": "Mediator (benfluorex)\r\nEstimation du nombre d'hospitalisations et de d\u00e9c\u00e8s par valvulopathie attribuables au M\u00e9diator (Fournier A, Zureik M, Pharmacoepidemiology and Drug Safety 2012)", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Traitements hormonaux de la m\u00e9nopause (tout produit \u00e0 base d'estrog\u00e8nes indiqu\u00e9 dans le traitement des effets secondaires de la m\u00e9nopause)", "participation": "A partir des donn\u00e9es (d\u00e9j\u00e0 recueillies) de la cohorte prospective E3N, participation aux analyses suivantes : \r\n- THM et risque de fractures (Engel et al., Am J Epidemiol 2011)\r\n- THM et risque de diab\u00e8te (de Lauzon-Guillain et al, Diabetologia 2009)\r\n- THM et risque de thrombose veineuse (Canonico et al., Arterioscler Thromb Vasc Biol 2010)\r\n- THM et risque d'asthme (Romieu et al, Thorax 2010)", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Traitements hormonaux de la m\u00e9nopause (tout produit \u00e0 base d'estrog\u00e8nes indiqu\u00e9 dans le traitement des effets secondaires de la m\u00e9nopause)", "participation": "A partir des donn\u00e9es (d\u00e9j\u00e0 recueillies) de la cohorte prospective E3N, \u00e9tude de la relation entre prise de THM et risque de cancer du sein:\r\n- \u00e9laboration de la strat\u00e9gie d'analyse statistique\r\n- mise en oeuvre de l'analyse statistique\r\n- communication des r\u00e9sultats : r\u00e9daction d'articles scientifiques*, participation \u00e0 des congr\u00e8s\r\n* Fournier et al., Int J Cancer 2005\r\nFournier et al., Breast Cancer Res Treat 2008\r\nFournier et al., J Clin Oncol 2008\r\nFournier et al., NEJM 2009\r\nFournier et al., J Clin Oncol 2009", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/08/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/09/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/03/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/11/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositifs m\u00e9dicaux implantables et invasifs th\u00e9rapeutiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DM INV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. GAFFET Eric", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 17/11/2011 au 17/11/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Conf\u00e9rence Fondation Servier \u2013 Paris \u2013 17 Novembre 2011", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "FONDATION SERVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2011", "typ": "IP-AC", "activite": "Membre du GT NanoDefinition", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SCENIHR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2013", "typ": "IP-AC", "activite": "Membre du GT NanoDevices for Medical Applications", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SCENIHR (EUROPE)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2015", "typ": "IP-RE", "activite": "Membre du CES Agents Physiques", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ANSES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2015", "typ": "IP-RE", "activite": "Pr\u00e9sident du GT P\u00e9renne Nano et Sant\u00e9", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ANSES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2010", "typ": "IP-RE", "activite": "Membre du GT NanoProduits et Exposition G\u00e9n\u00e9rale du Consommateur", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ANSES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2013", "typ": "LD-AR", "activite": "Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 Scientifique Sectoriel Nanosciences et Nanotechnologies", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ANR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1993 au 31/05/2012", "typ": "LD-ODE", "activite": "Directeur de Recherche CNRS\r\nUMR 5060 CNRS - Universit\u00e9 de Technologie de Belfort Montb\u00e9liard", "participation": "CNRS", "entreprise": "CNRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1993 au 31/05/2012", "typ": "LD-ODE", "activite": "Directeur de Recherche au CNRS\r\nUMR 5060 CNRS - Universit\u00e9 de Technologie de Belfort Montb\u00e9liard", "participation": "CNRS", "entreprise": "CNRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1993 au 31/05/2012", "typ": "LD-ODE", "activite": "Directeur de Recherche CNRS\r\nUMR 5060 CNRS / Universit\u00e9 de Technologie de Belfort Montb\u00e9liard", "participation": "CNRS", "entreprise": "CNRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2012 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Directeur de Recherche au CNRS\r\nDirecteur Adjoint Institut Jean Lamour - UMR 7198 CNRS - Universit\u00e9 de Lorraine", "participation": "CNRS", "entreprise": "CNRS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/10/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2004 au 31/12/2006", "typ": "RE-AUT", "activite": "Nanomat\u00e9riaux : Effets sur la Sant\u00e9 de l'Homme et sur l'Environnement", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "AFSSET /AFSSE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/09/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2010", "typ": "RE-AUT", "activite": "Nanomat\u00e9riaux et Exposition de la Population G\u00e9n\u00e9rale", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ANSES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/09/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2008", "typ": "RE-AUT", "activite": "Nanomat\u00e9riaux et S\u00e9curit\u00e9 au Travail", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "AFSSET"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/09/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2010", "typ": "RE-AUT", "activite": "Nanomat\u00e9riaux et Exposition de la Population G\u00e9n\u00e9rale", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ANSES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/09/2011"}, {"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/09/2011"}, {"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/09/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2010", "typ": "RE-AUT", "activite": "Nanomat\u00e9riaux et exposition de la population g\u00e9n\u00e9rale", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ANSES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/10/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2008", "typ": "RE-AUT", "activite": "Nanomat\u00e9riaux et s\u00e9curit\u00e9 au travail", "participation": "\u00a0", "entreprise": "AFSSET"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/10/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2010", "typ": "RE-AUT", "activite": "Nanomat\u00e9riaux et exposition de la population g\u00e9n\u00e9rale", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ANSES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/09/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2008", "typ": "RE-AUT", "activite": "Nanomat\u00e9riaux et s\u00e9curit\u00e9 au travail", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "AFSSET"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/09/2010"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail receveurs de produits du corps humain", "decision": "11/02/2013", "code": "GT RECEV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme GAUTREAU Chantal", "declarations": [[{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "16th international HLA and immunogenetics conference \u00e0 Liverpool le 28 Mai 2012", "participation": "Prise en charge du transport allez retour Paris-Liverpool", "entreprise": "SOCI\u00e9T\u00e9 INGEN, DISTRIBUTEUR DES R\u00e9ACTIFS ONE LAMBDA POUR L'HISTOCOMPATIBILIT\u00e9"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1998 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Praticien Hospitalier", "participation": "Hopital Saint Louis, Laboratoire HLA\r\n1 av Claude Vellefaux 75010 Paris", "entreprise": "AP-HP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/02/2012"}], [{"content": {"periode": "du 21/06/2011 au 24/06/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "One Lambda's 12th European Clinical Histocompatibility Workshop", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ONE LAMBDA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/06/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/11/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/12/2009"}], [{"content": {"periode": "du 21/01/2009 au 31/01/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "expertise pour un rappel de produits (plaques de typage HLA de la soci\u00e9t\u00e9 GTI)", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "UNIT\u00e9 R\u00e9ACTOVIGILANCE AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 30/01/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "membre du groupe de lecture du rapport d'\u00e9valuation des actes professionnels pour la d\u00e9tection de l'all\u00e8le HLA B*5701 pr\u00e9alable \u00e0 la prescription d'Abacavir", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "HAUTE AUTORIT\u00e9 DE SANT\u00e9"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/09/2009"}], [{"content": {"periode": "du 17/09/2008 au 20/09/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "15th international histocompatibility and immunogenetics workshop conference, Rio/ Evaluation of dynachip antibody analysis in routine pre-transplant HLA antibody screening - a customer's perspective.", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INVITROGEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/02/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les th\u00e9rapies innovantes", "decision": "11/02/2013", "code": "GT THERAP", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les vaccins", "decision": "11/02/2013", "code": "GT VACCIN", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. GALANAUD Pierre", "declarations": [[{"content": {"periode": "du \u00a0 au 31/08/2012", "typ": "LD-ODE", "activite": "activit\u00e9 salari\u00e9e, PU-PH", "participation": "3 Av Victoria, 75004 Paris", "entreprise": "AP-HP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/08/2012"}, {"content": {"periode": "du \u00a0 au 31/08/2012", "typ": "LD-ODE", "activite": "activit\u00e9 salari\u00e9e, Professeur", "participation": "15 rue Georges Clemenceau, 91405 Orsay", "entreprise": "UNIVERSIT\u00e9 PARIS SUD 11"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/08/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/08/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/05/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail  m\u00e9dicaments \u00e0 base de plantes et les m\u00e9dicaments hom\u00e9opathiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PLANTE", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. FLEURENTIN Jacques", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/06/2009 au 31/12/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "conseil", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LABORATOIRE NATURE ACTIVE (PIERRE FABRE)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "conseil dans les traitements alternatifs\r\n3 \u00e0 4 journ\u00e9es par an", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LABORATOIRE NATURE ACTIVE PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/07/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/06/2009 au 31/12/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil (sur reconduction \u00e9ventuelle)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "NATURE ACTIVE LABORATOIRE PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/06/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositfs m\u00e9dicaux de diagnostic et du plateau technique", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DMDPT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. FEUERSTEIN Philippe", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/10/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/09/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/12/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail p\u00e9diatrie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PEDIA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. FONTAN Jean-Eudes", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/02/2009 au 30/09/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Les conf\u00e9rences Henri Moissan", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "INSTITUT LA CONFERENCE HIPPOCRATE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2011 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Secr\u00e9taire du Conseil d'Administration\r\n- Membre du Conseil scientifique de la Revue Dossier", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CENTRE NATIONAL D'INFORMATION HOSPITALIER D'INFORMATION SUR LE M\u00e9DICAMENT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 02/11/2002 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Activit\u00e9 salari\u00e9e de praticien hospitalier plein temps", "participation": "Hopital Jean Verdier. Hopitaux Universitaires Paris Seine Saint Denis 1 av. du 14 juillet 93143 Bondy cedex", "entreprise": "AP-HP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/11/2002 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Activit\u00e9 salari\u00e9e - PH", "participation": "\u00a0", "entreprise": "HOPITAL JEAN VERDIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2011 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "- Secr\u00e9taire du Conseil d'Administration\r\n- Membre du Conseil scientifique de la revue Dossier", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CENTRE NATIONAL HOSPITALIER D'INFORMATION SUR LE MEDICAMENT (CNHIM)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 04/02/2009 au 28/09/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Les conf\u00e9rences Henri Moissan", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "INSTITUT LA CONFERENCE HIPPOCRATE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de pneumologie, oto-rhino-laryngologie (ORL)", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PNEUMO", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. FAISY Christophe", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/10/2011 au 01/10/2014", "typ": "EC-INV", "activite": "Essai randomis\u00e9 d'efficacit\u00e9 de l'ac\u00e9tazolamide dans le traitement de l'alcalose m\u00e9tabolique des patients BPCO ventil\u00e9s artificiellement (DIABOLO)", "participation": "Investigateur principal (\u00e9tude multicentrique)", "entreprise": "ASSISTANCE PUBLIQUE - HoPITAUX DE PARIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/08/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/09/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/07/2010"}], [{"content": {"periode": "du 11/02/2009 au 30/06/2009", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude MCA -CEA Composition corporelle du malade en r\u00e9animation", "participation": "Investigateur principal", "entreprise": "AP-HP H\u00f4pital Georges Pompidou"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/04/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/10/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositifs m\u00e9dicaux implantables et invasifs th\u00e9rapeutiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DM INV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. FAILLOT Thierry", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 21/06/2012 au 22/06/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Strasbourg (21/22 juin 2012): Mobidays\r\nproth\u00e8se discale cervicale", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "LDR M\u00e9DICAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/09/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/09/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "BMS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/09/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/09/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 30/04/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude observationnelle sur la prise en charge de gliomes malins et l'adulte", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de Neurologie et Archim\u00e8des"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/04/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/10/2007 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Registre national des h\u00e9morragies m\u00e9ning\u00e9es", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "SOCIETE FRANCAISE DE NEUROCHIRURGIE / SOCIETE D'ANESTHESIE REANIMATION"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/01/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2007 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Audit observationnel de la prise en charge des tumeurs c\u00e9r\u00e9brales", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "SOCIETE FRANCAISE DE NEUROCHIRURGIE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/01/2008"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "Evaluateur d\u00e9sign\u00e9 par l'Afssaps pour un dossier \"Cerepro\" pr\u00e9sent\u00e9 par Ark Therapeutics", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/01/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission d\u2019\u00e9valuation initiale du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques de produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "INITIALE", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. FLAISSIER Christian", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "M\u00e9decin coordonnateur", "participation": "\u00a0", "entreprise": "EHPAD L'EUZIERE (Cendras 30)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "M\u00e9decin coordonnateur", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ARTES (30 Al\u00e8s)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1990 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "ARTES", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ITEP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1981 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "\u00a0", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MEDECIN LIBERAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 10/03/2009 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00a0", "participation": "etude sur fibrillation auriculaire et grand age", "entreprise": "LINCOLN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 10/02/2010 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "antiarthrosique d'action lente", "participation": "multicentrique", "entreprise": "LINCOLN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/08/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "medecin coordonnateur", "participation": "ales 30100", "entreprise": "ARTES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/08/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "medecin coordonnateur", "participation": "cendras 30420", "entreprise": "EHPAD EUZIERE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments des maladies infectieuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT INF", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme ESCAUT L\u00e9lia", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/08/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/09/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Etudes \u00e9pid\u00e9miologiques des produits de sant\u00e9", "decision": "11/02/2013", "code": "GT EPIDEM", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. ELBAZ Alexis", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "IP-EC", "activite": "Etude \u00e9pid\u00e9miologique sur la maladie de Parkinson parmi les affili\u00e9s \u00e0 la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole", "participation": "Investigateur principal", "entreprise": "INSERM (Financement ANR, Afsset, France Parkinson, MSA), Contrat interface avec l'INVS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au \u00a0", "typ": "IP-EC", "activite": "Etude Pressto: AVC et traitement hormonal substitutif de la m\u00e9nopause chez les femmes \u00e0 partir de du Sniir-AM", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "INSERM (Financement IRESP)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "IP-EC", "activite": "Performances motrices au cours du vieillissement dans l'\u00e9tude des trois cit\u00e9s (3C)", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2007", "typ": "IP-RE", "activite": "Neupro\r\nConseil pour le dossier technique en vue de la demande d'inscription sur la liste des m\u00e9dicaments remboursables", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SCHWARTZ PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2007", "typ": "RE-DE", "activite": "Neupro - conseil pour le dossier technique en vue de la demande d'inscription sur la liste des m\u00e9dicaments remboursables", "participation": "paiement d'une inscription et d'un voyage \u00e0 un congr\u00e8s scientifique (American Academy of Neurology 2007) - total : 1826,60\u20ac", "entreprise": "SCHWARZ PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/05/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de dermatologie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DERMAT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme FLAGEUL B\u00e9atrice", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 20/10/2011 au 24/10/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "FMC / LEPRE", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CONGR\u00e8S EADV (OCTOBRE 2011, LISBONNE)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/09/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/08/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/03/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/02/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail p\u00e9diatrie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PEDIA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. DURANDY Yves", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Antalya - Duba\u00ef - Toronto sujet ne concernant pas les produits de la firme mais des techniques de soins Cardiopl\u00e9gie, CEC pulsatile, bilan neurologique (2010-2011-2012)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MAQUET SYMPOSIUM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/12/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Canule unique pour l'assistance respiratoire p\u00e9diatrique - non brevet\u00e9", "participation": "\u00a0", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/12/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail S\u00e9curit\u00e9 non clinique", "decision": "11/02/2013", "code": "GT SNC", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. DUPRAT Pierre", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/10/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/02/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "je poss\u00e8de des stock options non expir\u00e9es mais sans valeur au regard du cour actuel de l'action....et qui expireront avant que celle-ci atteigne une valeur d'exercice", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MERCK & CO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/02/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/11/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/1979 au 31/03/2006", "typ": "LD-AR", "activite": "Toxicologie ( France et USA)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "MERCK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/10/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1979 au 31/03/2006", "typ": "EC-CO", "activite": "Toxicologie (France et USA)", "participation": "exp\u00e9rimentateur non principal", "entreprise": "MERCK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/10/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les vaccins", "decision": "11/02/2013", "code": "GT VACCIN", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme ESCOLANO Sylvie", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail receveurs de produits du corps humain", "decision": "11/02/2013", "code": "GT RECEV", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les th\u00e9rapies innovantes", "decision": "11/02/2013", "code": "GT THERAP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme DI STADIO Ariana", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/06/2012 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "M\u00e9decin lib\u00e9ral - cabinet priv\u00e9", "participation": "\u00a0", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 02/04/2012 au 31/07/2012", "typ": "LD-ODE", "activite": "Assistant ORL oncologie", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CENTRE HOSIPITALIER FORCILLES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de diab\u00e9tologie, endocrinologie, urologie, gyn\u00e9cologie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DEUG", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. FAURE S\u00e9bastien", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/09/2006 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Salari\u00e9 enseignant-chercheur en pharmacologie", "participation": "\u00a0", "entreprise": "UNIVERISTE D'ANGERS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2012", "typ": "IP-RE", "activite": "Mise en place d'un programme d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique du patient post-infarctus", "participation": "\u00a0", "entreprise": "URPS (Union R\u00e9gionale des Professionnels de Sant\u00e9 Pharmaciens)  Pays de la Loire"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Actualit\u00e9s pharmaceutiques \r\nR\u00e9daction des articles didactiques sur les m\u00e9dicaments", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ELSEVIER MASSON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/09/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Int\u00e9r\u00eat du blocage des r\u00e9cepteurs AT2 dans la pr\u00e9vention du cancer", "participation": "\u00a0", "entreprise": "UNIVERSITE D'ANGERS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du \u00a0 au 28/02/2010", "typ": "LD", "activite": "R\u00e9dacteur en chef adjoint", "participation": "CDD 3 ans renouvelable", "entreprise": "ELSEVIER MASSON (revues professionnelles)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2008 au 30/09/2008", "typ": "VB", "activite": "Bourse de recherche", "participation": "UMR CNRS 6214", "entreprise": "SOCIETE FRANCAISE D'HYPERTENSION ARTERIELLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositifs m\u00e9dicaux implantables et invasifs th\u00e9rapeutiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DM INV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. DUPOIRIEUX Laurent", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/02/2013"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/12/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/12/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/02/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les conditions de prescription et d\u00e9livrance des m\u00e9dicaments", "decision": "11/02/2013", "code": "GT CPD", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. DEPREUX Patrick", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/12/1978 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Salari\u00e9 -PUPH", "participation": "\u00a0", "entreprise": "UNIVERSITE LILLE 2"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2012", "typ": "LD-AR", "activite": "Membre du conseil scientifique", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "NESTLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/08/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "NESTLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "NESTLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/07/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments des maladies infectieuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT INF", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme DELLA VALLE Anne-Christine", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 02/01/2012 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Activit\u00e9 lib\u00e9rale - m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MAISON MEDICALE LA MEZIERE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2008 au 31/12/2011", "typ": "LD-ODE", "activite": "Praticien hygi\u00e9niste (salari\u00e9)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CLINIQUE DU DR STER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2011 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Expert-visiteur", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "HAS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2011 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Expert-visiteur", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "HAS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de pr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation des cat\u00e9gories de produits", "decision": "08/02/2013", "code": "PREV CAT", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de pneumologie, oto-rhino-laryngologie (ORL)", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PNEUMO", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme DEVELAY Armelle", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1991 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Activit\u00e9 PH", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CHU DE NIMES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1991 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Pharmacie clinique", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "S F P C"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travauil sur les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et sur la qualit\u00e9 pharmaceutique des m\u00e9dicaments chimiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GENERI", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. FESSI Hatem", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/04/2011 au 30/04/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "r\u00e9daction de QOS: Paracetamol/Tramadol. Vitamine C", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 07/06/2011 au 30/12/2011", "typ": "RE-DE", "activite": "Avis Trim\u00e9butine 100 mg", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/12/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2011 au \u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "R\u00e9daction de Q.O.S:  Paracetamol/ Tramadol. Vitamine C", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/12/2011"}], [{"content": {"periode": "du 27/04/2010 au 30/12/2011", "typ": "RE-DE", "activite": "AMM Diosmine Innothera", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "INNOTECH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 08/04/2011 au 30/12/2011", "typ": "RE-DE", "activite": "Avis IDEOS", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "INNOTECH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2010 au 31/05/2010", "typ": "RE-DE", "activite": "Avis Epoprosterol", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW GENERIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/01/2011"}], [{"content": {"periode": "du 30/07/2009 au \u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "Avis Paracetamol Arrow 500mg", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW GENERIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/02/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/10/2008 au \u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "Avis Lactate de magn\u00e9sium/vitamine B6", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "MYLAN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/02/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/08/2008 au \u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "Avis K\u00e9toprofene Arrow", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW GENERIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/02/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2008 au \u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "Avis Citrate de b\u00e9taine", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW GENERIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/02/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/09/2007 au \u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "D\u00e9pot AMM Magn\u00e9sium/vitamine B6", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "MERCK GENERIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/01/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/11/2006 au \u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "Avis Variation F\u00e9nofibrate", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "MERCK GENERIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/01/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2007 au \u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "D\u00e9pot AMM AMLODIPINE - D\u00e9pot AMM KETOCONAZOLE", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARROW GENERIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/01/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les Erreurs M\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT ERREUR", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme DUFAY Edith", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2010 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Groupe de travail \"Gestion des risques\"", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SFPC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "High 5s - Med'Rec", "participation": "Exp\u00e9rimenteur dans l'\u00e9tude multicentrique internationale - Chef de projet dans l'\u00e9tablissement", "entreprise": "HAS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "EPP - REMED et \u00e9tude MERVEIL", "participation": "Coordonnateur principal de l'\u00e9tude multicentrique internationale", "entreprise": "SFPC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Membre du CA", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CENTRE NATIONAL HOSPITALIER D'INFORMATION SUR LE M\u00e9DICAMENT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2003 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Commission de certification des \u00e9tablissements de sant\u00e9", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "HAS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1993 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Pharmacien chef de service", "participation": "6 rue Girardet\r\nBP 30206\r\n54301 LUNEVILLE Cedex", "entreprise": "CENTRE HOSPITALIER DE LUNEVILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de pr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation des cat\u00e9gories de produits", "decision": "08/02/2013", "code": "PREV CAT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme DUMARTIN Catherine", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/11/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/11/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/12/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/07/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/04/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/12/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission d\u2019\u00e9valuation initiale du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques de produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "INITIALE", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. DUGUET Christophe", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 31/12/2011 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Participation de l'AFM au capital d'entreprises phamaceutiques", "participation": "Genosafe = valeur nette comptable des titres d\u00e9tenus = 0,26 mio", "entreprise": "AFM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Financements vers\u00e9s par l'AFM \u00e0 des laboratoires pharmaceutiques dans le cadre de financement de projets de recherche", "participation": "Trophos = 1,76 mio\r\nCellectis = 1,38 mio\r\nRh\u00e9novia = 0,18 mio", "entreprise": "AFM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Dons re\u00e7us par l'AFM dans le cadre d'op\u00e9rations t\u00e9l\u00e9thon, sans fl\u00e9chage des sommes donn\u00e9es", "participation": "J & J Beaut\u00e9 = 85 536 euros\r\nNutrition Hygi\u00e8ne sant\u00e9 = 50 000 euros\r\n\r\nBudget de l'AFM = 120 mio euros", "entreprise": "AFM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1993 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "AFM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2001 au \u00a0", "typ": "IP-RE", "activite": "Membre de groupes de travail : plan maladies rares, plan maladies chroniques, Assises du m\u00e9dicament, groupe sur les prescriptions hors AMM, etc\u2026", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "MINISTRE DE LA SANTE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/02/2013"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "Voir rapport annuel de l'AFM et publication par la HAS des sommes vers\u00e9es par l'industrie pharmaceutique aux associations de patients", "participation": "\u00a0", "entreprise": "AFM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Membre", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "HAS COMMISSION PARCOURS DE SOINS ET MALADIES CHRONIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Membre du conseil", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CAISSE NATIONALE DE SOLIDARITE POUR L'AUTONOMIE (CNSA)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2001 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Directeur des actions revendicatrices (91 - EVRY)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ASSOCIATION FRANCAISE CONTRE LES MYOPATHIES (AFM)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/02/2013"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2001 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Directeur des actions revendicatrices (91 - EVRY)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ASSOCIATION FRANCAISE CONTRE LES MYOPATHIES (AFM)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Membre du conseil", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CAISSE NATIONALE DE SOLIDARITE POUR L'AUTONOMIE (CNSA)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Membre", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "HAS Commission parcours de soins et maladies chroniques"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2001 au \u00a0", "typ": "IP-RE", "activite": "Membre de groupes de travail : plan maladies rares, plan maladies chroniques, Assises du m\u00e9dicament, groupe sur les prescriptions hors AMM, etc\u2026", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "MINISTRE DE LA SANTE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/09/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "Voir rapport annuel de l'AFM et publication par la HAS des sommes vers\u00e9es par l'industrie pharmaceutique aux associations de patients", "participation": "\u00a0", "entreprise": "AFM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1993 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "AFM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de suivi du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques des produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "SUIVI B/R", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme DUGAST Pascale", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 09/02/2012 au 10/02/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "Visite de site de production Allemagne.", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MERZ"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 19/06/2012 au 19/06/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "Formation : Symposium", "participation": "\u00a0", "entreprise": "FRESENIUS KABI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 09/02/2012 au 10/02/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "Visite centre de production MERZ -  Allemagne", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MERZ"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/04/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/04/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/10/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/09/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments du syst\u00e8me cardiovasculaire et les m\u00e9dicaments indiqu\u00e9s dans la thrombose", "decision": "11/02/2013", "code": "GT CARDIO", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. DECOENE Christophe", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/05/1992 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Activit\u00e9 salari\u00e9e publique stricte\r\nPraticien hospitalier", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CHRU LILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "GT Cardio Thrombose", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution sur travaux", "entreprise": "AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "\u00a0", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration aucune", "entreprise": "SFAR Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise d'Anesth\u00e9sie et de R\u00e9animation"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "\u00a0", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration aucune", "entreprise": "Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise Perfusion"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/03/2012"}], [{"content": {"periode": "du 18/03/2011 au 19/03/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "symposium multidisciplinaire cardiaque\r\nla clusaz\r\naucun produit en cause\r\nquelle anesth\u00e9sie en cardiologie interventionnelle", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "MAQUET SA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/04/2011"}, {"content": {"periode": "du 19/03/2011 au 19/03/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "symposium maquet le 18 et 19 mars\r\norateur quelle anesth\u00e9sie en cardiologie interventionnelle", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "MAQUET SA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/04/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/04/2010"}], [{"content": {"periode": "du 09/10/2008 au 09/10/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "Int\u00e9r\u00eat du Novoseven en chirurgie cardiaque  - H\u00f4pital Jeanne de Flandre - CHRU Lille", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "NOVONORDISK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les conditions de prescription et d\u00e9livrance des m\u00e9dicaments", "decision": "11/02/2013", "code": "GT CPD", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. DUCATEL Gilles", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission d\u2019\u00e9valuation initiale du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques de produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "INITIALE", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme DEBRIX Isabelle", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 22/11/2012 au 22/11/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "rencontre medico economique en cancerologie", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "IP-RE", "activite": "membre suppl\u00e9ant", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CPP IDF 4"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1995 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "salari\u00e9e praticien hospitalier pharmacien chef de service", "participation": "4 avenue Victoria 75004 Paris", "entreprise": "APHP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/11/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/07/1995 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Salari\u00e9e (Paris 4\u00e8me arrondissement)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "APHP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 22/11/2012 au 22/11/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "rencontre medico economique", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle / institution", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/11/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/06/2009 au 30/06/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "EPV : bon usage des m\u00e9dicaments en oncologie digestive sans rapport avec un m\u00e9dicament en particulier - bulletin du cancer 2009 pas sur produit", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "MERCK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/09/2009"}], [{"content": {"periode": "du 16/06/2008 au 16/06/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "La pharmacoscopie", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SANOFI - AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/07/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission des stup\u00e9fiants et psychotropes", "decision": "08/02/2013", "code": "STUP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. DELILE Jean-Michel", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/06/2011 au 01/03/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00e9tude Rime : Suboxone (Reckitt)", "participation": "co-investigateur (I. principal site de Bordeaux, \u00e9tude multicentrique)", "entreprise": "ST\u00e9 ICON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/05/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/06/2011 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00e9tude Rime : Suboxone (Reckitt)", "participation": "co-investigateur (I. principal site de Bordeaux, \u00e9tude multicentrique)", "entreprise": "ST\u00e9 ICON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/06/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/06/2010"}], [{"content": {"periode": "du 12/03/2009 au 12/03/2009", "typ": "VB", "activite": "Aide \u00e0 l'organisation du colloque \"h\u00e9patites et addictions\"", "participation": "GRRITA/ANITeA", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 11/03/2009 au 11/03/2010", "typ": "VB", "activite": "Soutien aux actions de d\u00e9pistage/suivi VHC (FibroScan...)", "participation": "CAARUD Planerose (CEID)", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travauil sur les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et sur la qualit\u00e9 pharmaceutique des m\u00e9dicaments chimiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GENERI", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme DELAURENT Corinne", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/04/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/12/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/01/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/11/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/02/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail S\u00e9curit\u00e9 non clinique", "decision": "11/02/2013", "code": "GT SNC", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les interactions m\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT IAM", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme DEBRUYNE Dani\u00e8le", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/02/2006 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Membre", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SFTA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2006 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Membre", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SFP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/08/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/02/2006 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Membre", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SFTA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2006 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Membre", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SFP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/01/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/02/2006 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Membre", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SFTA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/01/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2006 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Membre", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SFP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/01/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/02/2006 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Membre", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SFTA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/12/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2006 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Membre", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SFP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/12/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail  m\u00e9dicaments \u00e0 base de plantes et les m\u00e9dicaments hom\u00e9opathiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PLANTE", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. DUBOST Jean-Pierre", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/01/2013"}], [{"content": {"periode": "du 30/06/2011 au 30/12/2012", "typ": "RE-DE", "activite": "THYMULINE", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BOIRON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/01/2012"}], [{"content": {"periode": "du 20/09/2010 au 30/06/2011", "typ": "RE-DE", "activite": "THYMULINE", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BOIRON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/08/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/11/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/03/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/01/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Etudes \u00e9pid\u00e9miologiques des produits de sant\u00e9", "decision": "11/02/2013", "code": "GT EPIDEM", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. DUCIMETIERE Pierre", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/02/2011 au \u00a0", "typ": "IP-RE", "activite": "Membre du Comit\u00e9 scientifique executif de l'\u00e9tude MEMENTO", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "FONDATION PLAN ALZHEIMER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 12/01/2011 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Membre du Conseil d'Administration de cette Fondation de recherche reconnue d'utilit\u00e9 publique cr\u00e9\u00e9e par la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de Cardiologie et la Fondation Fran\u00e7aise de Cardiologie", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "FONDATION COEUR ET RECHERCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/10/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "membre du conseil scientifique : \u00e9tude EO2E", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LABORATOIRE PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/05/2011"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de suivi du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques des produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "SUIVI B/R", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les Erreurs M\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT ERREUR", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. DOUSTEYSSIER Michel", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "m\u00e9decin coordinateur en EHPAD (42 - ANDREZIEUX-BOUTHEON)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MAISON DE RETRAITE  MARCEL SICRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "conseil d'administration", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "MAISON DE RETRAITE  MARCEL SICRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1986 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "CHU SAINT ETIENNE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/07/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission des stup\u00e9fiants et psychotropes", "decision": "08/02/2013", "code": "STUP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. DE HARO Luc", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/02/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/12/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/09/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de suivi du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques des produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "SUIVI B/R", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail des dispositifs m\u00e9dicaux implantables et invasifs th\u00e9rapeutiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DM INV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. DE CALAN Lo\u00efk", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1974 au 31/12/2016", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9 : PU PH, chef de servie", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CHU DE TOURS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2003 au 31/10/2011", "typ": "LD-AR", "activite": "Pr\u00e9sident de CME (commission m\u00e9dicale d'\u00e9tablissement)", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CHU DE TOURS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/01/2011", "typ": "LD-AR", "activite": "Pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de chirurgie digestive", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SFCD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2001 au 31/12/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "OXALIPLATINE", "participation": "multicentrique", "entreprise": "EORTC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Tachosil\u00ae", "participation": "multicentrique", "entreprise": "AP-HP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2012", "typ": "VB", "activite": "Association loi de 1901 de service :\r\n- ETHICON (3 500 \u20ac)\r\n- COVIDIEN (10 600\u20ac)\r\n- NYCOMED (1 500\u20ac)\r\n- BRISTOL MYERS (210\u20ac)\r\n- SANOFI (3 100\u20ac) : achats de livres\r\n- NOVARTIS (4 500\u20ac) : financement de revues\r\n- LEO PHARMA (3 000 \u20ac) : financement de formation\r\n- BARD (2700\u20ac)\r\n- IPSEN (1 000\u20ac)\r\n- ROCHE (1 500 \u20ac)\r\n- TAKEDA (1 500\u20ac)\r\n- HOLISTER (150\u20ac)", "participation": "pas de salaires, ni de r\u00e9mun\u00e9rations", "entreprise": "GEREL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Reproduction, Allaitement et Grossesse", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GROSS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme DORAY B\u00e9r\u00e9nice", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2012", "typ": "RE-AUT", "activite": "Le registre r\u00e9unionnais des malformations Cong\u00e9nitales. Un  nouvel outil de recherche au sein du nouveau CHR de la R\u00e9union\r\nRANDRIANIVO Hanitra", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "AGENCE DE BIOM\u00e9DECINE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2012 au 31/05/2012", "typ": "RE-AUT", "activite": "AMP, DPN et malformations : \u00e9tude des donn\u00e9es du Registre des Malformations en Rhone Alpes. 2006-2012\r\nAMAR Emmanuelle", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "AGENCE DE BIOM\u00e9DECINE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2012 au 31/05/2012", "typ": "RE-AUT", "activite": "Assistance m\u00e9dicale \u00e0 la procr\u00e9ation et risque de cardiopathies cong\u00e9nitales : \u00e9tudes en population\r\nKHOSHNOOD, Babak", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "AGENCE DE BIOM\u00e9DECINE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2016", "typ": "EC-INV", "activite": "PHRC inter-r\u00e9gional sur la trisomie 21 (Etat des lieux m\u00e9dical et social en Alsace)", "participation": "Investigateur principal", "entreprise": "HoPITAUX UNIVERSITAIRES DE STRASBOURG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2001 au 31/12/2015", "typ": "EC-INV", "activite": "PHRC r\u00e9gional sur l'utilisation de la CGH-array dans l'exploration des retards mentaux idiopathiques", "participation": "Investigateur principal", "entreprise": "HoPITAUX UNIVERSITAIRES DE STRASBOURG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Consultation ponctuelle pour \u00e9tablissement de brochures de sensibilisation des professionnels de sant\u00e9 sur les mucopolyarcharidoses", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "GENZYME"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/06/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/05/2010 au 31/08/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Consultation ponctuelle pour \u00e9tablissement de brochures de sensibilisatin des professionnels de sant\u00e9 sur les mucopolyarcharidoses", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "GENZYME"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/02/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2001 au 31/12/2015", "typ": "EC-INV", "activite": "PHRC sur l'utilisation de la CGH-array dans l'exploration des retards mentaux idiopathiques", "participation": "investigateur principal", "entreprise": "CHRU STRASBOURG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "\u00e9tudes \u00e9pid\u00e9miologiques \u00e0 partir du registre de Malformations cong\u00e9nitales d'Alsace", "participation": "investigateur principal", "entreprise": "UNIVERSITE DE STRASBOURG - INVS - INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2008 au 30/11/2008", "typ": "RE-AUT", "activite": "\u00e9ducation de la demande de r\u00e9gistre sur l'histiocytose langerhansienne.-  Dr Donadieu - Paris hopital trousseau", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "INVS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2008 au 30/11/2008", "typ": "RE-AUT", "activite": "Evaluation de la demande de registre sur les neutrop\u00e9ries - DR DONADIEU-  Paris - H\u00f4pital  TROUSSEAU", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "INVS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "RE-AUT", "activite": "Evaluation PHRC sur le syndorme de mowat-wlson - Dr GUIGGEA - Paris", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MINISTERE SANTE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "Expert groupe de travail (en cours)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "R\u00e9daction et diffusion d'une plaquette concernant la maladie de gaucher", "participation": "\u00a0", "entreprise": "GENZYME CHU STRASBOURG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Subvention  : fonctionnement du registre; salaires : frais de d\u00e9placement - Registre de malformations cong\u00e9nitales d'alsace. Universit\u00e9 de strasbourg (en cours)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "INVS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Subvention : fonctionnement du registre salaires - Registre de malformations cong\u00e9nitales d'alsace; universit\u00e9 de strasbourg (en cours)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Subventions : fonctionnement du registre ; frais d\u00e9placements - Registre de malformations cong\u00e9nitales d'alsace (en cours)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CREGEMES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les th\u00e9rapies innovantes", "decision": "11/02/2013", "code": "GT THERAP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. DAZEY Bernard", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/01/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/01/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/09/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les vaccins", "decision": "11/02/2013", "code": "GT VACCIN", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. DEBOST Emmanuel", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1993 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste \u00e0 Plombi\u00e8res les Dijon", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CABINET MEDICAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1998 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "1/2 journ\u00e9e par semaine", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MATERNITE DE DIJON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Maladie transmissible", "participation": "\u00a0", "entreprise": "HCSP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "Surveillance virologique de la grippe - R\u00e9seau des GROG 20 % du budget", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LABORATOIRES PHARMACEUTIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les interactions m\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT IAM", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme DISSON-DAUTRICHE Anne", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/02/2011 au 31/03/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "association de formation m\u00e9dicale continue (m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "PRINTEMPS MDEDICAL DE BOURGOGNE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/01/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/02/2010"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail recherches biom\u00e9dicales", "decision": "11/02/2013", "code": "GTRechBio", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. DIQUET Bertrand", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 27/03/2012 au 27/03/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Comit\u00e9 Scientifique de l'\u00e9tude de suivi sur les conditions d'utilisation du bismuth en France", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "UNIVERSIT\u00e9 BORDEAUX SEGALEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 24/04/2012 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "dosage du bismuth dans l'\u00e9tude de suivi sur les conditions d'utilisation du Pylera\u00b0 en France", "participation": "responsable du service ou exerce un collaborateur \u00e0 l'\u00e9tude", "entreprise": "UNIVERSIT\u00e9 BORDEAUX SEGALEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/06/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/09/2011"}], [{"content": {"periode": "du 03/12/2009 au 03/12/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "RICAI ,PK du secnidazole,", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "IPRAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/04/2010"}, {"content": {"periode": "du 09/09/2009 au 09/09/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "r\u00e9union d\u00e9veloppement secnidazole", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "IPRAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/04/2010"}, {"content": {"periode": "du 29/12/2009 au 15/03/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "relecture du rapport PK-phase 1 ADNC", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LFB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/04/2010"}, {"content": {"periode": "du 02/05/1983 au 31/01/2010", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "SANOFI-AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/04/2010"}], [{"content": {"periode": "du 08/01/2009 au 08/01/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "R\u00e9flexion sur PK du secnidazole", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle/institution", "entreprise": "IPRAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/03/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/06/2008 au 15/06/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Avis pharmacocin\u00e9tique sur Fluditec, Tot'hema et Diov\u00e9nor.", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle/institution", "entreprise": "INNOTHERA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/07/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de pr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation des cat\u00e9gories de produits", "decision": "08/02/2013", "code": "PREV CAT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. CUGY Didier", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1997 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Edition de logiciels scientifiques", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SEPTMR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 25/04/2006 au \u00a0", "typ": "IP-RE", "activite": "Etude METEOR - incidence des dysfonctions \u00e9rectiles au cours de la prise en charge chirurgicale des cancers du rectum localis\u00e9s", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INSITTUT BERGONI\u00e9"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2005 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Membre titulaire de la CME", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CHU DE BORDEAUX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de neurologie, psychiatrie, anesth\u00e9sie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT NPA", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de rhumatologie et d\u2019antalgie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT RA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme DJEZZAR Samira", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/01/2013"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/01/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/12/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/01/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/11/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/01/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/03/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/12/2008"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/02/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les produits cosm\u00e9tiques, les substances et produits biocides et produits de tatouage", "decision": "11/02/2013", "code": "GTCOSMETO", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme DANTAR Pacaline", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 05/01/2009 au 27/03/2009", "typ": "LD-ODE", "activite": "Activit\u00e9 b\u00e9n\u00e9vole (stagiaire)\r\nCharg\u00e9e d'affaires r\u00e9glementaires", "participation": "174 quai de Jemmapes 75010 PARIS", "entreprise": "GROUPE IPRAD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 14/09/2009 au 05/04/2011", "typ": "LD-ODE", "activite": "Activit\u00e9 salari\u00e9e \r\nFonction :  charg\u00e9 d'affaires r\u00e9glementaires", "participation": "13 rue Pag\u00e8s 92158 SURESNES", "entreprise": "LILLY FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments utilis\u00e9s en oncologie et h\u00e9matologie", "decision": "15/02/2013", "code": "GT OH", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les th\u00e9rapies innovantes", "decision": "11/02/2013", "code": "GT THERAP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. CHABOT Guy", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "10/10/2012", "code": "CA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme COHEN Laurence", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/10/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "10/10/2012", "code": "CA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. CHOUTET Patrick", "declarations": null}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Reproduction, Allaitement et Grossesse", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GROSS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme DAMASE-MICHEL Christine", "declarations": [[{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "Cohorte EFEMERIS", "participation": "\u00a0", "entreprise": "AFSSAPS 2008"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/08/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "Cohorte EFEMERIS", "participation": "\u00a0", "entreprise": "PHRC 2007"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/08/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "MCU-PH", "participation": "\u00a0", "entreprise": "HOPITAUX DE TOULOUSE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/08/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "MCU-PH", "participation": "\u00a0", "entreprise": "UNIVERSIT\u00e9 DE  TOULOUSE, FACULT\u00e9 DE MEDECINE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/08/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/06/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/07/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/08/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/03/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/12/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "10/10/2012", "code": "CA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. CAZEAU Bernard", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/10/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les th\u00e9rapies innovantes", "decision": "11/02/2013", "code": "GT THERAP", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail s\u00e9curit\u00e9 virale et s\u00e9curit\u00e9 microbiologique des produits de sant\u00e9", "decision": "27/02/2013", "code": "GT SV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. CESBRON Jean-Yves", "declarations": [[{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Autoimmunity meeting Grenada 2012", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "WERFEN GROUP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2012 au 31/08/2014", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude immunophysiopathologique biomarqueur", "participation": "Investigateur principal, \u00e9tude monocentrique", "entreprise": "CHU GRENOBLE DRCI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}, {"content": {"periode": "du \u00a0 au 31/12/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil scientifique", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ASSOCIATION LEYLA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2010", "typ": "RE-AUT", "activite": "Capacit\u00e9 du traitement de mani\u00e8re \u00e0 d\u00e9truire le prion dans l'\u00e9piderme de jeunes bovins infect\u00e9s par le prion.", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "CENTRE TECHNIQUE DU CUIR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/02/2011"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil scientifique", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ASSOCIATION LEYLA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/02/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 29/04/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "Anti beta2  glycoprot\u00e9ines d'istotype IgA", "participation": "Experimentateur principal", "entreprise": "INSTRUMENT LABORATORIES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/01/2010"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission d\u2019\u00e9valuation initiale du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques de produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "INITIALE", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. CHENIQUE Jean-Beno\u00eet", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/09/2011 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Membre de la Commission des Recommandations de Bonnes Pratiques Cliniques (CRBPC )", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "HAS ( HAUTE AUTORIT\u00e9 DE SANT\u00e9 )"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1984 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "RWS TRADUCTION"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/1995 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "RWS LDT"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 01/01/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "Membre de la Commission des Bonnes Pratiques Cliniques", "participation": "Indemnit\u00e9s pour perte de revenu", "entreprise": "HAS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/05/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/1993 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "RWS CORP."}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/06/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1993 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "RWS CORP."}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/06/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/1993 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "RWS CORP."}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/05/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/1993 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "RWS CORP."}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/03/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/1993 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "RWS CORP."}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/05/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de diagnostic et de m\u00e9decine nucl\u00e9aire", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DIAG", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. CHAUMET-RIFFAUD Philippe", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/03/2012 au 31/12/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude ENVolBase\r\npas de produit\r\n\u00e9tude de biomarqueurs", "participation": "co-investigateur\r\nexplorations radio-isotopiques fonctionnelles", "entreprise": "THERMOFISHER SCIENTIFIC BIOMARKERS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 21/04/2012 au 21/04/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Lieu Montpellier\r\nIntitul\u00e9 Atelier Actualit\u00e9s en scintigraphie r\u00e9nale\r\nProduit EDICIS", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "IBA CIS BIO INTERNATIONAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/03/2012"}], [{"content": {"periode": "du 24/10/2011 au 02/05/2015", "typ": "EC-CO", "activite": "R\u00e9alisation d'ost\u00e9odensitom\u00e9tries produit pasir\u00e9otide LP SOM230LP", "participation": "co-investigateur dans l'\u00e9tude CSOM230G2304", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/11/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/09/2011 au 01/09/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "R\u00e9alisation d'ost\u00e9odensitom\u00e9tries produit DEB025 aliposvirir", "participation": "co-investigateur dans l'\u00e9tude DEB025A2301", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/11/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2011 au 30/07/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "R\u00e9alisation de scintigraphies osseuses et d'examens DEXA produit ortenorel TAK700", "participation": "co-investigateur dans les \u00e9tudes C21004 et C21005", "entreprise": "TAKEDA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/11/2011"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "\u00a0", "participation": "\u00a0", "entreprise": "TAKEDA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/11/2011"}, {"content": {"periode": "du 15/04/2011 au 15/07/2014", "typ": "EC-CO", "activite": "R\u00e9alisation de scintigraphies osseuses/ CTKI258A2302", "participation": "co-investigateur: r\u00e9alisation de scintigraphies osseuses dans le cadre d'un essai th\u00e9rapeutique", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/11/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/03/2006 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Membre du Comit\u00e9 de Protection des Personnes IDF Paris IV", "participation": "Pas d'interf\u00e9rence", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2011 au 31/10/2011", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil sur brochure et documents EDICIS", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CISBIO INTERNATIONAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2011 au 01/09/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "R\u00e9alisations d'examens DEXA dans le cadre d'un essai th\u00e9rapeutique", "participation": "Mesure de la densit\u00e9 osseuse chez des patientes incluses dans un essai", "entreprise": "SOCI\u00e9T\u00e9 BAYER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2011 au 31/10/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Co-investigateur d'une \u00e9tude en canc\u00e9rologie ou nous r\u00e9alisons des scintigraphies osseuses suppl\u00e9mentaires pour le suivi des patients.", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "SOCI\u00e9T\u00e9 MILL\u00e9NIUM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/07/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/03/2006 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Membre du Comit\u00e9 de Protection des Personnes IDF Paris IV", "participation": "Pas d'interf\u00e9rence", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 27/03/2009 au 27/03/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Comment utiliser les ch\u00e9lates de gadolinium avec plus de s\u00e9curit\u00e9. EPU accr\u00e9dit\u00e9 FMC Paris", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BRACCO IMAGING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 18/03/2010 au 17/06/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil m\u00e9thodologique sur la r\u00e9alisation d'une \u00e9tude clinique post AMM", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CISBIO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 15/01/2009 au 31/03/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "R\u00e9daction du rapport d'expert Clinical overview partie 5.2 du CTD n,n \u00e9thyl cysteamine", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "IBA CISBIO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 30/04/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude clinique institutionnelle MAG 3", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ETUDE PHRC STIC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2001 au \u00a0", "typ": "IF", "activite": "Actions", "participation": "\n", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 15/01/2009 au 31/03/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "R\u00e9daction du Rapport Clinical overview partie 2.5 du CTD N,N \u00e9thylcyst\u00e9ine", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "IBA CIS BIO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 30/04/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude URO-IRM/Mag3", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ETUDE PHRC STIC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/07/2010"}], [{"content": {"periode": "du 27/03/2009 au 27/03/2009", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris Porte Maillot\r\nComment utiliser les ch\u00e9lates de gadolinium avec plus de s\u00e9curit\u00e9?\r\nEPU accr\u00e9dit\u00e9 FMC", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BRACCO IMAGING FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 15/01/2009 au 31/03/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "R\u00e9daction du rapport Clinical overview partie 2.5 du CTD\r\nN,N \u00e9thyl cyst\u00e9ine", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "IBA CISBIO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/03/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/03/2001 au \u00a0", "typ": "IF", "activite": "Actions", "participation": "\n", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2003 au 01/12/2008", "typ": "IF", "activite": "Actions", "participation": "\n", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 30/04/2008", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude U20IRM : MAG 3", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ETUDE PHRC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 15/01/2009 au 31/03/2009", "typ": "IP-RE", "activite": "R\u00e9daction du clinical overview partie 2.5 du CTD N,N ETHYL CYSTEINE", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "IBA CISBIO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2006 au 15/08/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil ponctuel sur le d\u00e9veloppement pr\u00e9clinique d' anticanc\u00e9reux", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BIOREBUS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 27/03/2009 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Comment utiliser les ch\u00e9lates de gadolinium avec plus de s\u00e9curit\u00e9. EPU accr\u00e9dit\u00e9 FMC Paris", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BRACCO IMAGING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2006 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Membre du comit\u00e9 de protection des personnes Paris IV", "participation": "Pas d'interf\u00e9rence", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2003 au 01/12/2008", "typ": "IF", "activite": "actions", "participation": "\n", "entreprise": "SANOFI-AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/01/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2003 au \u00a0", "typ": "IF", "activite": "actions", "participation": "\n", "entreprise": "NOVARTIS SA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/01/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2006 au 15/08/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "activit\u00e9s de conseil sur \u00e9tudes p\u00e9cliniques sur des mol\u00e9cules anti-canc\u00e9reuses", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BIOREBUS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/01/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 30/04/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude URO-IRM comparaison scintigraphie r\u00e9nale au MAG3 et IRM", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "CHU DE NANCY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/01/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail receveurs de produits du corps humain", "decision": "11/02/2013", "code": "GT RECEV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme CARLIER Monique", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/12/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/10/2011"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les Erreurs M\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT ERREUR", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. CAZABAN Denis", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1991 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "PH temps plein - salari\u00e9", "participation": "\u00a0", "entreprise": "GH LE RAINCY MONTFERMEIL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail p\u00e9diatrie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PEDIA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BENSMAN Albert", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1982 au 30/06/2013", "typ": "LD-ODE", "activite": "Activit\u00e9 salari\u00e9e de professeur de m\u00e9decine en surnombre", "participation": "\u00a0", "entreprise": "UNIVERSITE PARIS VI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2011 au 30/06/2013", "typ": "LD-ODE", "activite": "Praticien attach\u00e9\r\nActivit\u00e9 salari\u00e9e\r\n2 vacations / semaine", "participation": "\u00a0", "entreprise": "HOPITAL TROUSSEAU"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/07/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/04/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/03/2009 au 01/09/2010", "typ": "EC-INV", "activite": "Darbepo\u00efetine afla - registre prospectif chez les enfants avec insuffisance r\u00e9nale chronique", "participation": "Investigateur coordinateur", "entreprise": "AMGEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/05/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 01/09/2010", "typ": "EC-INV", "activite": "- Etude Dolphin \r\n- Mircera \u00ae dans l'insuffisance r\u00e9nale de l'enfant", "participation": "Investigateur coordonnateur", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/05/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/10/2009 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude sur la mircera dans l'anemie - NH 19707 - Dolphin (en cours)", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/06/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/03/2009 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "Darb\u00e9po\u00e9tine alfa - Registre prospectif chez les enfants avec insuffisance renale chronique", "participation": "Investigateur coordinnateur", "entreprise": "AMGEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/06/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "- Etude Dolphin \r\n- Mircera \u00ae dans l'insuffisance renale de l'enfant", "participation": "investigateur coordinnateur", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/06/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les conditions de prescription et d\u00e9livrance des m\u00e9dicaments", "decision": "11/02/2013", "code": "GT CPD", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de neurologie, psychiatrie, anesth\u00e9sie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT NPA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme COLOMBINI Nathalie", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 11/06/2007 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Pharmacien hospitalier - pharmacien - activit\u00e9 salari\u00e9e", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ASSISTANCE PUBLIQUE HOPITAUX DE MARSEILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/10/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail s\u00e9curit\u00e9 virale et s\u00e9curit\u00e9 microbiologique des produits de sant\u00e9", "decision": "27/02/2013", "code": "GT SV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme CHALLINE Dominique", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 16/05/2012 au 16/05/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Journ\u00e9e d'\u00e9changes \"foie et rein\"\r\nParis", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/08/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/03/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/12/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil scientifique", "decision": "29/06/2012", "code": "CS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BELLISSANT Eric", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/04/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/05/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/03/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2003 au 31/12/2004", "typ": "RE-DE", "activite": "dossier d'AMM - My\u00e9lome multiple des os - thalidomide", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "LABORATOIRE LAPHAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/10/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil scientifique", "decision": "29/06/2012", "code": "CS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BORG Jean-Paul", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Contrat de Recherche", "participation": "\n", "entreprise": "SANOFI-AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2000 au 30/04/2007", "typ": "IP-AUT", "activite": "D\u00e9couverte du g\u00e8ne Erbin et sa fonction\r\nFR0004517", "participation": "\u00a0", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "contrat de recherche\r\n\n", "participation": "INST. PAOLI-CALMETTES", "entreprise": "JANSSEN-CILAG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "contrat de recherche\r\n\n", "participation": "INST. PAOLI-CALMETTES", "entreprise": "SANOFI-AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "D\u00e9couverte de biomarqueurs dans les cancers du sein\r\nPCT/US2006/023954", "participation": "\u00a0", "entreprise": "INST. PAOLI-CALMETTES ET CIPHERGEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2000 au 30/04/2007", "typ": "IP-AUT", "activite": "D\u00e9couverte du g\u00e8ne Erbin et sa fonction\r\nINSERM FR0004517\r\npas d'int\u00e9ressement per\u00e7u", "participation": "\u00a0", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2011 au 30/06/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Villa Massalia, Marseille\r\nCongr\u00e8s \u00ab Hematosem \u00bb", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BRISTOL MEYER SQUIBB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2012", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude de l'activit\u00e9 du r\u00e9cepteur PTK7", "participation": "Travaux pr\u00e9cliniques", "entreprise": "U3 PHARMA INC."}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2016", "typ": "LD-AR", "activite": "Directeur du Centre de Recherche en Canc\u00e9rologie de Marseille (Inserm-CNRS-Universit\u00e9 Aix-Marseille)", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2006 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Professeur des Universit\u00e9s", "participation": "58 bd Charles Livon 13284 Marseille", "entreprise": "UNIVERSIT\u00e9 AIX-MARSEILLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2006 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Praticien Hospitalier (Direction Recherche et D\u00e9partement de Biologie)", "participation": "232 bd Ste Marguerite 13009 Marseille", "entreprise": "INSTITUT PAOLI-CALMETTES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "\n", "participation": "Institut Paoli-Calmettes", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "\n", "participation": "Institut Paoli-Calmettes", "entreprise": "AMGEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "VB", "activite": "\n", "participation": "Institut Paoli-Calmettes", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2010", "typ": "VB", "activite": "\n", "participation": "Institut Paoli-Calmettes", "entreprise": "CHUGAI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/11/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2010", "typ": "VB", "activite": "\n", "participation": "Institut Paoli-Calmettes", "entreprise": "MERCK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/11/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2012", "typ": "EC-INV", "activite": "Essais pr\u00e9cliniques : mesure de l'activit\u00e9 oncog\u00e9nique du r\u00e9cepteur PTK7", "participation": "exp\u00e9rimentateur principal", "entreprise": "U3 PHARMA (Allemagne)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/05/2012"}, {"content": {"periode": "du 28/06/2011 au 28/06/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Villa Massalia, Marseille - \"voies des signalisation des tyrosine kinases\"", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BRISTOL MEYER SQUIBB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/05/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les conditions de prescription et d\u00e9livrance des m\u00e9dicaments", "decision": "11/02/2013", "code": "GT CPD", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de pneumologie, oto-rhino-laryngologie (ORL)", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PNEUMO", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BOUQUET Sylvain", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 01/01/2012", "typ": "LD", "activite": "m\u00e9decin - planning familial", "participation": "salari\u00e9", "entreprise": "HOPITAL ROGER BALLANGER (Aulnay sous Bois)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2003 au 01/01/2012", "typ": "LD", "activite": "m\u00e9decin cr\u00e8che", "participation": "salari\u00e9", "entreprise": "MAIRIE VILLEPINTE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2000 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste lib\u00e9rale", "participation": "\u00a0", "entreprise": "moi m\u00eame"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "Expert comit\u00e9 de validation des recommandations", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ANSM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/07/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Grippe - surveillance", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/01/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 30/06/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Flurec / surveillance grippe", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2003 au 30/04/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "r\u00e9seau sentinelle", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/03/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2003 au 30/04/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "r\u00e9seau sentinelle", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/04/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 30/06/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "Flurec / SURVEILLANCE GRIPPE", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "INSERM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/04/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/06/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2003 au 31/12/2006", "typ": "IP-AC", "activite": "Comit\u00e9 de pilotage pour la rhumatologie", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "HAS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/04/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments utilis\u00e9s en oncologie et h\u00e9matologie", "decision": "15/02/2013", "code": "GT OH", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BONASTRE Julia", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/03/2002 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "salari\u00e9e", "participation": "\u00a0", "entreprise": "INSTITUT GUSTAVE ROUSSY"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2008 au 30/04/2010", "typ": "LD-AR", "activite": "Participation \u00e0 1 GT sur les statines", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnellle", "entreprise": "HAS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2008 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Test g\u00e9nomique MINDACT\r\nGuider la d\u00e9cision de chimioth\u00e9rapie adjuvante dans le cander du sein", "participation": "En charge de l'\u00e9valuation \u00e9conomique du projet de recherche", "entreprise": "INSTITUT NATIONAL DU CANCER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2012 au 30/11/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Membre du board lynphome anaplasique \u00e0 grandes cellules et du board m\u00e9dico-\u00e9conomique", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "TAKEDA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les vaccins", "decision": "11/02/2013", "code": "GT VACCIN", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BELEC Laurent", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de pr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation des cat\u00e9gories de produits", "decision": "08/02/2013", "code": "PREV CAT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BELHANINI Benyounes", "declarations": [[{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD", "activite": "Ing\u00e9nieur biom\u00e9dical", "participation": "\u00a0", "entreprise": "APHP HOPITAL AMBROISE PARE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2000 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Membre du comit\u00e9 particulier de la marque NF \"thermom\u00e8tres m\u00e9dicaux\"", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "LNE LABORATOIRE NATIONAL D'ESSAIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail S\u00e9curit\u00e9 non clinique", "decision": "11/02/2013", "code": "GT SNC", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail recherches biom\u00e9dicales", "decision": "11/02/2013", "code": "GTRechBio", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BELEGAUD Jacques", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/08/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2012"}], [{"content": {"periode": "du 10/07/2010 au 29/03/2011", "typ": "RE-DE", "activite": "conseil d\u00e9veloppement\r\nCarmyne", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SERB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/04/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/09/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/07/2009 au 31/07/2009", "typ": "RE-DE", "activite": "Cardioral (NCO)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GENEVRIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 11/05/2008 au 15/06/2008", "typ": "RE-AUT", "activite": "Flector tissugel h\u00e9parine (IP-RE)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GENEVRIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2006 au 15/03/2006", "typ": "RE-AUT", "activite": "Tissugel Gen\u00e8vrier (IP-RE)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GENEVRIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2006 au 15/12/2006", "typ": "RE-AUT", "activite": "Primalan (IP-RE)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2009 au 15/06/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils sur \u00e9nantiom\u00e8re m\u00e9quitazine", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2009 au 30/09/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils phase I GED (PPAR gamma)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GIULIANI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/12/2009"}], [{"content": {"periode": "du 11/05/2008 au 15/06/2008", "typ": "RE-DE", "activite": "Flector tissugel h\u00e9parine", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GENEVRIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/01/2009"}], [{"content": {"periode": "du 15/04/2008 au 25/05/2008", "typ": "RE-DE", "activite": "Flector Tissugel Heparine", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GENEVRIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/05/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "10/10/2012", "code": "CA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BECHER G\u00e9rard", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail p\u00e9diatrie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PEDIA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme BLASCO-RESPAUD H\u00e9l\u00e8ne", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Reproduction, Allaitement et Grossesse", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GROSS", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les conditions de prescription et d\u00e9livrance des m\u00e9dicaments", "decision": "11/02/2013", "code": "GT CPD", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme BENOIT TRUONG CANH Marianne", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/07/1998 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Sage femme - salari\u00e9e", "participation": "\u00a0", "entreprise": "HOPITAL FOCH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2007 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Ordre professionnel de sant\u00e9", "participation": "indemnit\u00e9s per\u00e7ues", "entreprise": "CNOSF"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de pr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation des cat\u00e9gories de produits", "decision": "08/02/2013", "code": "PREV CAT", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de neurologie, psychiatrie, anesth\u00e9sie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT NPA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BLACHE Jean-Louis", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 03/09/2012 au 06/09/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "ROPIVACAINE", "participation": "Co-Investigateur\r\nEtude monocentrique", "entreprise": "INSTITUT PAOLI-CALMETTES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 20/03/2009 au 04/05/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "LOCIGIEL D'ADAPTATION AUTOMATIQUE DE LA POFONDEUR D'ANESTHESIE INTRA-VEINEUSE", "participation": "Co-Investigateur\r\nEtude multicentrique", "entreprise": "HOPITAL FOCH SURESNES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 19/11/2007 au 13/03/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "LOGICIEL D'ADAPTATION AUTOMATIQUE DE LA PROFONDEUR D'ANESTHESIE INTRA-VEINEUSE", "participation": "Co-Investigateur\r\nEtude multicentrique", "entreprise": "HOPITAL FOCH SURESNES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 19/10/2006 au 02/06/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "ROPIVACAINE", "participation": "Co-Investigateur\r\nEtude multicentrique", "entreprise": "CENTRE RENE HUGUENIN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1988 au 06/09/2012", "typ": "LD-ODE", "activite": "Activit\u00e9 salari\u00e9e\r\nChef du D\u00e9partement Anesth\u00e9sie-R\u00e9animation\r\nSous Directeur", "participation": "232 bd de Ste Marguerite\r\n13009 MARSEILLE", "entreprise": "INSTITUT PAOLI-CALMETTES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les Erreurs M\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT ERREUR", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BAUM Thomas", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission des stup\u00e9fiants et psychotropes", "decision": "08/02/2013", "code": "STUP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme BONNET Marie", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 03/08/2009 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Lib\u00e9rale", "participation": "34, rue Br\u00e9zin - 75014 Paris", "entreprise": "PSYCHANALYSTE - PSYCHOTH\u00e9RAPEUTE - DR EN ANTHROPOLOGIE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 02/11/2011 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Psychoth\u00e9rapeute \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 Civile - Officier de R\u00e9serve", "participation": "BCRM BREST \u2013 DRSSA de Brest - CC 05, 29240 Brest cedex 9", "entreprise": "SERVICE DE SANT\u00e9 DES ARM\u00e9ES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 04/01/2010 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Tr\u00e9sori\u00e8re (b\u00e9n\u00e9vole)", "participation": "18/20 rue Robert Schuman\r\n94227 CHARENTON-LE-PONT", "entreprise": "ASSOCIATION FRAN\u00e7AISE DES ANTHROPOLOGUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "Avis et rapports", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CPP IDF III"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/02/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "\u00a0", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LIBERALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/02/2013"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "\u00a0", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LIBERALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2009", "typ": "EC-INV", "activite": "Avis et rapports", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CPP SUD MED II"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "EC-INV", "activite": "Avis et rapports", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CPP IDF III"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de dermatologie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DERMAT", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les produits cosm\u00e9tiques, les substances et produits biocides et produits de tatouage", "decision": "11/02/2013", "code": "GTCOSMETO", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BEANI Jean-Claude", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/03/2006 au 30/09/2006", "typ": "EC-CO", "activite": "Essai clinique TOLEDERM", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "URIAGE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2007 au 31/12/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Essai clinique RUBOZINC", "participation": "Co-investigateur", "entreprise": "LABCATAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 12/05/2009 au 01/07/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Consultant scientifique", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "NOVARTIS SA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 04/02/2010 au 04/02/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Grenoble - EPU pathologie du cheveu", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LEO PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 08/12/2010 au 11/12/2010", "typ": "{Autre}", "activite": "Auditeur aux journ\u00e9es dermatologie de Paris 2010", "participation": "Prise en charge de l'h\u00e9bergement et transport", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 08/12/2009 au 12/12/2009", "typ": "{Autre}", "activite": "Auditeur aux journ\u00e9es dermatologie de Paris 2009", "participation": "Prise en charge h\u00e9bergement et transport", "entreprise": "LEO PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 18/09/2008 au 21/09/2008", "typ": "{Autre}", "activite": "Auditeur \u00e0 EADV Paris 2008", "participation": "Prise en charge h\u00e9bergement et transport", "entreprise": "GENEVRIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/08/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/02/2012"}], [{"content": {"periode": "du 12/05/2009 au 01/07/2010", "typ": "LD-AR", "activite": "Consultant scientifique photobiologie", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "NOVARTIS SA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/06/2010"}], [{"content": {"periode": "du 12/05/2009 au 01/07/2010", "typ": "LD-AR", "activite": "Consultant scientifique photobiologie", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "NOVARTIS SA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/01/2010"}, {"content": {"periode": "du 04/02/2010 au 04/02/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Grenoble EPU pathologie du cheveux", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LEO PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/01/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2002 au 31/12/2005", "typ": "LD-AR", "activite": "consultant /diclofenac", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "NOVARTIS SA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2006 au 30/09/2006", "typ": "EC-CO", "activite": "essai clinique/tolederm", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "URIAGE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2007 au 31/12/2008", "typ": "EC-CO", "activite": "essai clinique/rubozinc", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "LABCATAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2005 au 31/07/2006", "typ": "EC-CO", "activite": "essai cliniqque /filtre solaire", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 20/01/2009 au 20/01/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "conseil ponctuel ; FENISUN", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "NOVARTIS SA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail receveurs de produits du corps humain", "decision": "11/02/2013", "code": "GT RECEV", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les produits sanguins", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BIENVENU Jacques", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/02/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/01/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/07/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/06/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission des stup\u00e9fiants et psychotropes", "decision": "08/02/2013", "code": "STUP", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les conditions de prescription et d\u00e9livrance des m\u00e9dicaments", "decision": "11/02/2013", "code": "GT CPD", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme BECCHIO Mireille", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  29/09/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/12/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/01/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/03/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/01/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission d\u2019\u00e9valuation initiale du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques de produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "INITIALE", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BIOUR Michel", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 17/06/2010 au 18/06/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Evaluation du potentiel h\u00e9pato toxique d'un m\u00e9dicament de phase II", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "NOSCIRA (Madrid)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/08/2012"}], [{"content": {"periode": "du 17/06/2010 au 18/06/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Evaluation du potentiel h\u00e9patotoxique d\u2019un m\u00e9dicament en phase II", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "NOSCIRA (Madrid)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1990 au 31/12/2011", "typ": "{Autre}", "activite": "Abonnement aux bases de donn\u00e9es bibliographiques BiourTox\u00ae", "participation": "\u00a0", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/02/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/06/2007 au 30/06/2009", "typ": "RE-AUT", "activite": "Dossier pharmacovigilance Carbaglu pour la FDA", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ORPHAN EUROPE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/03/2011"}, {"content": {"periode": "du 17/06/2010 au 18/06/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Evaluation du potentiel h\u00e9patotoxique d'un m\u00e9dicament en phase II (Madrid)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "NOSCIRA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/03/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1990 au 31/12/2009", "typ": "{Autre}", "activite": "Abonnement t\u00e9l\u00e8matique aux bases de donn\u00e9es BIOUR TOX (h\u00e8matox, h\u00e8patox, n\u00e9phrotox et pancr\u00e9atox)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SANOFI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/03/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1990 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Abonnement t\u00e9l\u00e8matique aux bases de donn\u00e9es BIOUR TOX (h\u00e8matox, h\u00e8patox, n\u00e9phrotox et pancr\u00e9atox) - en cours", "participation": "\u00a0", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/03/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1990 au 31/12/2009", "typ": "{Autre}", "activite": "Abonnement t\u00e9l\u00e8matique aux bases de donn\u00e9es BIOUR TOX (h\u00e8matox, h\u00e8patox, n\u00e9phrotox et pancr\u00e9atox) - en cours", "participation": "\u00a0", "entreprise": "BOEHRINGER - MERCK SERONO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/03/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1990 au 31/12/2008", "typ": "{Autre}", "activite": "Abonnement t\u00e9l\u00e8matique aux bases de donn\u00e9es BIOUR TOX (h\u00e8matox, h\u00e8patox, n\u00e9phrotox et pancr\u00e9atox)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CEPHALON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/03/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/12/2007 au 31/12/2009", "typ": "RE-AUT", "activite": "Dossier FDA pharmacovigilance Carbaglu", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ORPHAN Europe"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/03/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1990 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Abonnement t\u00e9l\u00e9matique aux bases de donn\u00e9es BiourTox (H\u00e9patox, H\u00e9matox, Pancreatox et N\u00e9phrotox)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SANOFI, PIERRE FABRE, MSD, CEPHALON, JANSSEN, CHIESI, BOEHRINGER INGELHEIM, MERCK SERONO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/03/2010"}], [{"content": {"periode": "du 31/10/2007 au \u00a0", "typ": "RE-AUT", "activite": "Dossier FDA pharmacovigilance de carbaglu (en cours)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ORPHAN EUROPE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au 31/12/2005", "typ": "RE-AUT", "activite": "Rapport b\u00e9nefices/risques du NEURIPLEGE, pommade", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GENEVRIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/12/2006", "typ": "RE-AUT", "activite": "Rapport b\u00e9nefices/risques du SPASFON", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CEPHALON"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1990 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Abonnement t\u00e9l\u00e8matique aux bases de donn\u00e9es BIOURTOX HEPATOX HEMATOX PANCREATOX NEPHROTOX  (en cours)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "SANOFI-PIERRE FABRE-MERCK SERONO-MSD-CEPHALON-JANSSEN-CHIESI-BOEHRINGER INGELHEIM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de pr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation des cat\u00e9gories de produits", "decision": "08/02/2013", "code": "PREV CAT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BOARINI Serge", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1986 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Salari\u00e9", "participation": "\u00a0", "entreprise": "MINISTERE DE L'EDUCATION NATIONALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/08/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Selon dossier", "participation": "\u00a0", "entreprise": "COMITE DE PROTECTION DES PERSONNES SUD EST V"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/08/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "10/10/2012", "code": "CA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BAPT G\u00e9rard", "declarations": [[{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "\u00a0", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "Sciences Po"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2012 au 31/10/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "\u00a0", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "Paris Dauphine"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/10/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "En qualit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9, participation non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e \u00e0 des r\u00e9unions ou colloques sur des sujets relevant de mon activit\u00e9 parlementaire, pouvant faire l'objet de soutiens d'entreprises ou d'organismes d'assurance maladie. \r\nPar exemple congr\u00e8s de la Conf\u00e9d\u00e9ration des Syndicats M\u00e9dicaux Fran\u00e7ais (CSMF) \u00e0 Cannes courant septembre 2012", "participation": "\u00a0", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/10/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments des maladies infectieuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT INF", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travauil sur les m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et sur la qualit\u00e9 pharmaceutique des m\u00e9dicaments chimiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT GENERI", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BARRE J\u00e9r\u00f4me", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 17/06/2008 au 17/11/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Consultations pharmacocin\u00e9tiques-Association\r\nantituberculeux (Rifampicine)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 15/06/2007 au 13/12/2007", "typ": "IP-AC", "activite": "Consultations pharmacocin\u00e9tiques- Produits photodynamiques", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "STEBA FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 08/06/2007 au 12/12/2007", "typ": "IP-AC", "activite": "Consultations pharmacocin\u00e9tiques-Association antituberculeux (Rifampicine)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 03/09/1979 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9-Praticien Hospitalier-Biologiste\r\nChef de l'Unit\u00e9 Fonctionnelle \"Centre de Ressources\r\nBiologiques", "participation": "Laboratoires de Biologie- Parmacologie-Toxicologie\r\nHopital Intercommunal \r\n40, avenue de Verdun\r\n94010 Cr\u00e9teil c\u00e9dex", "entreprise": "CENTRE HOSPITALIER INTERCOMMUNAL DE CR\u00e9TEIL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 23/06/2009 au 23/11/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "Consultations pharmacocin\u00e9tiques - Association antituberculeux (Rifampicine)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 08/12/2008 au 08/12/2008", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris - Formation - guideline on the investigation of bioequivalence", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "IFIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 04/06/2010 au 05/06/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Monaco - rencontre gal\u00e9nique - guideline on the investigation of bioequivalence", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ACADEMIE MICHEL LANQUETIN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 05/07/2010 au 06/07/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris - nouvelle variation g\u00e9n\u00e9rique - guideline on the investigation of bioequivalence", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ARC PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 30/03/2010 au 30/03/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris - formation - guideline on the investigation of bioequivalence", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "IFIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 20/09/2010 au 20/09/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris - formation - guideline on the investigation of bioequivalence", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "IFIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 02/07/2012 au 03/07/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Paris - actualit\u00e9 en bio\u00e9quivalence", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ARC PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au 31/01/2010", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/09/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/09/2010"}], [{"content": {"periode": "du 23/06/2009 au 23/06/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "Consultation pharmacocin\u00e9tique \r\nassociation antituberculeux", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/12/2009"}], [{"content": {"periode": "du 17/11/2008 au 17/11/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils pharmacocin\u00e9tiques association antituberculeux", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/01/2009"}], [{"content": {"periode": "du 15/06/2007 au 13/12/2007", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils pharmacocin\u00e9tiques \r\nproduits photodynamiques", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "STEBA FRANCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/01/2008"}, {"content": {"periode": "du 08/06/2007 au 12/12/2007", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils pharmacocin\u00e9tiques association antituberculeux", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/01/2008"}, {"content": {"periode": "du 15/07/2007 au 27/07/2007", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil g\u00e9n\u00e9rique venlafaxine", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ETHYPHARM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/01/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil scientifique", "decision": "29/06/2012", "code": "CS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BAROUKI Robert", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/09/2009 au 30/11/2009", "typ": "IP-RE", "activite": "Rapport sur un produit de BIOSYNTEC (filtre tabac), demand\u00e9 par un service public.", "participation": "non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/03/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "9\u00e8me congr\u00e8s parfums et cosm\u00e9tiques perturbateurs endocriniens", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "Plusieurs du domaine cosm\u00e9tologie"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2004 au 31/12/2006", "typ": "VB", "activite": "Effets d'un m\u00e9dicament sur les transaminases", "participation": "unit\u00e9 Inserm UMR-S 747 (5% du budget)", "entreprise": "ASTRA-ZENECA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Effets antiarthritiques des immunoglobulines", "participation": "Unit\u00e9 Inserm UMR-S 747 (2% du budget)", "entreprise": "LFB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/03/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Effets anti-inflammatoires des oxadiazolones 2009-2011 Bourse Cifre sur les effets du resv\u00e8ratrol : 2010-2013", "participation": "Unit\u00e9 Inserm UMR-S 747 (4% du budget)", "entreprise": "GSK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  31/03/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositfs m\u00e9dicaux de diagnostic et du plateau technique", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DMDPT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BERNIER Matthieu", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Activit\u00e9 lib\u00e9rale - biologiste responsable", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LABORATOIRE BIOPOLE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/10/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au \u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Puce \u00e0 ADN Legionella \u00e0 Dendrim\u00e8re", "participation": "aucun int\u00e9ressement", "entreprise": "DENDRIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/10/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de suivi du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques des produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "SUIVI B/R", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme BERRUE-GAILLARD H\u00e9l\u00e8ne", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Subventions vers\u00e9es \u00e0 l'AMFE (pr\u00e9sidente) : laboratoire CTRS : 2500 euros  imput\u00e9 \u00e0 notre campagne de d\u00e9pistage des cholestates n\u00e9onatales : l'Alerte Jaune.\r\nSubvention laboratoires ASTELLAS : 3500 euros imput\u00e9 au financement du site internet de notre campagne : alertejaune.com\r\nID Labo : livraison de jouets pour le CHU de Bic\u00eatre, dons en nature\r\nTotal ann\u00e9e 2011 : 91 835 euros, pourcentage laboratoires : 6,5% de notre budget", "participation": "\u00a0", "entreprise": "CRTS, ASTELLAS, ID Labo"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/01/2012", "typ": "VB", "activite": "Subventions vers\u00e9es \u00e0 l'AMFE : 3000 euros imput\u00e9 \u00e0 la recherche ( centre de r\u00e9f\u00e9rence des atr\u00e9sies des voies biliaires)\r\nTotal ann\u00e9e 2012  : 65000 euros, pourcentage laboratoires : 4,6% de notre budget.", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/01/2013"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2006 au \u00a0", "typ": "IF", "activite": "Pharmacien titulaire", "participation": "= 5 000 \u20ac ou \u00e0 = 5 % du capital", "entreprise": "PHARMACIE HOMEOPATHIQUE CENTRALE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Pr\u00e9sidente fondatrice (association maladies foie enfants", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ASSOCIATION AMPE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Membre du conseil d'administration", "participation": "\u00a0", "entreprise": "ALLIANCE MALADIES RARES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2011 au 31/05/2011", "typ": "LD-AR", "activite": "Assisses du m\u00e9dicament", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "MINISTERE DE LA SANTE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2001 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Animation de groupe m\u00e9dicament", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ALLIANCE MALADIES RARES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "VB", "activite": "Marche de maladies rares", "participation": "8 000 \u20ac = 0.25 % / Association Alliance maladies rares", "entreprise": "LFB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "VB", "activite": "Site internet", "participation": "1 500 \u20ac = 0.08 % / Association Alliance maladies rares", "entreprise": "LFB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Kit \u00e9cole", "participation": "20 000 \u20ac = 2.67 % / Association Alliance maladies rares", "entreprise": "LFB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "VB", "activite": "Formation des adh\u00e9rents (tous les ans)", "participation": "10 000 \u20ac = 1,3 % / Association Alliance maladies rares", "entreprise": "LFB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 28/02/2010", "typ": "VB", "activite": "Site internet", "participation": "1 500 \u20ac = 0.08 % / Association Alliance maladies rares", "entreprise": "ACTELION"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2010 au 28/02/2010", "typ": "VB", "activite": "Journ\u00e9e internationle des maladies rares", "participation": "10 000 \u20ac = 1,30 % / Association Alliance maladies rares", "entreprise": "ACTELION"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2012 au 29/02/2012", "typ": "VB", "activite": "Journ\u00e9e internationale des maladies rares", "participation": "10 000 \u20ac = 1,24 % / Association Alliance maladies rares", "entreprise": "GENZYME"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de suivi du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques des produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "SUIVI B/R", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. AMBROSI Pierre", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  12/03/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 01/02/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "coinvestigateur d'un essai clinique", "participation": "versement au profit d'une association de sommes modestes \n", "entreprise": "SERVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/03/2011"}], [{"content": {"periode": "du 10/06/2009 au \u00a0", "typ": "RE-AUT", "activite": "Micardis, dossier de transparence", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BOEHRINGER-INGELHEIM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  30/09/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2004 au 31/12/2007", "typ": "EC-INV", "activite": "Ezetimibe Etude MK653 A-808", "participation": "coordinateur national (\u00e9tude internationale) honoraires vers\u00e9s \u00e0 une association", "entreprise": "MSD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/01/2009"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Psychotrope (interpr\u00e9tation d'ECG) (\u00e9tude en cours)", "participation": "honoraires vers\u00e9s \u00e0 une association", "entreprise": "SERVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/01/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2007", "typ": "IP-AC", "activite": "Avis avant achat \u00e9ventuel de la mol\u00e9cule - ranolazine", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/01/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Aliskiren", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/01/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2003 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Budgets de recherches des 188 PU et PH membres de l'association", "participation": "ADEREM", "entreprise": "\u00a0"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/01/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de pr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation des cat\u00e9gories de produits", "decision": "08/02/2013", "code": "PREV CAT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme BERTHON-ELBER Marion", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2011", "typ": "VB", "activite": "Fonctionnement de l'association AFH + projets de communication", "participation": "Baxter 65 500 \u20ac (12.8 %), Bayer 105 500 \u20ac (20.7 %), CSL Behring 28 210 \u20ac (5.5 %)\r\nFerring 2 500 \u20ac (0.5 %), LFB 15 000 \u20ac (2.9 %), Octapharma 12 700 \u20ac (2.5 %), Novo Nordisk 32 500 \u20ac (6.4 %), Pfizer 32 500 \u20ac (6.4 %)\r\nmontant global : 299 410 \u20ac\r\n% : 55,81%", "entreprise": "BAXTER, BAYER PHARMA, CSL BEHRING, FERRING, INSPIRATION, LFB, NOVO NORDISK, OCTAPHARMA, PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2012", "typ": "VB", "activite": "Fonctionnement de l'association AFH + projets de communication", "participation": "Baxter 44 000 \u20ac (6.8 %), Bayer 52 000 \u20ac (8.1 %), CSL Behring 18 500 \u20ac (2.9 %), Sobi 1 500 \u20ac (0.3 %), Ipsen 7 000 \u20ac (1.1 %), LFB 15 000 \u20ac (2.5 %), Octapharma 16 250 \u20ac (2.5 %), Novo Nordisk 34 000 \u20ac (5.3 %), Pfizer 23 500 \u20ac (3.6 %)\r\nmontant global : 210 350 \u20ac\r\n% : 35,08%", "entreprise": "BAXTER, BAYER PHARMA, CSL BEHRING, FERRING, INSPIRATION, LFB, NOVO NORDISK, OCTAPHARMA, PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "VB", "activite": "Fonctionnement de l'association AFH + projets de communication", "participation": "montant global : 344 300 \u20ac\r\n% : 57,52%", "entreprise": "BAXTER, BAYER PHARMA, CSL BEHRIN, FERRING, INSPIRATION, LFB, NOVO NORDISK, OCTAPHARMA, PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "VB", "activite": "Fonctionnement de l'association AFH + projets de communication", "participation": "montant global : 318 500 \u20ac\r\n% : 60,34%", "entreprise": "BAXTER, BAYER PHARMA, CSL BEHRIN, FERRING, INSPIRATION, LFB, NOVO NORDISK, OCTAPHARMA, PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2010", "typ": "VB", "activite": "Fonctionnement de l'association AFH + projets de communication", "participation": "montant global : 334 800 \u20ac\r\n% : 65,41%", "entreprise": "BAXTER, BAYER PHARMA, CSL BEHRIN, FERRING, INSPIRATION, LFB, NOVO NORDISK, OCTAPHARMA, PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Pr\u00e9sentation du Poster \"FranceCoag Network : A multidisciplinary partnership netween patients and healthcare professionals\"", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CONGR\u00e8S MONDIAL DE L'H\u00e9MOPHILIE 2012 ORGANIS\u00e9 PAR LA F\u00e9D\u00e9RATION MONDIALE DE L'H\u00e9MOPHILIE ET SOUTENU PAR BAXTER, BAYER, BIOGEN, SOBI, CSL BEHRING, LFB, NOVONORDISK, OCTAPHARMA, PFIZER, GRIFOLS, INSPIRATION ET KEDRION"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "R\u00e9daction d'articles sur le congr\u00e8s dans la revue \"H\u00e9mophilie et maladie de Willebrand\"", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CONGR\u00e8S MONDIAL DE L'H\u00e9MOPHILIE 2012 ORGANIS\u00e9 PAR LA F\u00e9D\u00e9RATION MONDIALE DE L'H\u00e9MOPHILIE ET SOUTENU PAR BAXTER, BAYER, BIOGEN, SOBI, CSL BEHRING, LFB, NOVONORDISK, OCTAPHARMA, PFIZER, GRIFOLS, INSPIRATION ET KEDRION"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2010", "typ": "LD-AR", "activite": "Groupe de travail \"R\u00e9f\u00e9rent\" de l'AFSSAPS", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AFSSAPS (ANSM)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "LD-AR", "activite": "Comit\u00e9 de pilotage en charge du suivi de l'approvisionnement en fractions coagulantes et anticoagulantes et de la gestion des situations de tension", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AFSSAPS (ANSM)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "LD-AR", "activite": "Comit\u00e9 d'orientation", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "R\u00e9SEAU FRANCECOAG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/01/2013"}, {"content": {"periode": "du 13/02/2008 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9e / Directrice g\u00e9n\u00e9rale", "participation": "6, rue Alexandre Cabanel\r\n75015 PARIS", "entreprise": "ASSOCIATION FRAN\u00e7AISE DES H\u00e9MOPHILES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/01/2013"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Salari\u00e9e : directrice g\u00e9n\u00e9rale", "participation": "6, rue Alexandre Cabanel\r\n75015 PARIS", "entreprise": "ASSOCIATION FRANCAISE DES HEMOPHILES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2008 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Comit\u00e9 d'orientation", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "RESEAU FRANCECOAG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2008 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Comit\u00e9 de pilotage en charge du suivi de l'approvisionnement en fractions coagulantes et anticoagulantes et de la gestion des situations de tension", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AFSSAPS (ANSM)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "R\u00e9daction d'articles sur le congr\u00e8s dans la revue \"H\u00e9mophilie et maladie de Willebrand\"", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CONGRES MONDIAL DE L'HEMOPHILIE 2012 ORGANISE PAR LA FEDERATION MONDIALE DE L'HEMOPHILIE ET SOUTENU PAR BAXTER, BAYER, BIOGEN, SOBI, CSL BEHRING, LFB, NOVONORDISK, OCTAPHARMA, PFIZER, GRIFOLS, INSPIRATION ET KEDRION"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Pr\u00e9sentation du Poster \"FranceCoag Network : A multidisciplinary partnership netween patients and healthcare professionals\"", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CONGRES MONDIAL DE L'HEMOPHILIE 2012 ORGANISE PAR LA FEDERATION MONDIALE DE L'HEMOPHILIE ET SOUTENU PAR BAXTER, BAYER, BIOGEN, SOBI, CSL BEHRING, LFB, NOVONORDISK, OCTAPHARMA, PFIZER, GRIFOLS, INSPIRATION ET KEDRION"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "VB", "activite": "Fonctionnement de l'association + projets de communication", "participation": "montant global : 344 300 \u20ac\r\n% : 57,52%", "entreprise": "BAXTER, BAYER PHARMA, CSL BEHRIN, FERRING, INSPIRATION, LFB, NOVO NORDISK, OCTAPHARMA, PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "VB", "activite": "Fonctionnement de l'association + projets de communication", "participation": "montant global : 318 500 \u20ac\r\n% : 60,34%", "entreprise": "BAXTER, BAYER PHARMA, CSL BEHRIN, FERRING, INSPIRATION, LFB, NOVO NORDISK, OCTAPHARMA, PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2010", "typ": "VB", "activite": "Fonctionnement de l'association + projets de communication", "participation": "montant global : 334 800 \u20ac\r\n% : 65,41%", "entreprise": "BAXTER, BAYER PHARMA, CSL BEHRIN, FERRING, INSPIRATION, LFB, NOVO NORDISK, OCTAPHARMA, PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 05/01/2011 au 05/01/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "R\u00e9unions et conf\u00e9rences \u00e0 caract\u00e8re uniquement pathologique ou financi\u00e8re. Au si\u00e8ge de l'AFH \u00e0 Paris : r\u00e9union sur les partenariats 2011", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/11/2011"}, {"content": {"periode": "du 03/05/2011 au 03/05/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "D\u00e9jeuner de travail dans le cadre du congr\u00e8s mondial de l'h\u00e9mophilie", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "BAYER SCHERING PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/11/2011"}, {"content": {"periode": "du 12/04/2011 au 12/04/2011", "typ": "{Autre}", "activite": "Conf\u00e9rence de presse \u00e0 Paris sur le th\u00e8me \" bien vivre au quotidien son h\u00e9mophilie\"", "participation": "\u00a0", "entreprise": "NOVO NORDISK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/11/2011"}, {"content": {"periode": "du 22/09/2011 au 22/09/2011", "typ": "{Autre}", "activite": "Visite de l'usine de LFB \u00e0 Lille", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LFB"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/11/2011"}], [{"content": {"periode": "du 03/05/2011 au 03/05/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "\u00e0 Paris, d\u00e9jeuner de travail dans le cadre du Congr\u00e8s mondial de l'h\u00e9mophilie", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "BAYER SCHERING PHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/11/2011"}, {"content": {"periode": "du 05/01/2011 au 05/01/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "au si\u00e8ge de l'AFH \u00e0 PARIS / r\u00e9union sur les partenariats 2011", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/11/2011"}], [{"content": {"periode": "du 14/04/2010 au 14/04/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "R\u00e9unions et conf\u00e9rences \u00e0 caract\u00e8re uniquement pathologique ou financi\u00e8re - Si\u00e8ge de CSL Behring \u00e0 Paris, r\u00e9union sur les partenariats", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CSL BEHRING"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2010"}, {"content": {"periode": "du 26/02/2010 au 26/02/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "R\u00e9unions et conf\u00e9rences \u00e0 caract\u00e8re uniquement pathologique ou financi\u00e8re - Si\u00e8ge de l'AFH \u00e0 Paris, synth\u00e8se des partenariats", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/08/2010"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de neurologie, psychiatrie, anesth\u00e9sie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT NPA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BAKCHINE Serge", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/08/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/09/2009 au 31/12/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude P 3 (BAPIZUMAB) Alzheimer", "participation": "Co I", "entreprise": "WYETH-PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2011 au 30/09/2011", "typ": "IP-EC", "activite": "Advisory board - maladie d'Alzheimer - produit Memantine", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LUNDBERCK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 30/06/2012", "typ": "EC-INV", "activite": "P2 SAR 110894 D - Alzheimer", "participation": "Participation au Data Management Committee (D.M.C)", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/02/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "EC-INV", "activite": "P4- EXELON Patch Alzheimer/Etude phase IV nationale (OPTIMA)", "participation": "Coordonnateur", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "EC-INV", "activite": "P2 \u2013 SSR 1807121C - Alzheimer", "participation": "I.P. (arr\u00eat pr\u00e9matur\u00e9)", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2011", "typ": "EC-INV", "activite": "P2 SAR 110894 D -  Alzheimer", "participation": "Participation au D.M.C.", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2011", "typ": "EC-INV", "activite": "P2 SAM 531 - Alzheimer", "participation": "Participation au D.M.C.", "entreprise": "WYETH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2001 au 31/12/2004", "typ": "EC-INV", "activite": "P3 MEMANTINE", "participation": "E.P.", "entreprise": "LUNDBECK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2009 au 31/12/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude P 3 (BAPIZUMAB) Alzheimer", "participation": "Co I", "entreprise": "WYETH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 30/12/2009 au 30/06/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "P3 DC0158 (fatigue  et parkinson)", "participation": "Co I", "entreprise": "P.FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 02/11/2009 au 30/06/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "P2 CL2-38093 -005", "participation": "Co I.", "entreprise": "SERVIER IRIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseils m\u00e9thodologique Etude Alzheimer (SAM 531)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "WYETH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil scientifique sur d\u00e9veloppement maladie d\u2019Alzheimer (CL2-38093)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SERVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "Groupe r\u00e9flexion - Alzheimer", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LUNDBECK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil sur troubles cognitifs dans la S.E.P. (hors produit)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "BIOGEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil sur maladie d\u2019Alzheimer \u2013( hors produit)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Alzheimer (xaliprodem)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Groupe r\u00e9flexion Alzheimer (lhors produit)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2010 au 01/06/2010", "typ": "VB", "activite": "Recrutement O.4 ETP neuropsychologue pour \u00e9tude coop\u00e9rative sur troubles cognitifs dans la SEP (hors m\u00e9dicament)", "participation": "ARINCA (association dont je suis le pr\u00e9sident) revers\u00e9e \u00e0 l\u2019association ADRINORD (Centre hospitalier de LILLE", "entreprise": "BIOGEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/01/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "conseil scientifique \u00e9tude CL2-38093-005. phase IIb (Alzheimer)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SERVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "participation \u00e0 1 advisory board (activit\u00e9 troubles cognitifs et SEP)", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "BIOGEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2000 au 31/12/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "participation \u00e0 1 advisory board (activit\u00e9s d\u00e9mence)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "FONDATION LUNDBECK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil methodologique (tests neuropsychologie) \u00e9tudes alzheimer", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "WYETH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 30/12/2009 au 30/06/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "PARKINSON (fatigue) /Etude DC0158 AM 401 1B prolongation de l'inclusion", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2009 au 01/09/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "ALZHEIMER/etude 31333K1-bapizumab (reprise \u00e9tude suspendue)", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "WYETH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 02/11/2009 au 30/06/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "ALZHEIMER/CL2-38093-005. phase IIb", "participation": "co-investigateur et conseiller scientifique pour l'\u00e9tude", "entreprise": "IRIS-SERVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/12/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "EC-INV", "activite": "Traitement symptomatique Maladie Alzheimer (produit abandonn\u00e9 - probl\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 en phase II)", "participation": "investigateur principal phase III", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/11/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "EC-INV", "activite": "Patch Exelon - \u00e9tude phase IV nationale", "participation": "coordonnateur", "entreprise": "NOVARTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/11/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "D\u00e9mence / Bapineuzumab (\u00e9tude suspendue \u00e0 ce jour)", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "WYETH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/11/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "MCI / Don\u00e9pezil", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "EISAI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/11/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "DCO 158 sur la fatigue dans la maladie de Parkinson", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "PIERRE FABRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/11/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Groupe de r\u00e9flexion sur exposition imagerie des d\u00e9mences", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "JANSSEN CILAG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/11/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Groupe de r\u00e9flexion sur phases pr\u00e9coces de la Maladie d'Alzheimer", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ROCHE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/11/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Strat\u00e9gies th\u00e9rapeutiques dans la Maladie d'Alzheimer", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LUNDBECK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/11/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2009", "typ": "IP-AC", "activite": "D\u00e9veloppement pr\u00e9coce d'un traitement symptomatique dans la Maladie d'Alzheimer", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SERVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/11/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2007 au 31/10/2007", "typ": "CF-INT", "activite": "ECNP Conf\u00e9rence / M\u00e9mantine - analyse globale d'efficacit\u00e9 - Vienne", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LUNDBECK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/11/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2006 au 30/04/2006", "typ": "CF-INT", "activite": "Springfield Conf\u00e9rence en AD - M\u00e9mantine - specific benefit analysis", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LUNDBECK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/11/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2008", "typ": "VB", "activite": "D\u00e9veloppement d'une batterie socio cognitive informatis\u00e9e", "participation": "ARINCA", "entreprise": "BIOGEN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/11/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "VB", "activite": "Recrutement d'un psychologue pour prise en charge de patients atteints de SEP", "participation": "CHU de Reims", "entreprise": "SERONO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/11/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil scientifique", "decision": "30/08/2012", "code": "CS", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme ALPEROVITCH Annick", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2012", "typ": "LD", "activite": "Consultance/m\u00e9thodologie \u00e9tudes pharmaco\u00e9pid\u00e9miologiques", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LA-SER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/06/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2012", "typ": "LD-AR", "activite": "Etudes pharmaco-\u00e9pid\u00e9miologiques", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LA-SER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/01/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/01/2007", "typ": "LD-AR", "activite": "Participation \u00e0 un comit\u00e9 scientifique (\u00e9tude de pharmaco-\u00e9pid\u00e9miologie sur le plavix)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/01/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "Membre du conseil scientifique", "participation": "Fondation mixte public-priv\u00e9, avec des financements de l'industrie pharmaceutique (diff\u00e9rents laboratoires)", "entreprise": "FONDATION PLAN ALZHEIMER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/01/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/03/2010 au 31/12/2012", "typ": "LD-AR", "activite": "Consultant en \u00e9pid\u00e9miologie", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LA-SER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/11/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2008", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil scientifique", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "INSTITUT ATHEROTHROMBOSE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/11/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2012", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil scientifique", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "FONDATION PLAN ALZHEIMER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/11/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/03/2013", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseil scientifique", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "FONDATION BETTENCOURT-SCHUELLER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/11/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/04/2010 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Consultance (m\u00e9thodologie)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "LA-SER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/06/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/10/2008 au 15/12/2008", "typ": "RE-AUT", "activite": "Maladie d'Alzheimer", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "OSEO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/04/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail des dispositifs m\u00e9dicaux implantables et invasifs th\u00e9rapeutiques", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DM INV", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. BEYSSEN Bernard", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Registre stenting carotide", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "HAS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/02/2013"}], [{"content": {"periode": "du 16/06/2011 au 18/06/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "SFAV 2011 - Bruxelles\r\nAbords h\u00e9modialyse\r\nAucun produit", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "B BRAUN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/04/2011 au 04/04/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "SRES 2011 - Martinique\r\nStenting carotide\r\nAucun produit", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CORDIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2011"}, {"content": {"periode": "du \u00a0 au 31/12/2011", "typ": "EC-INV", "activite": "Registre VASCAS - Stenting carotide\r\nStent : VASCUFLEX SEC", "participation": "Investigateur principal", "entreprise": "B BRAUN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/11/2011"}], [{"content": {"periode": "du 04/01/2010 au 31/12/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Etude VASCAS", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "B BRAUN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/12/2010"}], [{"content": {"periode": "du 02/01/2007 au 04/05/2009", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude multicentrique VASCAS", "participation": "Investigateur Principal", "entreprise": "B BRAUN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/12/2009"}, {"content": {"periode": "du 02/01/2007 au 04/05/2009", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude Multicentrique VASCAS", "participation": "Investigateur Principal", "entreprise": "B BRAUN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/12/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/09/2008 au \u00a0", "typ": "IP-AUT", "activite": "Formation St\u00e9nose Art\u00e8re r\u00e9nale  Paris", "participation": "\u00a0", "entreprise": "TERUMO"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2008 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "CIRSE 2008  Copenhague", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "BRAUN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2008 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "SRES 2008  Mexique", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "MEDTRONIC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2008 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Cours Abords H\u00e9modialyse Ajaccio", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CORDIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "RE-DE", "activite": "CEPP stent carotidien", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "HAS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2006 au 31/12/2008", "typ": "EC-INV", "activite": "Etude VASCAS : Registre stent carotidien VASCUFLEX SEC", "participation": "Coordonnateur \u00e9tude randomis\u00e9e multicentrique Europ\u00e9enne", "entreprise": "B BRAUN"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/09/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission d\u2019\u00e9valuation initiale du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques de produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "INITIALE", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les interactions m\u00e9dicamenteuses", "decision": "11/02/2013", "code": "GT IAM", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme ALT-TEBACHER Martine", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/09/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/01/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/01/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/04/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/03/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2008"}, {"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "10/10/2012", "code": "CA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. ALLEMAND Hubert", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1984 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "Salari\u00e9e", "participation": "19 rue Ambroise Par\u00e9  - 25030 BESANCON cedex", "entreprise": "UFR m\u00e9decine et pharmacie universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1997 au \u00a0", "typ": "IP-RE", "activite": "Etudes \u00e9pid\u00e9miologiques portant sur les m\u00e9dicaments", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "CNAMTS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/07/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission des stup\u00e9fiants et psychotropes", "decision": "08/02/2013", "code": "STUP", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. AUTHIER Nicolas", "declarations": [[{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "ADDICSTATINE 2012\r\nEssai randomis\u00e9 \u00e9valuant, en double insu, l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019un traitement par la simvastatine versus placebo dans l\u2019aide \u00e0 l\u2019arr\u00eat de la consommation de tabac, chez les patients \u00e0 risque cardiovasculaire interm\u00e9diaire", "participation": "co-investigateur (non d\u00e9but\u00e9e)", "entreprise": "CHU-POITIERS (PROMOTEUR)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude ESUB-MG : Efficacit\u00e9 d\u2019un outil d\u2019\u00e9valuation des consommations de substances pour la prise en charge des patients sous bupr\u00e9norphine en m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale.", "participation": "co-investigateur (non d\u00e9but\u00e9e)", "entreprise": "CHU-TOULOUSE (PROMOTEUR)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2012 au 31/12/2014", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude DIAMA (effet du sevrage prolo,g\u00e9 en diaz\u00e9pam dans le sevrage alcool sur le taux de rechute \u00e0 1 mois)", "participation": "Membre du comit\u00e9 de surveillance ind\u00e9pendant", "entreprise": "CHRU-LILLE (PROMOTEUR)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 02/05/2011 au 30/06/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude CANABIC (multicentrique, Cannabis et intervention br\u00eave chez les adolescents)", "participation": "Membre du conseil scientifique de l'\u00e9tude", "entreprise": "CHU-CLERMONT FERRAND (PROMOTEUR)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 06/02/2012 au 31/12/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "PUPIDOL :", "participation": "investigateur principal", "entreprise": "CHU-CLERMONT FERRAND (PROMOTEUR)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/02/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "TOXIDOL 3 : enqu\u00eate multicentrique nationale sur douleur et substitution aux opiac\u00e9s", "participation": "investigateur principal", "entreprise": "CHU CLERMONT-FERRAND (PROMOTEUR)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/02/2012"}], [{"content": {"periode": "du 16/09/2011 au 16/09/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Coloque \"10 ans du flyer\"  / sujet \"Mortalit\u00e9 et TSO\" / produits \u00e9voqu\u00e9s : tous les opioides dont 2 TSO", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "BOUCHARA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/12/2011"}, {"content": {"periode": "du 03/11/2011 au 03/11/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Lyon / Participants : pharmaciens hospitaliers / sujet : \"pharmacologie des antid\u00e9presseurs\" / produits \u00e9voqu\u00e9s : tous les antid\u00e9presseurs", "participation": "Absence r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "LUNDBECK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/12/2011"}, {"content": {"periode": "du 29/09/2011 au 29/09/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "Clermont Fd / Participants : m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes / sujet : \"effet placebo\" / pas de produit sp\u00e9cifique \u00e9voqu\u00e9.", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "LUNDBECK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/12/2011"}, {"content": {"periode": "du 18/11/2011 au 18/11/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "congr\u00e8s SFETD / D\u00e9pendance aux opiac\u00e9s : mythe ou r\u00e9alit\u00e9 / aucun produit sp\u00e9cifiquement \u00e9voqu\u00e9", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GRUNENTHAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/12/2011"}, {"content": {"periode": "du 06/02/2012 au 31/12/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "PUPIDOL :", "participation": "investigateur principal", "entreprise": "CHU-CLERMONT FERRAND (PROMOTEUR)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/12/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "TOXIDOL 3 : enqu\u00eate multicentrique nationale sur douleur et substitution aux opiac\u00e9s", "participation": "investigateur principal", "entreprise": "CHU CLERMONT-FERRAND (PROMOTEUR)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 30/11/2011", "typ": "EC-CO", "activite": "TOXIDOL 2 : Evolution des seuils de sensibilit\u00e9 \u00e0 la douleur apr\u00e8s instauration d'un traitement de substitution aux opiac\u00e9s", "participation": "investigateur principal", "entreprise": "CHU CLERMONT-FERRAND (PROMOTEUR)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  15/01/2011"}], [{"content": {"periode": "du 06/05/2010 au 06/05/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Conf\u00e9rence sur le th\u00e8me : \"Douleur physique, douleur psychique\" \u00e0 Clermont Fd.", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "LABORATOIRE LUNDBECK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/12/2010"}, {"content": {"periode": "du 22/11/2010 au 22/11/2010", "typ": "IP-AC", "activite": "Elaboration d'un document d'information (type FAQ) destin\u00e9 aux professionels de sant\u00e9 sur le cadre m\u00e9dico-l\u00e9gal de prescription et de dispensation du Chlorhydrate de m\u00e9thadone.", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "LABORATOIRES BOUCHARA-RECORDATI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/12/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2013", "typ": "EC-CO", "activite": "TOXIDOL 3 : enqu\u00eate multicentrique nationale sur douleur et substitution aux opiac\u00e9s", "participation": "investigateur principal", "entreprise": "CHU CLERMONT-FERRAND (PROMOTEUR)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/12/2010"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 31/12/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "TOXIDOL 2 : Evolution des seuils de sensibilit\u00e9 \u00e0 la douleur apr\u00e8s instauration d'un traitement de substitution aux opiac\u00e9s", "participation": "investigateur principal", "entreprise": "CHU CLERMONT-FERRAND (PROMOTEUR)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/12/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2008 au 31/12/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "Evaluation psychophysique de la sensibilit\u00e9 \u00e0 la douleur des patients trait\u00e9s par m\u00e9thadone et bupr\u00e9norphine haut dosage. Etude TOXIDOL 1", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "CHU CLERMONT-FERRAND (PROMOTEUR)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/01/2010"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission d\u2019\u00e9valuation initiale du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques de produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "INITIALE", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments de dermatologie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DERMAT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme ALLAIN-VEYRAC Gwena\u00eblle", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  09/07/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/02/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  25/03/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/03/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/03/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/11/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/11/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les conditions de prescription et d\u00e9livrance des m\u00e9dicaments", "decision": "11/02/2013", "code": "GT CPD", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme AUBIN AUGER Isabelle", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/02/2009 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "responsable des \u00e9valuations", "participation": "CDI", "entreprise": "CNGE COLLEGE ACADEMIQUE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/02/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  26/01/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/04/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission d\u2019\u00e9valuation initiale du rapport entre les b\u00e9n\u00e9fices et les risques de produits de sant\u00e9", "decision": "08/02/2013", "code": "INITIALE", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments utilis\u00e9s en oncologie et h\u00e9matologie", "decision": "15/02/2013", "code": "GT OH", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. ALBIN Nicolas", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "pr\u00e9sident, vice pr\u00e9sident", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LIGUE CONTRE LE CANCER DE L'EURE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 21/03/2011 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "membre titulaire", "participation": "\u00a0", "entreprise": "HAS COMMISSION DE TRANSPARENCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/07/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/1998 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Protocole REMARC LNH de haut grade et folliculaire, BRIEF LNH folliculaire, LNH2009-1B LNH de haut grade, AHL 2011 maladie de hodgkin", "participation": "\u00a0", "entreprise": "GELA/LYSA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2000 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Protocole LAP 07, Prodige 21 Child B, FFCD 0901", "participation": "\u00a0", "entreprise": "GERCOR/FFCD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  01/07/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2011 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "pr\u00e9sident, vice pr\u00e9sident", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LIGUE CONTRE LE CANCER DE L'EURE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/12/2011"}, {"content": {"periode": "du 21/03/2011 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "membre titulaire", "participation": "\u00a0", "entreprise": "HAS COMMISSION DE TRANSPARENCE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/12/2011"}, {"content": {"periode": "du 03/01/2011 au 30/12/2011", "typ": "RE-AUT", "activite": "Diverses expertises judiciaires r\u00e9alis\u00e9es pour les TGI, TA ou Cour d'appel", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "COUR D'APPEL, TGI, TADMINISTRATIF"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/12/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2011 au 01/09/2011", "typ": "RE-AUT", "activite": "patient", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "TRIBUNAL ADMINISTRATIF DE PAU"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/12/2011"}, {"content": {"periode": "du 13/06/2011 au 29/12/2011", "typ": "RE-AUT", "activite": "Patient", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "TGI DE RENNES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/12/2011"}, {"content": {"periode": "du 30/05/2011 au 30/12/2011", "typ": "RE-AUT", "activite": "Groupe d'expert sur les recherches biom\u00e9dicales (Afssaps)", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/12/2011"}, {"content": {"periode": "du 03/01/2011 au 29/12/2011", "typ": "RE-AUT", "activite": "H\u00e9patite C patient", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ONIAM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  14/12/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2010 au 31/12/2010", "typ": "RE-AUT", "activite": "expertise en tant qu'expert pr\u00e8s la cour d'appel de Rouen", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "ONIAM"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/01/2011"}, {"content": {"periode": "du 01/05/2010 au 31/12/2010", "typ": "RE-AUT", "activite": "expertise en tant qu'expert pr\u00e8s la cour d'appel de rouen", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "TRIBUNAL DE GRANDE INSTANCE EVREUX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  07/01/2011"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2001 au \u00a0", "typ": "IF", "activite": "Actions", "participation": "\n", "entreprise": "SCI ONCO BUILT EVREUX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "IF", "activite": "Actions (en cours)", "participation": "2500\u20ac \n", "entreprise": "SA CLINIQUE MATHILDE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2000 au \u00a0", "typ": "IF", "activite": "Actions (en cours)", "participation": ">=5000\u20ac ou >= 5% du capital", "entreprise": "SELARL-RIMPB DE RADIOLOGIE EVREUX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/02/2009 au 31/03/2009", "typ": "EC-INV", "activite": "Expertise m\u00e9dicale", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "TRIBUNAL DE GRANDE INSTANCE D'EVREUX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/03/2008 au 30/04/2008", "typ": "EC-INV", "activite": "Protocole R2. Chop", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "AFSSAPS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1998 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Lymphone non hodgkinien (en cours)", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GELA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2000 au 31/12/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "Sein", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "PACS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2002 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Canc\u00e9rologie Digestive", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "FFCD"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2000 au \u00a0", "typ": "EC-CO", "activite": "Canc\u00e9rologie digestive, gyn\u00e9cologique", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "GERCOR"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2002 au 31/12/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "LLC (en cours)", "participation": "co investigateur", "entreprise": "GROUPE LLC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2002 au 31/12/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "My\u00e9lome", "participation": "co-investiateur", "entreprise": "IFH"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au 31/12/2010", "typ": "EC-CO", "activite": "herceptine", "participation": "co-investigateur", "entreprise": "INCA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2003 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "R\u00e9f\u00e9rentiels (en cours)", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "RESEAU ONCO-NORMAND"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "R\u00e9f\u00e9rentiels (en cours)", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "FNCLCC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2000 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Projet de recherche soumis a la ligue (en cours)", "participation": "aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "LIGUE CONTRE LE CANCER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/03/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de pr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation des cat\u00e9gories de produits", "decision": "08/02/2013", "code": "PREV CAT", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail des dispositfs m\u00e9dicaux de diagnostic et du plateau technique", "decision": "11/02/2013", "code": "GT DMDPT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. ANCELLIN Jo\u00ebl", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  19/11/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  21/11/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/12/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/12/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/11/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/10/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Conseil d'administration de l'ANSM", "decision": "10/10/2012", "code": "CA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "Mme ADENOT Isabelle", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 06/12/2012 au 07/12/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9dition dans le domaine pharmaceutique", "participation": "15\u00e8me \u00e9dition des Universit\u00e9s pharmaceutiques - STRASBOURG (simple auditeur)", "entreprise": "PHARMACEUTIQUES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/12/2012"}, {"content": {"periode": "du 28/09/2012 au 29/09/2012", "typ": "{Autre}", "activite": "Groupe de services pluridisciplinaires", "participation": "Convention KPMG sur le th\u00e8me \"De la sant\u00e9 vers le bien-\u00eatre\" - CHAMONIX (simple auditeur)", "entreprise": "KPMG"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/12/2012"}, {"content": {"periode": "du 19/12/2012 au 19/12/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "PARIS - Conf\u00e9rence \"Customer's centricity cycle\" - Intervention sur le role des pharmaciens dans les syst\u00e8mes de sant\u00e9 europ\u00e9ens", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SANOFI"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/12/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Repr\u00e9sentation professionnelle", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "COMITE DE LIAISON DES INSTITUTIONS ORDINALES DE SANTE (CLIO SANTE)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/12/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2009 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Repr\u00e9sentation professionnelle", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "OBSERVATOIRE NATIONAL DE LA DEMOGRAPHIE DES PROFESSIONS DE SANTE (ONDPS)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/12/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2007 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Repr\u00e9sentation professionnelle", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ACADEMIE NATIONALE DE PHARMACIE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/12/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2005 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Repr\u00e9sentation professionnelle", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ASIP SANTE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/12/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/07/2012 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Repr\u00e9sentation professionnelle", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "COMITE DE LIAISON DES INSTITUTIONS ORDINALES (CLIO)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/12/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/2012 au 31/12/2012", "typ": "LD-AR", "activite": "Repr\u00e9sentation professionnelle", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "GROUPEMENT PHARMACEUTIQUE DE L'UNION EUROPEENNE (GPUE)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/12/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2009 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Repr\u00e9sentation professionnelle", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CONFERENCE INTERNATIONALE DES ORDRES DE PHARMACIENS FRANCOPHONES (CIOPF)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/12/2012"}, {"content": {"periode": "du 30/06/2009 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "Repr\u00e9sentation professionnelle", "participation": "indemnit\u00e9s ordinales", "entreprise": "CONSEIL NATIONAL DE L'ORDRE DES PHARMACIENS (CNOP)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/12/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/06/2009 au \u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "\u00a0", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "CONSEIL SUPERIEUR DE LA PHARMACIE (CSP)"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/12/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1986 au 01/10/2009", "typ": "LD-ODE", "activite": "Titulaire (lib\u00e9ral)", "participation": "Corbigny (58)", "entreprise": "PHARMACIEN D'OFFICINE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/12/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/10/2009 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Titulaire (lib\u00e9ral)", "participation": "141 rue Marcadet 75018 PARIS", "entreprise": "PHARMACIEN D'OFFICINE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/12/2012"}], [{"content": {"periode": "du 17/06/2010 au 17/06/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "\"Le bon usage du m\u00e9dicament \u00e0 l'h\u00f4pital\" Paris", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "PFIZER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 24/06/2010 au 24/06/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "\"Du bon usage de la m\u00e9dication officinale\" Paris", "participation": "Aucune  r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "AFIPA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 08/10/2010 au 08/10/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Congr\u00e8s Pharmactiv \"Le r\u00e9seau officinal en perspective\" Deauville", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "PHARMACTIV"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 09/02/2012 au 09/02/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "\"Lunch and Learn devant les collaborateurs du laboratoire MSD CHIBRET\" \u00e0 Paris\r\nTitre \"le r\u00f4le du pharmacien d'officine est en pleine mutation\"", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "MSD CHIBRET"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 15/04/2010 au 15/04/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "Visite du laboratoire Sanofi-Aventis de lutte contre la contrefa\u00e7on", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "SANOFI AVENTIS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/12/2011 au 01/12/2011", "typ": "CF-INT", "activite": "European Pharmacist Forum - Monaco", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ALLIANCE HEALTHCARE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 10/06/2012 au 10/06/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "Convention Alphega - \"Actualit\u00e9s pharmaceutiques\" Paris", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "ALPHEGA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/06/2012"}, {"content": {"periode": "du 21/06/2012 au 21/06/2012", "typ": "CF-INT", "activite": "\"Le pharmacien d'officine\"", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "BMS"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/06/2012"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail Etudes \u00e9pid\u00e9miologiques des produits de sant\u00e9", "decision": "11/02/2013", "code": "GT EPIDEM", "statut": "Membre titulaire"}, {"groupe": "Groupe de travail sur les vaccins", "decision": "11/02/2013", "code": "GT VACCIN", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. AVENIN Guillaume", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 26/10/2012 au \u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Relecture", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "PRESCRIRE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/01/2013"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Congr\u00e9s de la m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale de Nice 2009", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "FAYR GP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/01/2013"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "promotion recherche en m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "FAYR GP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  08/01/2013"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/2011 au 01/08/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "Etude sur la leptospir\u00e9mie", "participation": "m\u00e9thodologiste", "entreprise": "CIC-EC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}, {"content": {"periode": "du 11/04/2010 au 01/07/2012", "typ": "EC-CO", "activite": "Cohorte sur la Dengue aux Antilles Guyane", "participation": "m\u00e9thodologiste", "entreprise": "CIC-EC"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/09/2012"}], [{"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Congr\u00e9s de la m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale de Nice 2009", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "FAYR GP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/09/2012"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "promotion recherche en m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "FAYR GP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/09/2012"}, {"content": {"periode": "du \u00a0 au 13/09/2012", "typ": "IF", "activite": "2 actions", "participation": "\n", "entreprise": "MERCK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/09/2000 au 01/04/2004", "typ": "{Autre}", "activite": "versement d'une bourse d'\u00e9tude", "participation": "au travers de l'association AFEM (Aide aux Familles et Enfants de M\u00e9decins)", "entreprise": "MSD CHIBRET"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/04/2009"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "CF-INT", "activite": "Congr\u00e9s de la m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale de Nice 2009", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "FAYR GP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/04/2009"}, {"content": {"periode": "du 01/09/2007 au 02/04/2009", "typ": "EC-INV", "activite": "\u00a0", "participation": "investigateur principal", "entreprise": "ETUDE INVESTIGATEURS DE M\u00e9DECINE G\u00e9N\u00e9RALE ET BASE DE DONN\u00e9ES M\u00e9DICALES"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/04/2009"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "LD-AR", "activite": "promotion recherche en m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale", "participation": "Aucune r\u00e9mun\u00e9ration", "entreprise": "FAYR GP"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/04/2009"}, {"content": {"periode": "\u00a0", "typ": "IF", "activite": "2 actions", "participation": "\n", "entreprise": "MERCK"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/04/2009"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail sur les m\u00e9dicaments du syst\u00e8me cardiovasculaire et les m\u00e9dicaments indiqu\u00e9s dans la thrombose", "decision": "11/02/2013", "code": "GT CARDIO", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. ANDREJAK Michel", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/10/1986 au \u00a0", "typ": "LD-ODE", "activite": "Salari\u00e9, Professeur Hospitalo-Universitaire (PUPH)", "participation": "Pole sant\u00e9\r\n3, Rue DES LOUVELS\r\n80036 AMIENS CEDEX 1", "entreprise": "UNIVERSIT\u00e9 DE PICARDIE JULES VERNES, UFR DE M\u00e9DECINE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  22/08/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  18/01/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  23/02/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  13/04/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  06/04/2010"}], [{"content": {"periode": "du 01/10/2007 au 01/10/2007", "typ": "CF-INT", "activite": "Symposium OCTOPHARMA actualit\u00e9s en immunologie clinique", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "OCTOPHARMA"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  24/04/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Commission de pr\u00e9vention des risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation des cat\u00e9gories de produits", "decision": "08/02/2013", "code": "PREV CAT", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. AMOUROUX No\u00ebl", "declarations": [[{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/09/2012"}], [{"content": {"periode": "du 01/04/1988 au \u00a0", "typ": "IF", "activite": "capitaux propres", "participation": "> 5000\u20ac ou >5% du capital", "entreprise": "Officine de pharmacie"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/01/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/04/1988 au \u00a0", "typ": "LD", "activite": "co-titulaire", "participation": "\u00a0", "entreprise": "PHARMACIE AMOUROUX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/01/2012"}, {"content": {"periode": "du 01/04/1988 au \u00a0", "typ": "PAR", "activite": "Proches(s) parent(s) ayant un lien d'int\u00e9r\u00eat", "participation": "unkown", "entreprise": "PHARMACIE AMOUROUX"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  20/01/2012"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  17/10/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  03/05/2011"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  27/04/2010"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  05/10/2009"}], [{"content": null, "date": "D\u00c9CLARATION DU  04/09/2008"}]]}
{"mandats": [{"groupe": "Groupe de travail p\u00e9diatrie", "decision": "11/02/2013", "code": "GT PEDIA", "statut": "Membre titulaire"}], "fullname": "M. ARMENGAUD Didier", "declarations": [[{"content": {"periode": "du 01/01/1997 au 01/10/2010", "typ": "LD-ODE", "activite": "Conseiller Scientifique de la revue  PEDIATRIE CLINIQUE", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration forfaitaire annuelle", "entreprise": "GUIGOZ"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  11/01/2012"}], [{"content": {"periode": "du 25/03/2010 au 25/03/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "11\u00e8mes journ\u00e9es interactives de R\u00e9alit\u00e9s P\u00e9diatriques", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GUIGOZ"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  10/02/2011"}], [{"content": {"periode": "du 25/03/2010 au 25/03/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "11\u00e8mes journ\u00e9es interactives de R\u00e9alit\u00e9s P\u00e9diatriques", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GUIGOZ"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/04/2010"}, {"content": {"periode": "du 22/01/2010 au 23/01/2010", "typ": "CF-INT", "activite": "14\u00e8me rencontre de P\u00e9diatrie Pratique", "participation": "R\u00e9mun\u00e9ration personnelle", "entreprise": "GUIGOZ"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  02/04/2010"}], [{"content": {"periode": "du 15/01/2009 au 31/12/2009", "typ": "EC-CO", "activite": "Unit\u00e9 fonctionnelle de recherche clinique : \u00e9valuation de l'int\u00e9r\u00eat du dosage de la procalcitonine pour la reconnaissance des infections s\u00e9v\u00e8res chez les nourrissons de moins de trois mois consultant aux urgences p\u00e9diatriques (\u00e9tude PRONOUR)", "participation": "Co-investigateur (\u00e9tude multicentrique)", "entreprise": "HOPITAL  A. BECLERE"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  16/03/2009"}], [{"content": {"periode": "du 01/01/1997 au \u00a0", "typ": "IP-AC", "activite": "Conseiller scientifique de la revue PEDIATRIE CLINIQUE (en cours)", "participation": "r\u00e9mun\u00e9ration institution", "entreprise": "GUIGOZ"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/07/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1986 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Comit\u00e9 \u00e9ditorial de la revue PEDIATRIE PRATIQUE (en cours)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "LEN MEDICAL"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/07/2008"}, {"content": {"periode": "du 01/01/1998 au \u00a0", "typ": "{Autre}", "activite": "Comit\u00e9 de r\u00e9daction de la revue ARCHIVES de PEDIATRIE (en cours)", "participation": "\u00a0", "entreprise": "EDITIONS ELSEVIER"}, "date": "D\u00c9CLARATION DU  28/07/2008"}]]}
